<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>應召入營或退伍解召人員還鄉途中傷亡照護金發給辦法</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=F0050015&LNNDATE=20040301&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>行政＞國防部＞保險撫卹目</法規類別>
<異動日期>20040301</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依軍人撫卹條例第三十七條第二項規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法之名詞定義如下：
一、應召人員：指後備軍人受動員召集、臨時召集、教育召集、勤務召集
    或點閱召集命令者。
二、入營途中：指前款人員接獲召集命令，在合理時間，由日常居住處所
    ，以適當之交通方法，直接前往營區之入營必經路線。但因道路交通
    情事繞道行駛，經就其起點、經過路線、交通方法、行駛時間等各項
    因素詳細查證後，認為係因不可抗力而必須變更途程，或屬客觀合理
    者，亦視為必經路線。
三、退伍人員：指現役軍官、士官、士兵，依法退伍、除役、停役、禁役
    、歸休、復員或因故離職者。
四、解召人員：指後備軍人受動員召集、臨時召集、教育召集、勤務召集
    後，依法發給復員令、解除召集令者，或受點閱召集後，由點閱官口
    頭下達解除召集令者。
五、還鄉途中：指前二款人員奉准離營，在合理時間，由營區以適當之交
    通方法，直接返回日常居住處所之返鄉必經路線。但因道路交通情事
    繞道行駛，經就其起點、經過路線、交通方法、行駛時間等各項因素
    詳細查證後，認為係因不可抗力而必須變更途程，或屬客觀合理者，
    亦視為必經路線。
六、合理時間：以發放旅費之天數為準。
前項所稱合理時間、適當之交通方法、必經路線，由所屬直轄市、縣 (市
) 後備司令部查核並證明。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[應召入營或退伍、解召人員還鄉途中發生意外或猝發疾病，因而死亡或經
定成殘者，除本辦法另有規定外，由國防部發給照護令及照護金。但依法
發給退除給與或因本身之過失或不當行為而發生傷亡事故者，不適用之。
前項照護令及照護金之發給作業，國防部得委任國防部聯合後勤司令部辦
理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[應召入營或退伍、解召人員還鄉途中傷亡照護金發給對象如下：
一、死亡者：發給死亡照護金，以遺族為受益人。
二、成殘者：發給傷殘照護金，以本人為受益人。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[應召入營或退伍、解召人員還鄉途中死亡者，除給與四十三．七五個基數
之一次照護金外，並給與每年十個基數之年照護金，計給十五年。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[應召入營或退伍、解召人員還鄉途中成殘者，自核定殘等之日起，依下列
規定給與傷殘照護金：
一、一等殘，給與終身，每年給與八個基數。
二、二等殘，給與十年，每年給與六個基數。
三、三等殘，給與五年，每年給與四個基數。
四、重度機能障礙，一次給與六個基數。
五、輕度機能障礙，一次給與四個基數。
前項第四款、第五款人員，均不發給照護令。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所定照護金基數內涵之計算，屬應召入營者，以其原退伍時最後在
職時階級之本俸 (薪額) 為標準；屬退伍、解召還鄉者，以其最後在職時
之本俸 (薪額) 為標準。但本俸 (薪額) 未達志願役上士二級標準者，按
上士二級之標準計算。
年照護金應隨同在職同階級軍人本俸(薪額)調整支給之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[應召入營或退伍解召人員還鄉途中傷亡照護金發給遺族之順序、殘等檢定
、發給程序、核定權責、申請與領受時效及照護金權利喪失等事項，準用
軍人撫卹條例及其施行細則相關規定辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所需各項經費，由所屬機關編列預算支應之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自中華民國九十一年十二月二十九日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
