<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>國家情報工作掩護機構服務人員管理及監督辦法</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=A0020125&LNNDATE=20120629&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>總統＞國家安全會議＞情報工作目</法規類別>
<異動日期>20120629</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依國家情報工作法第十條第三項規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法適用對象，為公務員退休（伍）後，經遴聘（僱）至其所設之掩護
機構任職者（以下簡稱掩護機構服務人員）。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[掩護機構服務人員，應依本辦法及有關法令規定，忠實執行其職務。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[掩護機構服務人員之聘（僱）期如下：
一、領導職人員：其聘期以二年為原則。期滿後，視工作績效，簽奉隸屬
    之情報機關首長核可後，得續聘一次，最長二年。但擔任董事長或相
    當職務者，得視需要再續聘一次。
二、研究職人員：其聘期以二年為原則。期滿後，視研究績效，簽奉隸屬
    之情報機關首長核可後，得續聘之。但每次續聘聘期不得超過一年。
三、前二款以外之人員聘（僱）期均為一年，期滿得續聘之。但最長不得
    超過三年。
前項第一款所稱之領導職者，係指董事長、執行長、秘書長、總經理或其
他相類職位。副主管，亦同。
第一項第一款及第三款之人員離開原職務，不得再於同一情報機關所屬掩
護機構服務。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[掩護機構服務人員領有月退休金（俸）者，待遇支給標準如下：
一、擔任領導職者，每年支領之待遇，與其同年度支領之退休給與加總後
    ，不得超過中央機關部會級特任首長待遇。
二、擔任研究職或其他職務者，每年支領之待遇，與其同年度支領之退休
    給與加總後，不得超過中央機關部會級比照簡任第十四職等政務次長
    待遇。
掩護機構服務人員得支領考核獎金及年終工作獎金，均列入前項待遇計算
。但領有退休（伍、職）軍公教人員年終慰問金者，不得再支領年終工作
獎金。
掩護機構服務人員不得受分派股息及紅利。
違反前三項規定者，其隸屬之情報機關應予追繳。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[掩護機構服務人員有國家機密保護法第二十六條之情形者，其出境應經所
隸屬之情報機關首長核准。管制期滿後，亦同。
前項規定，對非屬國家機密保護法第二十六條之人員，亦適用之。
前二項人員前往大陸地區，應於返國後接受安全查核。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[情報機關對於掩護機構服務人員，應於遴聘前進行資格審查。
掩護機構服務人員對於因職務上所知悉之機密，應依法保密，並簽具切結
書。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[有下列情形之一，不得遴聘（僱）為掩護機構之服務人員：
一、曾因案經軍、司法機關判刑確定（含緩起訴、緩刑）者。案件仍在偵
    審中者，亦同。
二、曾經監察院彈劾、公務員懲戒委員會懲戒或經原服務機關處以記大過
    以上之行政懲處者。案件仍在審查（議）中者，亦同。但失職事由，
    係負連帶責任者，不在此限。
三、拒絕接受資格審查或資格審查未通過者。
四、心神喪失或精神耗弱，經合格醫療機構開具證明者。
五、受監護宣告，尚未撤銷者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[掩護機構應對其服務人員實施平時考核與年度考核。
平時考核應包括工作、操行、學識及才能等。由掩護機構各級主管 (以下
簡稱各級主管) 依據分層負責，逐級授權及公平客觀之原則辦理。
年度考核由各級主管就其一年內之工作表現、操行、學識、才能，予以初
評後，送隸屬之情報機關覆評。
年度考核成績優異者，得作為續聘之依據。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[掩護機構服務人員有下列情形之一，應予以解聘（僱）：
一、因怠忽職務致掩護機構及隸屬之情報機關遭受損害者。
二、洩漏機密致掩護機構及隸屬之情報機關遭受損害者。
三、利用職權圖利自己或他人者。
四、違反工作規則，情節重大者。
五、因案經司法機關判刑者（含緩起訴、緩刑）。
六、未經隸屬之情報機關同意，於辦公時間內兼職者。
七、拒絕接受考核或考核未通過者。
前項解聘（僱）事由，應事先明定於聘（僱）用契約內。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
