<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>人民幣在臺灣地區管理及清算辦法</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=G0450014&LNNDATE=20080627&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>行政＞中央銀行＞外匯目</法規類別>
<異動日期>20080627</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <編章節>   第 一 章 總則</編章節>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依臺灣地區與大陸地區人民關係條例（以下簡稱本條例）第三十八
條第四項規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[大陸地區發行之貨幣（以下稱人民幣），在臺灣地區與大陸地區簽訂雙邊
貨幣清算協定或建立雙邊貨幣清算機制前，其在臺灣地區之管理及清算，
依本辦法之規定。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[人民幣經許可進入臺灣地區者，其持有人得向金融機構或外幣收兌處進行
兌換、買賣或其他交易。
前項金融機構或外幣收兌處，以依本辦法規定經申請許可者為限。
第一項得進行之兌換、買賣或其他交易，以前項金融機構或外幣收兌處經
許可得辦理之業務範圍為限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[金融機構經許可後，得辦理人民幣與新臺幣現鈔間之買賣業務；外幣收兌
處僅限於辦理人民幣現鈔買入業務。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[外幣收兌處辦理人民幣現鈔買入業務之許可、廢止許可及必要時之業務查
核等管理事項，由中央銀行（以下簡稱本行）委託臺灣銀行辦理。
臺灣銀行為辦理前項受託業務，應訂定相關管理規定，報請本行核備。
第一項業務查核，本行得自行或會同臺灣銀行辦理之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[金融機構及外幣收兌處對於結匯人有關人民幣兌換、買賣或其他交易之資
料，除其他法律或主管機關另有規定者外，應保守秘密。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>   第 二 章 業務之申辦</編章節>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[符合下列條件之金融機構，經本行會商行政院金融監督管理委員會（以下
簡稱金管會）許可，得辦理人民幣現鈔買賣業務：
一、有買賣人民幣業務經驗或曾參加人民幣偽鈔辨識講習會者。
二、具有人民幣現鈔之拋補能力者。
外幣收兌處具備前項第一款所訂條件者，得向臺灣銀行申請辦理人民幣現
鈔買入業務。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[金融機構申請前條許可，應由其總機構檢具下列文件向本行提出，並副知
金管會：
一、營業計畫書。
二、辦理分行之名稱及經辦人員、複核人員辦理外幣買賣業務之資歷。
三、人民幣現鈔拋補證明文件。
四、具備辨識人民幣現鈔真偽能力及風險管理說明書。
五、其他經本行或金管會指定之文件。
金融機構所送各項文件不完備或應記載事項不充分，經通知限期補正，屆
期未補正者，本行得退回其申請案件。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[金融機構申請許可辦理人民幣現鈔買賣業務，經審查有下列情形之一者，
本行得駁回其申請：
一、資格條件不符第七條規定。
二、最近一年曾經本行廢止或撤銷業務許可，或有違反本辦法或其他外匯
    、人民幣交易相關規定且情節重大，或經本行限期改正，屆期仍未改
    善。
三、其他事實足認為有礙業務健全經營或未能符合金融政策要求之虞。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[金融機構辦理人民幣現鈔買賣業務，有下列情事之一者，本行得按其情節
廢止或撤銷許可：
一、經許可後六個月內未開辦。但有正當理由申請延期，經本行核准，得
    延長三個月，並以一次為限。
二、違反第四條規定，或違反本辦法其他規定且情節重大，或經本行限期
    改正，屆期仍未改正。
三、經本行許可辦理人民幣現鈔買賣業務後，發覺原申請事項有虛偽情事
    ，且情節重大。
四、有停業、解散或破產之情事。
五、其他事實足認為有礙業務健全經營或未能符合金融政策要求之虞。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>   第 三 章 業務之經營</編章節>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[金融機構買賣人民幣現鈔，應依結匯人之身分查驗下列證明文件：
一、大陸地區人民：內政部入出國及移民署核發之入出境許可證（以下簡
    稱入出境許可證）或居留證。
二、臺灣地區人民：身分證明文件。
三、其他國家或地區人民：護照、入出境許可證或居留證。
前項規定，於經許可辦理人民幣現鈔買入業務之外幣收兌處（以下簡稱收
兌處）準用之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[金融機構每次買賣或收兌處每次買入人民幣現鈔之金額，不得超過主管機
關所訂攜帶人民幣入出國之限額。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[結匯人得委託旅行社或領隊代辦人民幣現鈔買賣事宜，金融機構應確認下
列事項無誤後始得辦理；交易總金額達新臺幣五十萬元者，受託人應比照
「外匯收支或交易申報辦法」規定，填寫外匯收支或交易申報書，並註明
其代理身分：
一、交易清單：包括結匯人姓名及身分證明文件號碼、交易金額及日期。
二、結匯人之入出境許可證、護照或身分證明文件。
三、結匯人委託旅行社或領隊代辦人民幣現鈔買賣之共同委託書。
四、結匯人放棄要求掣發個別買、賣匯水單之共同聲明。
受託人依前項代辦交易之金額，不計入其當年累積結匯金額。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[金融機構得自行決定人民幣現鈔買賣之匯率，並於營業場所揭示之。
收兌處買入人民幣現鈔之匯率，應參照金融機構之匯率辦理，並將其匯率
揭示於營業場所。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[金融機構得自行決定人民幣現鈔買賣業務之拋補對象。
收兌處買入之人民幣現鈔，應按旬結售予臺灣銀行。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 16 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[金融機構辦理人民幣現鈔買賣業務，應備有帳簿、會計報表及水單等，並
應將下列交易相關資料逐筆建檔保存於資料庫，俾利查核：
一、承作案件編號。
二、結匯人姓名及身分證明文件號碼。
三、買賣金額及日期。
前項帳簿及會計報表應依商業會計法相關規定至少保存十年，相關之買、
賣匯水單至少保存五年。
前二項規定，於收兌處辦理人民幣現鈔買入業務時，亦準用之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 17 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[金融機構於營業時間辦理人民幣現鈔買賣業務，應由總機構彙總造具業務
日報表（格式如附表一、二），於次營業日中午十二時前電傳本行外匯局
；惟營業時間結束後之交易，應併入次營業日之交易量計算。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 18 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[金融機構於營業時間外辦理之人民幣現鈔買賣金額，應列報於次營業日之
「交易日報表」及「外匯部位日報表」內。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>   第 四 章 附則</編章節>
  <條文>
    <條號>第 19 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[非依第三條規定而為人民幣兌換、買賣或其他交易之業務行為者，其人民
幣及價金依本條例第九十二條第二項規定沒入之。
金融機構及收兌處違反第三條、第四條、第六條或第三章之規定者，得視
其情節之輕重，依本條例第九十二條第二項規定處或併處罰鍰。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 20 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[主管機關為執行前條規定時，得依本條例第九十二條第三項規定，洽請警
察機關協助。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 21 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
