<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>強制汽車責任保險給付標準</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=G0390067&LNNDATE=20050227&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>行政＞金融監督管理委員會＞保險目</法規類別>
<異動日期>20050227</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本標準依強制汽車責任保險法 (以下簡稱本法) 第二十五條第二項規定訂
定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[受害人因汽車交通事故致身體傷害，保險人或財團法人汽車交通事故特別
補償基金 (以下簡稱特別補償基金) 就其必須且實際支出之相關醫療費用
，為傷害醫療給付。但每人每一事故傷害醫療給付總額，以新台幣二十萬
元為限。
前項所稱之相關醫療費用，係指下列各款費用：
一  急救費用：指救助搜索費、救護車費。
二  診療費用：指全民健康保險之給付及其部分負擔、病房費差額、掛號
    費、膳食費及義肢裝置費差額。受害人為全民健康保險法規定不得參
    加該保險者，屬於全民健健保險之給付項目，準用全民健康保險醫療
    費用支付標準。
三  接送費用：指轉診、出院及往返門診之合理交通費用。
四  看護費用：指特別護理費、看護費等，但以傷情嚴重並經主治醫生證
    明確有必要者為限。
前項第二款規定之病房費差額，每日以新台幣一千二百元為限，膳食費每
日以新台幣一百三十元為限；第四款規定之看護費用，每日以新台幣一千
元為限，最高以三十日為限。
受害人接受全民健康保險提供之給付，由全民健康保險之保險人依全民健
康保險法第八十二條規定，向強制汽車責任保險之保險人代位請求。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[受害人因汽車交通事故致身體殘廢，其殘廢程度分為十五等級一百六十項
，並依附表強制汽車責任保險殘廢給付標準表定之。
前項各等級殘廢程度之給付標準如下：
一、第一等級：新臺幣一百五十萬元。
二、第二等級：新臺幣一百二十五萬元。
三、第三等級：新臺幣一百零五萬元。
四、第四等級：新臺幣九十二萬元。
五、第五等級：新臺幣八十萬元。
六、第六等級：新臺幣六十八萬元。
七、第七等級：新臺幣五十五萬元。
八、第八等級：新臺幣四十五萬元。
九、第九等級：新臺幣三十五萬元。
十、第十等級：新臺幣二十八萬元。
十一、第十一等級：新臺幣二十萬元。
十二、第十二等級：新臺幣十三萬元。
十三、第十三等級：新臺幣八萬元。
十四、第十四等級：新臺幣五萬元。
十五、第十五等級：新臺幣四萬元。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[受害人因汽車交通事故致身體殘廢時，保險人或特別補償基金依下列規定
審核辦理：
一  受害人身體遺存障害，符合附表之任一項目時，按各項目之殘廢等級
    給與之。
二  受害人身體遺存障害，同時符合附表之任何兩項目以上時，除依第三
    款至第七款規定辦理外，按其最高殘廢等級給與之。
三  受害人身體遺存障害，同時符合附表之第十四等級至第一等級間任何
    兩項目以上時，按其最高殘廢等級再升一等級給與之。但最高等級為
    第一等級時，按第一等級給與之。
四  受害人身體遺存障害，同時符合附表之第八等級至第一等級間任何兩
    項目以上時，按其最高殘廢等級再升兩等級給與之。但最高等級為第
    二等級以上時，按第一等級給與之。
五  受害人身體遺存障害，同時符合附表之第五等級至第一等級間任何兩
    項目以上時，按其最高殘廢等級再升三等級給與之。但最高等級為第
    三等級以上時，按第一等級給與之。
六  受害人身體遺存障害，不符合附表所定之各項目時，得衡量其殘廢程
    序，比照同表所定之身體障害狀態，定其殘廢等級。
七  依第三款至第五款規定所審核之殘廢給付，超過各該等級殘廢分別計
    算後之合計額時，應按其合計額給與之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[受害人因汽車交通事故，致原有殘廢程度加重，應按加重之殘廢等級給付
標準扣除原殘廢等級給付標準給與之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[受害人因汽車交通事故所致死亡者，其死亡給付為每一人新臺幣一百五十
萬元。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本保險每次因汽車交通事故致每一人死亡、殘廢及傷害醫療給付金額，合
計最高以新臺幣一百七十萬元為限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[保險人或特別補償基金對於殘廢等級認定有疑義時，得請求公立或教學醫
院對受害人之身體予以檢驗查證，所生費用，由保險人或特別補償基金負
擔之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本標準自中華民國八十七年一月一日施行。
本標準修正條文自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
