<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>發明創作獎助辦法</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=J0070014&LNNDATE=20140306&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>經濟法規＞智慧財產權目</法規類別>
<異動日期>20140306</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依專利法（以下簡稱本法）第一百四十四條規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[為鼓勵從事研究發明、新型或設計之創作者，專利專責機關得設國家發明
創作獎予以獎助。
依前項規定獎助之對象，限於中華民國之自然人、法人、學校、機關（構
）或團體。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[國家發明創作獎每二年得辦理評選一次。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法發明、新型或設計之創作獎助事項，專利專責機關得以委任、委託
或委辦法人、團體辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[國家發明創作獎分為發明獎及創作獎。各獎項均含金牌、銀牌，每件頒發
獎狀、獎座及獎金。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[參選發明獎或創作獎之獎助，以專利證書中所載之發明人、新型創作人或
設計人為受領人。
數人共同完成之發明、新型或設計之創作，應共同受領各該項獎助。但當
事人另有約定者，從其約定。
前項獎助之獎助金，共同受領人經通知限期協議定分配數額；屆期仍無法
協議者，專利專責機關得依人數比例發給之。
依第二項規定共同受領獎狀者，每一發明人、新型創作人或設計人可受領
一只；共同受領獎座者，所有發明人、新型創作人或設計人共同受領一座
。但實際未持有該獎座者，得自行負擔費用，請求專利專責機關協助複製
獎座。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[參選發明獎者，以其發明在報名截止日前四年內，取得我國之發明專利權
為限。
前項專利權如屬本法第五十三條之醫藥品、農藥品或其製造方法者，以其
發明在報名截止日前六年內，取得我國之發明專利權為限。
參選創作獎者，以其新型或設計之創作在報名截止日前四年內，取得我國
之新型專利權或設計專利權為限。
曾參選發明獎或創作獎之發明、新型或設計之創作，不得再行參選。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[參選發明獎或創作獎者，應由發明人、新型創作人或設計人填具報名表，
並檢附參選發明、新型或設計之專利說明書、圖式、專利證書及參選人之
身分證明文件。
參選者檢送之文件及資料不合規定者，限期補正；屆期未補正者，不予受
理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[（刪除）
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[專利專責機關辦理國家發明創作獎之作業應公正、公開，不受任何組織或
第三人之干涉。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[為辦理本辦法評選有關事項，專利專責機關得組成國家發明創作獎評選審
議會（以下簡稱評選審議會）。
評選審議會置評選委員二十五人至三十七人；其主任評選委員，由專利專
責機關指派一人兼任之；其餘評選委員，由專利專責機關遴聘有關機關代
表、專家、學者擔任。
評選委員為無給職；評選期間得依規定支給審查費、出席費、交通費。
評選審議會得依報名參選之標的類別，分設評選小組辦理。
評選作業及有關事項，由評選審議會決議後辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[評選審議會會議由主任評選委員召集並為會議主席；主任評選委員因故不
能出席時，由主任評選委員指定或評選委員互選一人為主席。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[評選審議會會議須有二分之一以上之評選委員出席，始得開會，並經出席
評選委員二分之一以上同意，始得決議。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[評選審議會不對外行文；其決議事項經專利專責機關核定後，以專利專責
機關名義為之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[國家發明創作獎之評選程序，依下列規定辦理：
一、初選：評選審議會就參選之書面資料審查後，提名入圍決選名單。
二、決選：評選審議會得按實際需要就初選入圍名單，實地勘評或由參選
    者進行簡報說明後，決選得獎者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 16 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[國家發明創作獎之獎助，如參選之發明、新型或設計之創作，均未達該項
獎助之評選基準時，得從缺之。
前項評選基準，由評選審議會決議為之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 17 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[發明、新型或設計之創作在我國取得專利權後之四年內，參加著名國際發
明展獲得金牌、銀牌或銅牌獎之獎項者，得檢附相關證明文件，向專利專
責機關申請該參展品之運費、來回機票費用及其他相關經費之補助。
前項經費補助如下：
一、亞洲地區：以新臺幣二萬元為限。
二、美洲地區：以新臺幣三萬元為限。
三、歐洲地區：以新臺幣四萬元為限。
同一人同時以二以上發明、新型或設計之創作參加同一著名國際發明展者
，其補助依前項規定辦理；如該發明、新型或設計之創作曾獲專利專責機
關補助，不得再於同一著名國際發明展申請補助。當年度同一著名國際發
明展之申請補助項目曾獲其他單位補助者，僅能就實際支出金額超出該補
助金額部分向專利專責機關申請補助。
第一項之著名國際發明展，由專利專責機關公告。
符合申請第一項之補助者，發明人、新型創作人或設計人應於參展當年度
提出申請補助。申請補助款注意事項、申請表格式、應附文件及其他應遵
行之事項，由專利專責機關定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 18 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[專利專責機關得辦理國家發明創作展。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 19 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[參選國家發明創作獎之得獎者，其專利權經撤銷，或所檢附之相關證明文
件，有抄襲或虛偽不實之情事者，專利專責機關應撤銷其得獎資格，並追
繳已領得之獎助。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 20 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所定之獎助及補助，專利專責機關因預算編列，得予以適當之調整
。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 21 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[國家發明創作獎之獎項數、獎金額度、參選須知、報名書表格式、應附文
件及其他應遵行之事項，由專利專責機關定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 22 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自中華民國一百零二年一月一日施行。
本辦法中華民國一百零三年三月六日修正之條文，自一百零三年一月一日
施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
