<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>兒童及少年福利機構專業人員資格及訓練辦法</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=D0050013&LNNDATE=20041223&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>行政＞衛生福利部＞社會及家庭目</法規類別>
<異動日期>20041223</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依兒童及少年福利法 (以下簡稱本法) 第五十一條規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本法所稱兒童及少年福利機構 (以下簡稱機構) 專業人員，其定義如下：
一、教保人員、助理教保人員：指於托育機構提供兒童教育保育服務之人
    員。
二、保母人員：指於托育機構、安置及教養機構照顧未滿二歲兒童之人員
    。
三、早期療育教保人員、早期療育助理教保人員：指於早期療育機構提供
    發展遲緩兒童教育保育服務之人員。
四、保育人員、助理保育人員：指於安置及教養機構提供兒童生活照顧之
    人員。
五、生活輔導人員、助理生活輔導人員：指於安置及教養機構提供少年生
    活照顧之人員。
六、心理輔導人員：指於安置及教養機構、心理輔導或家庭諮詢機構及其
    他兒童及少年福利機構，提供兒童及少年諮詢輔導服務之人員。
七、社會工作人員：指於托育機構、早期療育機構、安置及教養機構、心
    理輔導或家庭諮詢機構及其他兒童及少年福利機構，提供兒童及少年
    入出院、訪視調查、資源整合等社會工作服務之人員。
八、主管人員：指於機構綜理業務之人員。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[教保人員應具備下列資格之一：
一、專科以上學校幼兒教育、幼兒保育相關科、系、所畢業或取得其輔系
    證書者。
二、專科以上學校畢業，並修畢幼稚園教師教育學程或教保核心課程者。
三、高中 (職) 學校畢業，於本辦法施行前，已修畢兒童福利專業人員訓
    練實施方案乙類、丙類訓練課程，並領有結業證書者，於本辦法施行
    日起十年內，得遴用為教保人員。
四、普通考試、丙等特種考試或委任職升等以上考試社會行政職系及格，
    並修畢教保核心課程者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[助理教保人員應具備下列資格之一：
一、高中 (職) 以上學校幼兒保育相關科畢業者。
二、高中 (職) 以上學校畢業，並修畢教保核心課程者。
三、高中 (職) 學校家政、護理等科畢業，於本辦法施行日起十年內，得
    遴用為助理教保人員。
四、高中 (職) 學校畢業，於本辦法施行前，已修畢兒童福利專業人員訓
    練實施方案甲類訓練課程，並領有結業證書者，於本辦法施行日起十
    年內，得遴用為助理教保人員。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[保母人員應具備下列資格之一：
一、高中 (職) 以上學校幼兒保育、家政、護理相關科畢業，並取得保母
    人員丙級技術士證者。
二、高中 (職) 以上學校畢業，修畢保母、教保或保育核心課程，並取得
    保母人員丙級技術士證者。
三、其他於本辦法施行前，已取得保母人員丙級技術士證者，於本辦法施
    行日起十年內，得遴用為保母人員。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[早期療育教保人員應具備下列資格之一：
一、專科以上學校醫護、職能治療、物理治療、教育、特殊教育、早期療
    育、幼兒教育、幼兒保育、社會、社會工作、心理、輔導、青少年兒
    童福利或家政相關科、系、所、組畢業或取得其輔系證書者。
二、專科以上學校畢業，並修畢學前特殊教育學程或早期療育教保核心課
    程者。
三、專科學校畢業，依身心障礙福利服務專業人員遴用訓練及培訓辦法取
    得身心障礙福利服務教保員資格者，於本辦法施行日起十年內，得遴
    用為早期療育教保人員。
四、普通考試、丙等特種考試或委任職升等以上考試社會行政職系及格，
    並修畢早期療育教保核心課程者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[早期療育助理教保人員應具備下列資格之一：
一、高中 (職) 以上學校幼兒保育、家政、護理相關科畢業者。
二、高中 (職) 以上學校畢業，修畢早期療育教保核心課程者。
三、高中 (職) 學校畢業，依身心障礙福利服務專業人員遴用訓練及培訓
    辦法取得身心障礙福利服務教保員資格者，於本辦法施行日起十年內
    ，得遴用為早期療育助理教保人員。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[保育人員應具下列資格之一：
一、專科以上學校幼兒教育、幼兒保育、家政、護理、青少年兒童福利、
    社會工作、心理、輔導、教育、犯罪防治、社會福利、性別相關科、
    系、所、組畢業或取得其輔系證書者。
二、專科以上學校畢業，並修畢國民小學教師教育學程或保育核心課程者
    。
三、普通考試、丙等特種考試或委任職升等以上考試社會行政職系及格，
    並修畢保育核心課程者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[助理保育人員應具備下列資格之一：
一、高中 (職) 以上學校幼兒保育、家政、護理相關科畢業者。
二、高中 (職) 以上學校畢業，並修畢保育核心課程者。
三、初等考試或丁等特種考試以上社會行政職系及格，並修畢保育核心課
    程者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[生活輔導人員應具下列資格之一：
一、專科以上學校家政、護理、青少年兒童福利、社會工作、心理、輔導
    、教育、犯罪防治、社會福利、性別相關科、系、所、組畢業或取得
    其輔系證書者。
二、專科以上學校畢業，並修畢生活輔導核心課程者。
三、普通考試、丙等特種考試或委任職升等以上考試社會行政職系及格，
    並修畢生活輔導核心課程者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[助理生活輔導人員應具備下列資格之一：
一、高中 (職) 以上學校家政、護理相關科畢業者。
二、高中 (職) 以上學校畢業，並修畢生活輔導核心課程者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[心理輔導人員應具下列資格之一：
一、專科以上學校心理、輔導、諮商相關科、系、所、組畢業或取得其輔
    系證書者。
二、專科以上學校社會工作、青少年兒童福利、社會福利、教育、性別相
    關科、系、所、組畢業，並修畢心理輔導核心課程者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[社會工作人員應具下列資格之一：
一、社會工作師考試及格者。
二、專科以上學校社會工作、青少年兒童福利、社會福利相關科、系、所
    、組畢業或取得其輔系證書者。
三、專科以上學校畢業，於本辦法施行前，已修畢兒童福利專業人員訓練
    實施方案丁類訓練課程，並領有結業證書者，於本辦法施行日起十年
    內，得遴用為社會工作人員。
四、高等考試、乙等特種考試、薦任職升等考試社會行政職系及格，並修
    畢社會工作核心課程者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[托育機構主管人員應具備下列資格之一：
一、研究所以上幼兒教育、幼兒保育相關系、所畢業，且有二年以上托育
    機構或幼稚園教保經驗者。
二、大學幼兒教育、幼兒保育相關系、所畢業或取得其輔系證書，具教保
    人員資格，且有二年以上托育機構或幼稚園教保經驗，並修畢主管核
    心課程者。
三、大學畢業，具教保人員資格，且有三年以上托育機構或幼稚園教保經
    驗，並修畢主管核心課程者。
四、專科畢業，具教保人員資格，且有四年以上托育機構或幼稚園教保經
    驗，並修畢主管核心課程者。
五、高中 (職) 學校畢業，具教保人員資格，且有五年以上托育機構教保
    經驗，於本辦法施行前，已修畢兒童福利專業人員訓練實施方案戊類
    訓練課程，並領有結業證書者，於本辦法施行日起十年內，得遴用為
    托育機構主管人員。
六、高等考試、乙等特種考試或薦任職升等考試社會行政職系考試及格，
    具有二年以上托育機構教保經驗，並修畢主管核心課程者。
前項托育機構或幼稚園教保經驗，以直轄市、縣 (市) 主管機關或教育主
管機關所開立服務年資證明為準。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[早期療育機構主管人員應具下列資格之一：
一、研究所以上青少年兒童福利、幼兒教育、幼兒保育、社會工作、心理
    、輔導、特殊教育、早期療育相關系、所、組畢業者，具有二年以上
    兒童及少年福利、身心障礙福利機構工作經驗者。
二、大學青少年兒童福利、幼兒教育、幼兒保育、社會工作、心理、輔導
    、特殊教育相關系、所、組畢業，具有二年以上兒童及少年福利、身
    心障礙福利機構工作經驗，並修畢主管核心課程者。
三、大學畢業，具第三條、第六條、第八條、第十條、第十二條、第十三
    條所定專業人員資格之一，且有三年以上兒童及少年福利、身心障礙
    福利機構工作經驗，並修畢主管核心課程者。
四、專科畢業，具第三條、第六條、第八條、第十條、第十二條、第十三
    條所定專業人員資格之一，且有四年以上兒童及少年福利、身心障礙
    福利機構工作經驗，並修畢主管核心課程者。
五、高等考試、乙等特種考試或薦任職升等考試社會行政職系及格，具有
    二年以上兒童及少年福利、身心障礙福利機構工作經驗，並修畢主管
    核心課程者。
六、具有醫師、治療師、心理師、社會工作師、特殊教育教師資格者，具
    有三年以上兒童及少年福利、身心障礙福利或相關機構工作經驗，並
    修畢主管核心課程者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 16 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[安置及教養機構主管人員應具下列資格之一：
一、研究所以上青少年兒童福利、社會工作、心理、輔導、教育、犯罪防
    治、家政、社會福利相關系、所、組畢業者，具有二年以上兒童及少
    年福利機構工作經驗者。
二、大學青少年兒童福利、社會工作、心理、輔導、教育、犯罪防治、家
    政、社會福利相關系、所、組畢業或取得其輔系證書者，具有二年以
    上兒童及少年福利機構工作經驗，並修畢主管核心課程者。
三、大學畢業，具第三條、第六條、第八條、第十條、第十二條、第十三
    條所定專業人員資格之一，且有三年以上兒童及少年福利機構工作經
    驗，並修畢主管核心課程者。
四、專科學校畢業，具第三條、第六條、第八條、第十條、第十二條、第
    十三條所定專業人員資格之一，且有四年以上兒童及少年福利機構工
    作經驗，並修畢主管核心課程者。
五、高中 (職) 學校畢業，具保育人員資格，且有五年以上兒童及少年福
    利相關機構教保經驗，於本辦法施行前，已修畢兒童福利專業人員訓
    練實施方案己類訓練課程，並領有結業證書者，於本辦法施行日起十
    年內，得遴用為安置及教養機構主管人員。
六、高等考試、乙等特種考試或薦任職升等考試社會行政職系考試及格，
    具有二年以上安置及教養機構工作經驗，並修畢主管核心課程者。
七、具有醫師、護理師、心理師、社會工作師、教師資格，且有三年以上
    兒童及少年福利或相關機構工作經驗，並修畢主管核心課程者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 17 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[心理輔導或家庭諮詢機構、其他兒童及少年福利機構主管人員應具下列資
格之一：
一、研究所以上青少年兒童福利、社會工作、心理、輔導、教育、犯罪防
    治、家政、社會福利相關系、所、組畢業者，具有二年以上社會福利
    相關機構工作經驗者。
二、大學青少年兒童福利、社會工作、心理、輔導、教育、犯罪防治、家
    政、社會福利相關系、所、組畢業或取得其輔系證書者，具有二年以
    上社會福利相關機構工作經驗，並修畢主管核心課程者。
三、大學畢業，具第三條、第六條、第八條、第十條、第十二條、第十三
    條所定專業人員資格之一，且有三年以上社會福利相關機構工作經驗
    ，並修畢主管核心課程者。
四、專科學校畢業，具第三條、第六條、第八條、第十條、第十二條、第
    十三條所定專業人員資格之一，且有四年以上社會福利相關機構工作
    經驗，並修畢主管核心課程者。
五、高中 (職) 學校畢業，具保育人員資格，且有五年以上兒童及少年福
    利機構教保經驗，於本辦法施行前，已修畢兒童福利專業人員訓練實
    施方案己類訓練課程，並領有結業證書者，於本辦法施行日起十年內
    ，得遴用為其他兒童及少年福利機構主管人員。
六、高等考試、乙等特種考試或薦任職升等考試社會行政職系考試及格，
    具有二年以上托育機構、兒童安置及教養、心理輔導或家庭諮詢、其
    他兒童及少年福利機構工作經驗，並修畢主管核心課程者。
七、具有醫師、護理師、心理師、社會工作師、教師資格，且有三年以上
    兒童及少年福利或相關機構工作經驗，並修畢主管核心課程者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 18 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所定核心課程之修習方式、課程名稱及內容、時數，由中央主管機
關定之。
修習不同類別核心課程，其課程名稱相同者得抵免之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 19 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所定核心課程由主管機關自行、委託設有相關科系之大專校院辦理
或以補助方式辦理。必要時，得專案報中央主管機關核准後辦理。
前項核心課程之授課者，應具備下列資格之一：
一、大專校院教師資格者。
二、相關實務經驗，並報經主管機關核准者。
依本辦法規定接受核心課程及格者，由主管機關發給證明書，其格式由中
央主管機關定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 20 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[專業人員訓練，類別如下：
一、職前訓練：對新進用之專業人員實施之訓練。
二、在職訓練：對現任之專業人員實施之訓練。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 21 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[職前訓練依機構特性辦理，訓練內容應包括簡介機構環境、服務內容、經
營管理制度及相關法令等。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 22 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[在職訓練每年至少二十小時，訓練內容應採理論及實務並重原則辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 23 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[在職訓練辦理方式如下：
一、由主管機關自行、委託或補助機構、團體辦理。
二、由機構自行或委託機構、團體辦理。
三、由目的事業主管機關辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 24 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[專業人員參加在職訓練，應給予公假。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 25 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法核心課程之修習及專業人員之訓練，由辦理機關或機構自行編列經
費；必要時，得收取相關訓練用。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 26 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法施行前，除第四條第二款外，已依兒童福利專業人員訓練實施方案
修畢訓練課程，並領有結業證書者，視同已修畢本辦法相關核心課程。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 27 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法施行前，已依兒童福利專業人員資格要點取得專業人員資格，且現
任並繼續於同一職位之人員，視同本辦法之專業人員。
前項人員轉任其他機構者，應符合本辦法專業人員資格。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 28 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[山地、偏遠、離島、原住民地區機構遴用專業人員有困難者，得專案報請
直轄市、縣 (市) 主管機關審查，並經中央主管機關同意後酌予放寬人員
資格。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 29 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
