<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>預防接種受害救濟基金徵收及審議辦法</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=L0050021&LNNDATE=20090526&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>行政＞衛生福利部＞疾病管制目</法規類別>
<異動日期>20090526</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依傳染病防治法第三十條第四項規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[因預防接種而受害者，得依本辦法之規定請求救濟。
前項預防接種之範圍，包括施打領有中央主管機關核發許可證或專案核准
進口，並經檢驗合格封緘之疫苗。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2-1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[疫苗製造或輸入廠商應繳納一定金額充作預防接種受害救濟基金；每一人
劑疫苗徵收新臺幣一元。基金之徵收基準如下：
一、依疫苗檢驗合格封緘之劑數按劑計算。
二、依本法第五十一條規定緊急專案採購之疫苗，以其製造或輸入之劑數
    按劑計算。
前項疫苗製造或輸入廠商應於中央主管機關核發疫苗檢驗合格封緘證明或
檢驗報告書之次日起三十天內，繳納徵收金至預防接種受害救濟基金。
疫苗製造或輸入廠商逾期繳納徵收金者，應自繳納期限屆滿之次日起，每
逾二日按滯納金額加徵百分之一滯納金；逾三十日仍未繳納者，移送強制
執行。
第一項徵收金之免徵範圍如下：
一、製造供輸出之疫苗。
二、由主管機關專案採購以援助外國之疫苗。
三、其他專案申請中央主管機關核准免徵之疫苗。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2-2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[中央主管機關得委託其他機關（構）或團體辦理本辦法所定各項工作。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[中央主管機關為辦理預防接種受害救濟之審議，應設預防接種受害救濟審
議小組 (以下簡稱審議小組) ，其任務如下：
一、預防接種受害救濟事項之審議。
二、預防接種受害原因之鑑定。
三、預防接種受害救濟給付金額之審定。
四、其他預防接種受害相關事項之審議。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[審議小組置委員九人至十七人；委員由中央主管機關就醫藥、衛生、解剖
病理、法學專家或社會公正人士聘兼之，並指定一人為召集人。
前項法學專家、社會公正人士人數，合計不得少於四分之一。
委員任期二年，期滿得續聘之；任期內出缺時，得就原代表之同質性人員
補足聘任，其任期至原任期屆滿之日止。
審議小組之召集人，負責召集會議，並擔任主席。召集人因故不能出席時
，由委員互推一人為主席。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[審議小組置幹事二人，承召集人之命，協助預防接種受害救濟審議相關事
項；均由中央主管機關所屬疾病管制局現職人員中派兼之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[為因應救濟審議業務需要，中央主管機關所屬疾病管制局得聘用相關專業
或技術人員一人至二人。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[審議小組審議預防接種受害救濟，應依下列救濟項目及認定基準為之：
一、死亡給付：
（一）因預防接種致死者，最高給付新臺幣二百萬元。
（二）無法排除因預防接種致死者，最高給付新臺幣一百八十萬元。
（三）因其他原因致死者，不予給付。
二、身心障礙給付：
（一）因預防接種致身心障礙者，最高給付新臺幣二百萬元。
（二）無法排除因預防接種致身心障礙者，最高給付新臺幣一百八十萬元
      。
（三）因其他原因致身心障礙者，不予給付。
三、嚴重疾病給付：
（一）因預防接種致嚴重疾病者，最高給付新臺幣一百萬元。
（二）無法排除因預防接種致嚴重疾病者，最高給付新臺幣六十萬元。
（三）因其他原因致嚴重疾病者，不予給付。
四、其他因預防接種致不良反應者，最高給付新臺幣二十萬元。
前項第三款嚴重疾病之認定，依全民健康保險重大傷病範圍及藥物不良反
應通報規定所列嚴重不良反應公告之疾病。
給付種類發生競合時，擇其較高金額給付之；已就較低金額給付者，補足
其差額。
疑因預防接種受害致死，並經病理解剖者，給付喪葬補助費新臺幣三十萬
元。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[前條預防接種受害救濟之請求權人如下：
一、死亡給付：受害人之法定繼承人。
二、身心障礙給付或嚴重疾病給付：受害人本人或其法定代理人。
關於死亡給付，依民法相關規定辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[請求權人申請預防接種受害救濟金，應填具預防接種受害救濟申請書 (以
下簡稱申請書) ，並檢附受害證明或其他足資證明受害之資料，向接種地
主管機關提出申請。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[接種地主管機關受理前條申請後，應於七天內就預防接種受害情形進行調
查，並將調查結果填入預防接種受害調查表，連同申請書及相關證明資料
，送請中央主管機關審議。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[中央主管機關應於案件資料齊全之日起交由審議小組於六個月內完成審定
。必要時，得予延長一次，並以三個月為限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[中央主管機關應將審議小組之審定結果報請機關首長核定後，以書面通知
請求權人，並副知接種地主管機關。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[救濟給付由中央主管機關依前條核定結果，一次撥付請求權人。但審定結
果需視預防接種受害人之受害程度或治療情況分次給付者，不在此限。
救濟給付應於救濟給付行政處分送達日起三個月內完成撥付手續。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
