<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>動物及其產品進出金門馬祖地區檢查規則</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=M0130014&LNNDATE=20040213&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>農業法規＞動物防檢疫目</法規類別>
<異動日期>20040213</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本規則依動物傳染病防治條例 (以下簡稱本條例) 第二十八條第二項規定
訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[動物防疫人員或動物檢疫人員檢查動物及其產品，應分別在動物飼養場所
或港、站等指定場所實施。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[以運送、攜帶、托運或郵寄等方式進出金門、馬祖地區之動物及其產品，
應經檢查合格。
依本條例公告進出金門、馬祖地區之動物及其產品，適用本規則。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[運出金門、馬祖地區之動物，應經動物防疫人員檢查為健康情形良好，來
源場並需落實自衛防疫工作，並符合中央主管機關公告及下列檢查條件：
一、犬貓：經注射狂犬病疫苗時間在三十天以上，且未逾一年，犬隻並需
    有寵物登記；必要時並得採血檢驗狂犬病抗體。
二、豬隻：於過去三個月無發生或可能感染豬瘟、口蹄疫、豬水病及其
    他甲類動物傳染病、人畜共通傳染病等。來源場豬隻於運出前一個月
    內，並應經血清抗體檢驗呈口蹄疫非結構蛋白抗體陰性反應，及中和
    抗體達保護力價以上。
三、豬隻以外之偶蹄類、單蹄類動物：於過去三個月無發生或可能感染口
    蹄疫及其他甲類動物傳染病、人畜共通傳染病等。來源場偶蹄類動物
    經每半年抽驗血清抗體，結果需呈口蹄疫非結構蛋白抗體陰性反應，
    及中和抗體達保護力價以上。
四、禽、鳥類：來源場於過去三個月無發生或可能感染高病原性家禽流行
    性感冒、新城病、家禽霍亂及其他人畜共通傳染病，並經血清抗體或
    相關檢體檢驗呈高病原性家禽流行性感冒陰性反應。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[犬貓進出金門、馬祖地區時，其所有人或代理人應填具申請書，並檢具有
效之狂犬病預防注射證明文件 (注射時間在三十天以上，未逾一年) ，犬
隻並需有寵物登記，向金門、馬祖檢疫站申請檢查。
進出金門、馬祖地區之犬貓，於運抵金門、馬祖港、站時，航空、海運公
司應通知所在地檢疫站。
旅客攜帶之犬貓，經動物檢疫人員檢查證明文件相符，認為無媒介病原之
虞者，得登錄旅客姓名、身分證統一編號、動物種類、數量等資料後放行
。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[動物 (犬貓除外) 及其產品於運出金門、馬祖地區時，其所有人或代理人
應填具申請書，並檢具下列相關證明文件，向金門、馬祖檢疫站申請檢查
：
一、貨運：
 (一) 單蹄類、偶蹄類動物：需依規定注射疫苗，及所在地動物防疫機關
      所出具之動物健康證明。
 (二) 禽、鳥類：所在地動物防疫機關所出具之動物健康證明。
 (三) 生鮮、冷藏、冷凍或其他加工動物產品：由地方主管機關出具之合
      格證明。
二、旅客攜帶：
 (一) 單蹄類、偶蹄類動物：需依規定注射疫苗及所在地動物防疫機關所
      出具之動物健康證明。
 (二) 禽、鳥類：所在地動物防疫機關所出具之動物健康證明。
 (三) 生鮮、冷藏、冷凍或其他加工動物產品：由地方主管機關出具之合
      格證明，或旅客出具之自用聲明書。
旅客攜帶之動物及其產品，經動物檢疫人員檢查證明文件相符，認為無媒
介病原之虞者，得登錄旅客姓名、身分證統一編號、動物及其產品種類、
數量等資料後放行。
托運或郵寄之動物及其產品申請檢查時，準用第一項規定。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[進出金門、馬祖地區之動物及其產品，經檢查結果認為罹患、疑患或可能
感染動物傳染病者，應禁止進出，並予撲殺、銷燬或其他必要之處置；其
經本條例公告禁止進出、限制運輸或停止搬運之動物及其產品，亦同。
未依本規則規定繳驗相關文件，或文件記載事項與規定不符者，金門、馬
祖檢疫站得依情節輕重，為下列之處置：
一、通知所有人或代理人限期補齊必要文件，無法補齊者，應予退運或撲
    殺、銷燬。
二、通知領回或逕予退運或撲殺、銷燬。
所有人或代理人對於前項規定不為或不能為時，得由動物防疫人員或動物
檢疫人員逕予處置，但所需費用，均由所有人或代理人負擔。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[經動物檢疫人員檢查判定為不合格之動物及其產品，得發給不合格通知書
。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本規則之消毒、銷燬、檢驗或其他必要之處置，必要時，主管機關得委託
相關機關或法人機構辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本規則動物及其產品之檢查，免收取檢查費及工本費。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本規則自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
