<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>行政院農業委員會漁業署辦事細則</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=M0010009&LNNDATE=20060307&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>農業法規＞處務目</法規類別>
<異動日期>20060307</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <編章節>   第 一 章 總則</編章節>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本細則依行政院農業委員會漁業署組織條例第十四條訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[行政院農業委員會漁業署 (以下簡稱本署) 業務之處理，除法令另有規定
外，依本細則行之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本署署長綜理署務，並指揮、監督所屬單位及職員；副署長襄理署長處理
署務。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>   第 二 章 職掌</編章節>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本署設企劃組、漁政組、遠洋漁業組、漁業設施及養殖組、秘書室、人事
室、會計室、政風室、遠洋漁業開發中心，並得置駐外漁業人員。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[企劃組分設四科，各科掌理下列事項：
一、企劃科：
 (一) 漁業政策之研擬、協調及督導。
 (二) 漁業產銷與發展方案之擬訂、推動、督導及宣導。
 (三) 中長期漁業發展計畫方案之研擬策劃及督導。
 (四) 本署施政計畫與年度計畫之研擬策劃及督導。
 (五) 漁業發展計畫方案與業務之追蹤考核。
 (六) 彙辦漁業綜合發展計畫。
 (七) 彙編漁業發展計畫執行成果報告。
 (八) 漁業發展基金之策劃、運用、保管及督導。
 (九) 其他有關漁業企劃事項。
二、法規科：
 (一) 漁業法規制 (訂) 定案、修正案之研議或審議。
 (二) 漁業相關法規之解釋、諮詢。
 (三) 國際漁業法規之蒐集、分析與研究。
 (四) 漁業法規之整理、編印及宣導。
 (五) 有關漁業訴願案件簽辯之協辦。
 (六) 其他有關法制事項。
三、經貿科：
 (一) 漁業經營調查研究。
 (二) 漁業經濟調查研究。
 (三) 漁業就業結構及漁村現況之研究。
 (四) 漁產品進出口制度與政策之研擬、協調。
 (五) 漁產品進出口管理之協調、聯繫及漁產品進出口同意事項。
 (六) 漁產品進口關稅修正之策劃、協調。
 (七) 漁產品外銷市場之拓產。
 (八) 漁產品國際貿易之策劃、諮商及談判。
 (九) 漁產品受進口損害救助之協調及處理。
 (十) 其他有關漁業經貿事項。
四、資訊科：
 (一) 漁業統計之規劃、研擬及改進。
 (二) 漁業統計資料之蒐集、整理、審核及分析。
 (三) 漁業統計報告、年報之編撰及統計資料檔案之建立、管理。
 (四) 漁業資料蒐集及交換。
 (五) 漁業資訊發展之策劃、聯繫及協調。
 (六) 漁業資訊網站之規劃、建置及推廣應用。
 (七) 本署各項計畫有關電腦設置申請之審核。
 (八) 全國漁業資料庫之規劃及應用。
 (九) 其他有關漁業資訊、圖書相關事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[漁政組分設四科，各科掌理下列事項：
一、資源管理科：
 (一) 沿近海漁業資源養護、利用政策之擬訂、協調、督導及管理事項。
 (二) 沿近海漁場保護、利用、改造政策之擬訂、協調、督導及管理事項
      。
 (三) 沿近海特定海洋漁業生物保育政策之擬訂、協調、督導及管理事項
      。
 (四) 沿近海特定種類漁業管理政策之擬訂、協調、督導及執行事項。
 (五) 漁業巡護政策之擬訂、協調、督導及管理事項。
 (六) 沿近海漁業監測、管制及監督政策之擬訂、協調及督導。
 (七) 其他有關沿近海漁業資源管理事項。
二、漁船科：
 (一) 特定、娛樂漁業漁船建 (改) 造及輸出入之管理及督導。
 (二) 特定漁業漁筏管理業務之協調及督導。
 (三) 特定漁業經營許可及證照管理事項。
 (四) 漁船標識、漁撈設備及作業規範事項。
 (五) 漁船及漁撈設備之改進、研究事項。
 (六) 漁業資材輸入與免稅之審查及督導事項。
 (七) 漁船用油補貼政策之擬訂、協調、督導及執行。
 (八) 漁船海難救助通報及協調事項。
 (九) 漁業通訊政策之擬訂、協調及督導。
 (十) 其他有關漁船管理事項。
三、船員科：
 (一) 漁船船員政策之研擬、協調及督導。
 (二) 本國籍漁船船員﹝含幹部船員﹞之管理事項。
 (三) 受僱沿近海漁船之外來船員管理及督導事項。
 (四) 漁船動員準備之協調及督導。
 (五) 漁船及船員進出港管理事項。
 (六) 兩岸漁業交流、合作及漁事糾紛協調處理。
 (七) 其他有關沿近海作業漁船船員之管理事項。
四、漁民組織科：
 (一) 漁民、漁業團體目的事業與其組織功能之擬定、策劃及督導事項。
 (二) 漁民團體業務與財務營運之擬定、策劃及督導事項。
 (三) 漁民團體職員訓練之擬定、策劃及督導事項。
 (四) 漁業推廣政策之擬定、策劃及督導事項。
 (五) 漁家生活與漁民福利改善之擬訂、策劃及督導事項。
 (六) 漁業貸款與保險業務之擬訂、策劃及督導事項。
 (七) 漁業天然災害救助業務之策劃、協調及督導事項。
 (八) 其他有關漁民組織與漁業推廣之輔導事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[遠洋漁業組分設四科，各科掌理下列事項：
一、國際漁事科：
 (一) 國際漁業合作及協定之策劃、推動。
 (二) 海洋漁業涉外事務之協調及聯繫。
 (三) 國際海洋保育事務之參與推動。
 (四) 國際漁業組織資訊交換及活動之參與。
 (五) 其他有關國際漁事工作。
二、太平洋漁業科：
 (一) 太平洋區洄游漁業對外合作之輔導與推動。
 (二) 太平洋區跨界漁業對外合作之輔導與推動。
 (三) 太平洋區海外漁業基地業務之管理及督導。
 (四) 太平洋區駐外漁業人員之後勤支援。
 (五) 太平洋區漁船、船員涉外案件之處理。
 (六) 其他有關太平洋區之漁事工作。
三、印度洋漁業科：
 (一) 印度洋區洄游漁業對外合作之輔導與推動。
 (二) 印度洋區跨界漁業對外合作之輔導與推動。
 (三) 印度洋區海外漁業基地業務之管理及督導。
 (四) 印度洋區駐外漁業人員之後勤支援。
 (五) 印度洋區漁船、船員涉外案件之處理。
 (六) 其他有關印度洋區之漁事工作。
四、大西洋漁業科：
 (一) 大西洋區洄游漁業對外合作之輔導與推動。
 (二) 大西洋區跨界漁業對外合作之輔導與推動。
 (三) 大西洋區海外漁業基地業務之管理及督導。
 (四) 大西洋區駐外漁業人員之後勤支援。
 (五) 大西洋區漁船、船員涉外案件之處理。
 (六) 其他有關大西洋區之漁事工作。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[漁業設施及養殖組分設四科，各科掌理下列事項：
一、水產品安全科：
 (一) 水產品上市前安全管理之策劃、推動及督導。
 (二) 水產品標誌與品牌建立之策劃、推動及督導。
 (三) 優良水產品認證之策劃、推動及督導。
 (四) 水產品加工、保鮮與品質提昇之策劃、推動及督導。
 (五) 海洋水產品運銷業務策劃、輔導及監督。
 (六) 魚市場之建設、經營與管理之策劃、推動及督導。
 (七) 食魚文化發展之策劃、推動及督導。 
 (八) 其他有關水產品安全事項。
二、養殖漁業科：
 (一) 養殖漁業環境改善之規劃，推動及督導。
 (二) 養殖漁業水土資源利用規劃及管理。
 (三) 養殖技術之研究、改進、示範、推廣、推動及督導。
 (四) 養殖魚貝介類遺傳育種與種苗生產技術之研究、計畫、推動及督導
      。
 (五) 養殖魚貝介類病害防治之研究、策劃、推動及督導。
 (六) 水產飼料改進、研究、推動及督導。
 (七) 養殖漁業產銷之策劃推動及督導。
 (八) 其他有關養殖漁業事項。
三、漁港科：
 (一) 漁港區域之劃定或核定。
 (二) 漁港計畫之擬定或核定。
 (三) 漁港設施之規劃、建設、推動及督導。
 (四) 漁港環境改善之推動及督導。
 (五) 漁港管理維護及督導。
 (六) 漁港工程技術開發、研究。
 (七) 其他有關漁港管理事項。
四、漁村建設科：
 (一) 漁村社區營造之推動及督導。
 (二) 漁村環境改善之推動及督導。
 (三) 休閒漁業之推動及督導。
 (四) 娛樂漁業之推動及督導。
 (五) 漁業產業與慶典活動之推動及督導。
 (六) 養殖漁業工程計畫之審議。
 (七) 其他有關漁村建設事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[秘書室分設三科，各科掌理下列事項：
一、文書科：
 (一) 文書收發分配、繕校及檔案管理。
 (二) 印信典守事項。
 (三) 主管會報議案之彙整、協調及辦理事項。
 (四) 公文稽催及管制。
 (五) 上級機關指示及交辦事項之列管追蹤。
 (六) 主管會報等重要會議之決定、決議事項之列管追蹤。
 (七) 出國人員報告之稽催、評核及函送。
 (八) 其他不屬於各組、室事項。
二、事務科：
 (一) 營繕工程、物品器材、圖書文具報表之採購、印製、分發及保管。
 (二) 辦公廳及財產之管理。
 (三) 車輛、油脂、車庫之管理及電話、水電之保養維護。
 (四) 辦公廳舍及警衛監督及管理。
 (五) 技工、駕駛及工友之管理。
 (六) 現金、票據及有價證券之收支、登記、保管、移轉。
 (七) 收支款項報告之編製，薪津發放及規費收繳。
三、公共關係科：
 (一) 國會等機關之聯絡及協調事項。
 (二) 國會議事資訊及建言之蒐集分析及彙辦。
 (三) 國會關係文書之擬復及查核。
 (四) 立法院總質詢及施政報告等資料之彙編及協調。
 (五) 人民陳情之接待及協調。
 (六) 本署新聞之發布與聯絡。
 (七) 媒體及記者之聯繫與協助採訪。
 (八) 漁業新聞及輿情資料之蒐集與分析。
 (九) 漁業資料照片、幻燈片之蒐集、拍攝及建檔運用。
 (十) 其他有關漁業政令宣導事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[人事室掌理下列事項：
一、組織編制及職務歸系之擬辦。
二、職員任免、遷調、銓審、動態之擬辦。
三、職員人才儲備、人力規劃之擬辦。
四、人事規章之擬辦。
五、職員兼職借調案件之擬辦。
六、本署人事人員任免、遷調等案件之擬辦。
七、職員服務、差假、勤惰之擬辦。
八、職員考績、獎懲、保障之擬辦。
九、職員訓練、進修、出入境之擬辦。
十、職員待遇、福利、保險之擬辦。
十一、職員退休、資遣、撫卹之擬辦。
十二、本署人事人員考核、獎懲等案件之擬辦。
十三、職員人事資料登記、保管、分析及運用。
十四、其他有關人事業務事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[會計室掌理下列事項：
一、本署概 (預) 算之籌編與分配預算之編製。
二、本署追加減預算及動支預備金、經費流用核報編擬。
三、本署工程及財物採購稽核小組秘書作業。
四、本署營繕工程及採購作業之監辦。
五、預算經費之執行及收支事務之審核。
六、會計事務之處理及會計報告、績效報告與年度決算之編製。
七、原始憑證之整理、保管及送審。
八、預算法令、會計制度規章之蒐集、修正建議、擬議事項。
九、本署會計人員任免、遷調、考核、獎懲等案件之擬辦。
十、本署各項補助、委辦計畫經費之審核、撥款及保留。
十一、本署主管計畫經費處理相關規定之擬訂及輔導。
十二、本署各項補助、委辦計畫執行機關帳務之查核。
十三、審計機關抽查各項計畫抽查報告之處理。
十四、本署主管漁業財團法人預決算之審理。
十五、各項經費結存之核對及現金、財務查核。
十六、本署公務統計資料之蒐集整理、分析。
十七、公務統計報告之編送。
十八、本署統計制度之規劃、研擬及改進。
十九、其他有關會計、歲計、統計業務事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[政風室掌理下列事項：
一、政風法令之擬訂與宣導。
二、本署員工貪瀆不法之預防、發掘及檢舉事項之處理。
三、政風興革事項及考核獎懲之建議。
四、本署公職人員財產申報之受理及資料之審核。
五、公務機密之維護及洩密事件之查處。
六、人民陳情請願案件之協助處理。
七、專案性機關安全維護之策劃。
八、本署政風人員任免、遷調、考核、獎懲等案件之擬辦。
九、其他有關政風事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[遠洋漁業開發中心分設四科，各科掌理下列事項：
一、漁場開發科：
 (一) 漁業資源調查探勘與規劃。
 (二) 漁場開發、推廣與輔導。
 (三) 漁業探勘船之營運管理。
 (四) 其他有關漁場開發事項。
二、資源評估科：
 (一) 表層漁業資源調查、評估與分析。
 (二) 底棲漁業資源調查、評估與分析。
 (三) 意外捕獲及混獲生物資料收集及分析。
 (四) 漁業觀察員計畫及任務之規劃與執行。
 (五) 其他有關遠洋漁業統計及資源評估事項。
三、漁業訓練科：
 (一) 漁船船員教育、訓練工作計畫之擬訂及執行。
 (二) 訓練教育編審、講師遴聘及課程編排事項。
 (三) 教學實習與電化教育資料之蒐集、設計及製作事項。
 (四) 漁業訓練船之營運管理。
 (五) 中長期加強推動職業訓練工作之擬訂及執行。
 (六) 訓練業務之研究及改進事項。
 (七) 學員招訓、生活及就業輔導。
 (八) 其他有關訓練推廣事項。
四、行政科：
 (一) 中心辦公廳舍、訓練設施及環境維護管理。
 (二) 中心財物採購、保管、工程營繕及船舶維護事項。
 (三) 中心文書、出納及檔案管理。
 (四) 船舶整補及漁獲物處理。
 (五) 中心技工及工友管理。
 (六) 中心車輛、油脂、車庫之管理及電話、水電之保養維護。
 (七) 學員平安保險。
 (八) 中心工作會報之紀錄事項。
 (九) 中心其他有關行政事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[駐外漁業人員承本署之命，並受駐外使領館、代表機構或指定機構首長之
指揮監督，辦理下列事項：
一、漁船及船員在國外漁業基地作業之輔導及管理。
二、漁船船員在國外漁業基地福利工作之推動。
三、漁船漁獲物轉載、運銷等漁業文件之簽發事項。
四、漁業財團法人、漁業團體、漁業公司及代理商駐外分支機構或人員之
    輔導及管理。
五、駐在國及臨近國家之漁業情況、法令及行政措施之蒐集。
六、駐在國及臨近國家進出口漁產品貿易市場之調查及報告。
七、促進與駐在國及臨近國家之漁業合作、投資及技術交流。
八、其他本署交辦之有關事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>   第 三 章 權責</編章節>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[主任秘書承長官之命，處理事務，其權責如下：
一、本署文稿之綜核及代判。
二、機密及重要文件之處理及分配。
三、各種重要會議之籌劃及參加。
四、署長、副署長不在署時署務之代理。
五、分層負責權責範圍內事項之決定。
六、職務上應隨時提請署長、副署長注意之事項。
七、署長、副署長交辦事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 16 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[組長、主任承長官之命，處理事務，其權責如下：
一、主管業務之籌劃及執行。
二、工作之分配、領導及監督。
三、文稿之審核或代判。
四、主管業務報告之編擬。
五、各科工作及權責問題之協調及解決。
六、所屬人員之派免、考核、獎懲之擬議及核轉。
七、年度工作計畫及預算之編擬。
八、關於職責上應隨時提請長官注意之事項。
九、其他交辦事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 17 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本署處理事務，實施分層負責，逐級授權決定，其分層負責明細表另定之
。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 18 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[各級主管人員對於已授權之事項，得逕行決定或代行。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 19 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[各科處理事務，意見不同時，由組、室、中心主管決定之；涉及其他組、
室、中心職掌者，應會商辦理，各組、室、中心意見不同時，陳由署長、
副署長核定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 20 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[各級人員因事不能執行職務或請假時，應依規定指定或委託適當人員代理
其職務，代理人就代理職務負其責任。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>   第 四 章 會議</編章節>
  <條文>
    <條號>第 21 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本署設主管會報，由署長、副署長、主任秘書、組長、主任及其他經指定
之有關人員組成。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>   第 五 章 附則</編章節>
  <條文>
    <條號>第 22 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本署事務管理，依事務管理規則及有關手冊辦理之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 23 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本細則自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
