<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>高級中等以上學校學生就學貸款辦法</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=H0020008&LNNDATE=20011218&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>行政＞教育部＞教育通用目</法規類別>
<異動日期>20011218</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[政府為協助高級中等以上學校在學學生順利完成學業，辦理學生就學貸款
 (以下簡稱本貸款) ，特訂定本辦法。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所稱主管機關：在中央為教育部；在直轄市為直轄市政府；在縣 (
市) 為縣 (市) 政府。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本貸款以就讀各級主管機關立案，具正式學籍及固定修業年限之公私立大
專校院、高級中等學校及進修學校在學學生為對象。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本貸款每學期辦理一次，由配合承貸之銀行辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[公、私立大專校院、高中、高職及其附設進修學校學生應付之利息，由各
該主管機關按年編列預算負擔。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[學生申請本貸款之金額，以下列各費為範圍：
一  學雜費：其金額為該學期實際繳納者。
二  實習費：其金額為該學期實際繳納者。
三  書籍費：其金額依該管主管機關之規定。
四  住宿費：其金額依該管主管機關之規定。
五  學生平安保險費：其金額為實際繳納者。
六  依規定繳納之私立學校退撫基金。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本貸款以學生為申請人，申請學生為未成年者，由法定代理人或監護人擔
任保證人；申請學生為已成年者，得另覓適當之成年人二人擔任保證人。
前項申請人及保證人均須具有中華民國國籍，並有戶籍登記。但保證人如
為父母，僅一方具有中華民國國籍並有戶籍登記，且雙方已同盡納稅義務
者，得為保證人。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請本貸款者，應符合下列要件之一：
一  學生本人及法定代理人 (學生已婚者，為配偶) 家庭年收入符合中低
    收入家庭標準或其他特殊情況經學校認定有貸款必要者。
二  未符合前款規定之要件，而家中有二人以上子女就讀高級中等以上學
    校者。
依前項第一款所定貸款要件中之學生本人、配偶及法定代理人是否符合中
低收入家庭標準，得由學校送請財政部財稅資料中心查明。
依第一項第一款規定申請者之利息，由各級主管機關依第五條之規定負擔
。依第一項第二款規定申請貸款者之利息，由其自行負擔。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[學校應於學期註冊前，公告或通知學生申請辦理貸款之相關規定。
申請貸款之學生應依前項公告或通知，連同保證人，檢具有關文件、資料
，於註冊前向承貸銀行申請辦理貸款，並同時辦理對保。
前項申請貸款之學生於註冊時，應向學校申請暫予緩繳學雜各費。但經審
查不合格者，由學校通知其應補繳學雜各費。
學校審查學生符合前條第一項所定貸款要件後，除將學生應繳交學校之學
雜費、實習費、校內住宿費、學生平安保險費、依規定繳納之私立學校退
撫基金予以扣除外，其餘書籍費或校外住宿費，應即發放學生。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請本貸款之學生於各階段學業完成後如有異動，應於事實發生前自行主
動通知承貸銀行，其償還期計算方式如下：
一  繼續在國內升學者，得至最後教育階段學業完成後償還。
二  服義務兵役者，得至服完兵役後償還。
三  參加教育實習者，得至實習期滿後償還。
四  因故退學或休學者，應於退學或休學後償還。
五  出國、留學定居者，應於出國前一次償還。
償還方式為前項第一款至第四款情形者，應至事實結束之日起一年後，依
年金法按月平均攤還本息。
償還貸款期限為貸一學期者得以一年計，餘此類推；償還期間之利息由學
生自付。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[學生或保證人未依貸款契約償還借款者，由承貸銀行將資料送請財團法人
金融聯合徵信中心建檔，列為金融債信不良往來戶，並開放金融聯合徵信
中心註銷該紀錄。
學校應於學生在校時，持續宣導償還貸款之重要性，並於離校時，通知本
人及其保證人曾貸款之金額，以協助銀行防止逾期放款之產生。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本貸款之申貸及償還手續、作業程序、利息核算、逾期放款、催收款及呆
帳處理等，依有關規定辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
