<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>普通航空業管理規則</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=K0090007&LNNDATE=20091230&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>交通法規＞航空目</法規類別>
<異動日期>20091230</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本規則依民用航空法（以下簡稱本法）第六十四條之一第二項規定訂定之
。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[普通航空業，指以航空器經營民用航空運輸業以外之飛航業務而受報酬之
事業，包括空中遊覽、勘察、照測、消防、搜尋、救護、拖吊、噴灑、拖
靶勤務、商務專機及其他經核准之飛航業務。
普通航空業經營商務專機業務，應以座位數十九人以下之飛機或直昇機提
供單一客戶專屬客運服務，不得有個別攬客行為。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[普通航空業應專業經營，但民用航空運輸業或航空相關產業經專案核准得
兼營與其業務有關之普通航空業業務，並應依本規則請領普通航空業許可
證。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請專營普通航空業者，應籌組新公司，並檢附下列文件一式二份，申請
交通部民用航空局（以下簡稱民航局）核轉交通部許可籌設：
一、申請書（如附件一）。
二、公司章程草案。
三、發起人名冊及身分證明文件。
四、營業計畫書：記載營運計畫、機隊情形、市場狀況、營運收支預估、
    資本籌募計畫。
五、航務、機務之設備、組織及訓練計畫。
六、駕駛員來源及訓練計畫。
依第三條申請兼營普通航空業或普通航空業申請增加營業項目者，應檢附
前項第一款、第四款至第六款文件及公司章程修正草案。
申請經營商務專機者，應另檢附飛安組織及計畫。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[經許可籌設之普通航空業者應在核定籌設期間內，依法向有關機關辦妥登
記、自備航空器及具有依相關法規從事安全營運之能力，並經民航局完成
營運規範審查合格後，檢附下列文件一式二份，申請民航局核轉交通部核
准，其營業項目包括商務專機之國際運送業務者，並應向海關辦理登記，
取得證明文件，由民航局核發或換發普通航空業許可證（如附件二及附件
二之一）後，始得營業：
一、公司登記證明文件。
二、公司章程。
三、股東名簿及董事、監察人名冊。
四、經理人簡歷冊。
五、航空器租賃、購買或附條件買賣合約及航空器一覽表。
六、公司標誌圖。
七、投保責任保險證明。
八、自備修護裝備、機棚及場地設施清單或委託合格廠商代辦之契約書。
九、保安計畫核准函影本。
十、申請經營商務專機者，應另檢附下列文件：
（一）航務、機務之設備、組織及人員名冊。
（二）駕駛員名冊。
（三）飛安組織及人員名冊。
十一、營運規範核准項目表。
普通航空業自民航局發給許可證之日起，逾十二個月未備有航空器開業，
或開業後停業逾六個月者，由民航局報請交通部廢止其許可後，註銷其許
可證，並通知有關機關。但有正當理由，並依規定程序申請核准延展者，
不在此限。
前項核准延展期限不得逾六個月，並以一次為限。
於本規則中華民國九十八年十二月三十日修正發布前經民航局依第一項核
發普通航空業許可證者，應在本規則修正發布日起六個月內，檢具營運規
範核准項目表，向民航局申請換發普通航空業許可證。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[普通航空業申請籌設時，如有下列情形之一者，民航局得報請交通部不予
許可籌設：
一、經營項目，未能配合社會發展及適應實際需要。
二、航空站或飛行場設施無法配合。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[普通航空業實收資本額不得低於新臺幣五千萬元，其營業項目包括商務專
機者，實收資本額不得低於新臺幣一億元。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[普通航空業以購買、附條件買賣、租用方式引進民用航空器，應檢附下列
文件一式二份申請民航局核准後，始得辦理：
一、航空器規範。
二、使用計畫。
三、維護計畫（含維護組織、人員訓練計畫） 。
四、財務計畫（含付款方式、資金來源及營運收支預估）。
五、駕駛員來源及訓練計畫。
前項所購買、附條件買賣或租用之外籍航空器，機齡不得超過十年。但普
通航空業已使用同機型航空器滿三年以上，其購買、附條件買賣、租用該
機型外籍航空器之機齡不得超過十五年。
第二項但書有下列情形之一者，應檢附相關文件，經申請民航局核准後，
始得繼續使用：
一、續租同架航空器者。
二、原核准租用航空器之機齡符合前項規定，原承租人申請將租用變更為
    購買或附條件買賣者。
三、售後租回同架航空器者。
遊覽、救護及商務專機用航空器應為雙渦輪引擎，並配置雙駕駛員及座艙
通話紀錄器。另依規定應具有飛航紀錄器者，亦應配置之。
民用航空運輸業申請以直昇機兼營普通航空業者，原已備具之渦輪引擎貨
運直昇機於核准籌設後得繼續使用，不受第二項之限制。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[普通航空業應於計畫作業五工作日前，檢附下列文件向民航局申請核准：
一、飛航作業申請書（如附件三）。
二、作業地區簡圖。
三、搭載乘員名冊（如附件四）。搭載乘員名冊因故變更時，應於起飛前
    送交民航局、航空站、民營飛行場之經營人或管理人；從事空中遊覽
    作業者，其搭載乘員名冊得於航空器起飛前補送民航局及航空站。
四、業務執行委託書。
五、其他文件。
前項作業如從事照測作業者，應於計畫作業十工作日前，檢附前項文件向
民航局申請核轉有關機關核准。
申請使用臨時性之直昇機起降場所，除應依民營飛行場管理規則第二十一
條第一項及相關規定辦理外，並應於計畫作業七工作日前，檢附第一項各
款文件向民航局申請核准。
第一項至第三項申請經核准後不得任意變更。
如需延展作業時，應於原作業到期日三工作日前，檢附下列文件向民航局
申請核准：
一、業務執行延展委託書。
二、原核准同意函影本。
消防、搜尋及其他緊急事件得就近向民航局所屬航空站申請，不受第一項
所訂工作日之限制。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[普通航空業申請商務專機飛航者，應依下列規定辦理：
一、使用民用機場應於預計起飛二工作日前、使用軍民合用機場應於預計
    起飛四工作日前，檢附下列文件向民航局申請核准：
（一）申請書（如附件五）。
（二）商務專機執行合約副本。
（三）商務專機搭載乘員名冊（如附件六）。搭載乘員名冊因故變更時，
      應於起飛前送交民航局及航空站。
二、因故取消已核准之飛航，應事先向有關航空站報備。
三、經核准之飛航，以飛航通知單（如附件七）預計離到時間前後各二十
    四小時內為有效。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[普通航空業，遇有下列情事之一時，除應依有關法令辦理外，並應報請民
航局核轉交通部備查：
一、與其他企業組織間有關租借、聯營及代理等契約之締結、變更或終止
    。
二、航務及機務基地或主要裝備之變更或遷移。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[普通航空業之公司名稱、組織、代表人、資本額有變更者，應依法向有關
機關辦妥登記後十五日內報請民航局核轉交通部備查；董事、監察人、經
理人、地址變更或設立分公司應於辦妥登記後十五日內報請民航局備查。
普通航空業許可證登記事項變更時，應檢附換證費申請換發普通航空業許
可證。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[普通航空業結束營業，應先報請民航局轉報交通部備查，並自歇業之日起
三十日內，將原領普通航空業許可證繳銷，逾期未繳送時，由民航局逕行
公告註銷。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[普通航空業應於每屆營業年度終了後六個月內將下列表報送民航局核轉交
通部備查：
一、作業狀況及運量統計資料。
二、財務報表暨會計師查核報告書。
三、現金增資或發行公司債執行情形。
四、航務情況報表。
五、機務情況報表暨飛安情況資料表。
六、股本百分之三以上股票持有者。
民航局於必要時，並得檢查其營運財務狀況及其他有關文件。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[民航局為促進民航事業發展，維護飛航安全或公共利益之需要，得派員檢
查普通航空業各項人員、設備，並督導其業務，普通航空業者不得拒絕、
規避或妨礙，如有缺失應通知普通航空業者限期改善。
普通航空業逾期未改善，或拒絕、規避或妨礙檢查者，民航局得報請交通
部核准後，暫停其第九條或第十條之申請。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 16 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[普通航空業應自起飛之日起保存與執行飛航有關之合約、委託書及搭載乘
員名冊二年以上，以備查核。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 17 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[普通航空業對所搭載乘員及航空器上工作人員，負損害賠償責任者，準用
航空客貨損害賠償辦法之規定。但特別契約另有訂定者，不在此限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 18 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[普通航空業申請核發普通航空業許可證時，應繳納許可證費新臺幣三萬六
千元；換（補）發許可證時，應繳納換（補）發許可證費新臺幣二千一百
元。
普通航空業許可證遺失時，應向民航局申請補發。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 19 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本規則自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
