<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>全民健康保險轉診實施辦法</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=L0060033&LNNDATE=20150814&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>行政＞衛生福利部＞社會保險目</法規類別>
<異動日期>20150814</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依全民健康保險法（以下稱本法）第四十三條第四項規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[全民健康保險（以下稱本保險）特約醫院、診所辦理保險對象轉診，依本
辦法之規定。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[特約醫院、診所辦理保險對象轉診，應基於醫療上之需要，並符合醫療法
之規定。
前項轉診，指保險對象接受特約醫院、診所安排轉至其他適當之各級特約
醫院、診所，繼續接受治療，無需逐級轉診。
保險對象經轉診治療後，其病情已無需在接受轉診之特約醫院、診所繼續
接受治療，亦無第十一條所定情形，而仍有追蹤治療之必要時，得回原診
治、前項接受轉診之醫院、診所或其他適當之特約醫院、診所，接受後續
追蹤治療。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[特約醫院、診所基於診療需要，得交付轉檢單（如附表一），供保險對象
至指定之特約醫院、診所、醫事檢驗機構、醫事放射機構接受檢查（驗）
服務。
前項檢查（驗）服務項目，應以原診治之醫院、診所，依其層級所得實施
者為限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[特約醫院、診所應與其他特約醫院、診所建立雙向轉診作業機制。
特約醫院、診所應設轉診櫃檯，為需要轉診之保險對象，提供適當就醫安
排，並視需要，保留一定名額予轉診之病人。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[特約醫院、診所對需要轉診之保險對象，應開立轉診單；並於開立前，先
洽接受轉診之特約醫院、診所提供就醫日期、診療科別及掛號等之就醫安
排。
保險對象接受轉診，以轉診單所載之特約醫院、診所為限。
保險對象因不可歸責之因素，無法依轉診單所載就醫日期就醫者，得逕洽
接受轉診之特約醫院、診所轉診櫃檯，另行安排就醫日期。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[前條之轉診單，其內容應包括接受轉診之特約醫院、診所名稱、地址、電
話、開立日期、安排就醫日期、診療科別，並經開立之醫師簽章（如附表
二）。
採用電子轉診單者，特約醫院、診所應將電子轉診單傳輸至接受轉診之特
約醫院、診所，同時列印一份送交保險對象，由其交付給接受轉診之特約
醫院、診所併入病歷留存。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[特約醫院、診所對於需轉診之保險對象，應將轉診就醫類別註記於其健保
卡，並傳輸至保險人。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[接受轉診之特約醫院、診所，應依全民健康保險醫療辦法規定，查驗保險
對象身分及轉診單。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[接受轉診之特約醫院、診所，應依醫療法施行細則規定，將保險對象之初
步診療處置情形，回復原診治之特約醫院、診所。
保險對象轉診後，接受住院診療者，接受轉診之特約醫院應於其出院後，
將出院之病歷摘要，回復原診療之特約醫院、診所。因病情需要，需繼續
治療者，應一併告知。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[保險對象具有下列情形之一，且首次回診者，視同轉診，無需持轉診單：
一、門診手術後之回診。
二、急診手術後之回診。
三、分娩出院後六星期內之回診。
四、前三款以外之住院出院後一個月內之回診。
前項回診，以回到接受轉診之特約醫院、診所就醫為限，並由該特約醫院
、診所自行開立證明或依其就醫紀錄逕行認定。
無特約診所之鄉（鎮、市、區），保險對象逕赴該鄉（鎮、市、區）之特
約醫院就醫，視同轉診。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[特約醫院、診所依本辦法辦理之轉診，對於保險對象應自行負擔之門診醫
療費用，應依本法第四十三條第一項至第三項規定計收。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[非本保險特約醫院、診所開立之轉診單，不適用本辦法之規定。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[特約醫院、診所依本辦法辦理轉診，有需改善之情事者，保險人應通知限
期改善；屆期未改善，或違反醫療法第七十三條規定無故拒絕提供轉診者
，應依全民健康保險醫事服務機構特約及管理辦法之規定，予以違約記點
。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自中華民國一百零二年一月一日施行。
本辦法修正條文，自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
