<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>公開發行票券金融公司財務報告編製準則</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=G0380195&LNNDATE=20100913&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>行政＞金融監督管理委員會＞銀行目</法規類別>
<異動日期>20100913</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <編章節>   第 一 章 總則</編章節>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本準則依證券交易法第十四條第二項之規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[公開發行票券金融公司 (以下簡稱票券金融公司) 財務報告之編製，應依
本準則及有關法令辦理之，其未規定者，依證券發行人財務報告編製準則
及一般公認會計原則辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[票券金融公司應依其會計事務之性質、業務實際狀況及發展，暨管理上之
需要，釐訂其會計制度，備供查核。
前項會計制度之內容，應依所營業務之性質，分別訂定下列項目：
一、總說明。
二、帳簿組織系統圖。
三、會計科目、會計憑證、會計簿籍與會計報表之說明與用法。
四、會計事務處理準則及程序。
五、內部會計控制。
六、管理會計事務處理。
七、電腦化會計作業處理。
八、其他依行政院金融監督管理委員會 (以下簡稱本會) 規定之項目。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[財務報告指財務報表、重要會計科目明細表及其他依本準則規定有助於使
用人決策之揭露事項及說明。
財務報表應包括資產負債表、損益表、股東權益變動表、現金流量表及其
附註或附表。
前項主要報表及其附註，除新設立或本會另有規定者外，應採兩期對照方
式編製，並應由票券金融公司負責人、經理人及主辦會計人員就主要報表
逐頁簽名或蓋章。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[財務報告編製之內容，應能允當表達票券金融公司之財務狀況、經營結果
暨現金流量，並不致誤導利害關係人之判斷與決策。
財務報告有違反本準則或其他有關規定，經本會查核通知調整者，應予調
整更正。調整金額達本會規定標準時，並應將更正後之財務報告重行公告
；公告時應註明本會通知調整理由、項目及金額。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[票券金融公司有會計變動者，應依下列規定辦理：
一、會計原則變動：
（一）若有正當理由而須改變會計原則者，應於預定改用新會計原則之前
      一年底，將原採用及擬改用會計原則之原因與理論依據、新會計原
      則較原採會計原則為佳之具體事證，及改用新會計原則之預計會計
      原則變動累積影響數等內容，洽請簽證會計師就合理性逐項分析並
      出具複核意見，作成議案提報董事會決議通過後，申報本會核准。
      經本會核准後，票券金融公司應公告改用新會計原則之預計會計原
      則變動累積影響數及簽證會計師之複核意見。
（二）如有財務會計準則公報第八號第十二段所定，會計原則變動累積影
      響數因事實困難無法決定之情形，應將原採用及擬改用會計原則之
      原因與理論依據、新會計原則較原採會計原則為佳之具體事證、及
      累積影響數無法計算之原因等內容，洽請簽證會計師就合理性逐項
      分析出具複核意見，並對變更會計原則年度查核意見之影響表示意
      見後，依前揭程序規定辦理。
（三）除前目無法計算會計原則變動之累積影響數者外，應於改用新會計
      原則年度開始後二個月內，計算會計原則變動之實際累積影響數，
      提報董事會後公告，並報本會備查；若會計原則變動累積影響數之
      實際數與原預計數差異達新臺幣一千萬元以上，且達前一年度淨收
      益百分之一或實收資本額百分之五以上者，應就差異分析原因洽請
      簽證會計師出具合理性意見，併同公告申報本會。
（四）票券金融公司有第二目情形者，於開始適用新會計原則年度中所編
      製之第一季、半年度、第三季暨年度財務報告，應於附註揭露採用
      新會計原則對各該期間損益之影響。
（五）除新購資產採用新會計原則處理，得免依前開各目規定辦理外，其
      餘會計原則變動若未依規定事先報經核備即行採用者，採用新會計
      原則變動當年度之財務報告應予重編，俟補申報核備後之次一年度
      始得適用新會計原則。
二、會計估計事項中有關折舊性、折耗性資產耐用年限、折舊（耗）方法
    及無形資產攤銷期間、攤銷方法之變動，應比照前款第一目、第四目
    及第五目有關規定辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[票券金融公司資產及負債宜依其性質分類，並按相對流動性之順序排列。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[資產負債表之資產科目分類及其帳項內涵與應加註明事項如下：
一、現金及約當現金係庫存現金、銀行存款及零星支出之週轉金。非活期
    之銀行存款，應分項列報，其到期日在十二個月以後者，應加註明；
    已指定用途或支用受有約束者不得列入此科目。
二、存放央行及拆放銀行暨同業係存放中央銀行之款項及拆放予銀行暨票
    券金融公司同業之款項。
三、公平價值變動列入損益之金融資產，係指具下列條件之一者：
（一）交易目的金融資產。
      下列金融商品應分類為交易目的金融資產：
      1.其取得主要目的為短期內出售。
      2.其於原始認列時即屬合併管理之一組可辨認金融商品投資之部分
        ，且有證據顯示近期該組實際上為短期獲利之操作模式。
      3.除財務保證合約及被指定且為有效避險工具外之衍生性商品金融
        資產。
（二）除依避險會計指定為被避險項目外，原始認列時被指定以公平價值
      衡量且公平價值變動認列為損益之金融資產。
      公平價值變動列入損益之金融資產應按公平價值衡量。股票及台灣
      存託憑證於證券交易所上市或於財團法人中華民國證券櫃檯買賣中
      心（以下簡稱櫃買中心）櫃檯買賣之公平價值係指資產負債表日之
      收盤價。開放型基金，其公平價值係指資產負債表日該基金淨資產
      價值。
      本準則所稱櫃買中心櫃檯買賣之股票不含依櫃買中心證券商營業處
      所買賣興櫃股票審查準則第五條規定核准在證券商營業處所買賣之
      公開發行公司股票（以下簡稱興櫃股票）。
四、附賣回票券及債券投資係從事票券及債券附賣回條件交易時，實際支
    付予交易對手之金額。
五、應收款項係各項應收款，包括原始產生及非原始產生者，如應收帳款
    ，應收票據及其他應收款。逾清償日未滿六個月之未受清償授信應列
    入應收帳款。票券金融公司針對保證發票期間擔保品遭假扣押查封而
    仍正常繳息之授信戶，為給予撤封之作業期間，若該商業本票到期，
    而暫不提示者，應將該商業本票餘額以應收票據列帳。其他應收款係
    指不屬於應收票據、應收帳款之其他應收款項。其他應收款超過資產
    合計金額百分之五者，應分別列明。另於結算時評估應收款項可能之
    損失，並提足備抵呆帳。備抵呆帳係屬應收款項之評價科目。
六、待出售資產係指依財務會計準則公報第三十八號規定，於目前狀況下
    ，可依一般條件及商業慣例立即出售，且高度很有可能於一年內完成
    出售之資產或待出售處分群組內之資產。
　　待出售資產及待出售處分群組之衡量、表達與揭露，應依財務會計準
    則公報第三十八號規定辦理。
七、備供出售金融資產係非衍生性金融資產且符合下列條件之一者：
（一）被指定為備供出售者。
（二）非屬下列金融資產者：
      1.公平價值變動列入損益之金融資產。
      2.持有至到期日金融資產。
      3.以成本衡量之金融資產。
      4.無活絡市場之債務商品投資。
      5.應收款。
    備供出售金融資產應按公平價值衡量。股票及台灣存託憑證於證券交
    易所上市或於櫃買中心櫃檯買賣之公平價值係指資產負債表日之收盤
    價。開放型基金，其公平價值係指資產負債表日該基金淨資產價值。
    備供出售金融資產應以扣除其累計減損後之淨額表達。
八、持有至到期日金融資產係具有固定或可決定之收取金額及固定到期日
    ，且公司有積極意圖及能力持有至到期日之非衍生性金融資產。持有
    至到期日金融資產應按財務會計準則公報之規定攤銷溢價或折價，並
    以攤銷後成本衡量。持有至到期日金融資產應以扣除其累計減損後之
    淨額表達。
九、採權益法之股權投資係採權益法評價之長期股權投資，其評價及表達
    應依財務會計準則公報第五號規定辦理。
　　依權益法認列投資損益時，被投資公司編製之財務報表若未符合我國
    一般公認會計原則，應先按一般公認會計原則調整後，再據以認列投
    資損益。若會計師依審計準則公報第二十四號規定判斷被投資公司對
    受查者財務報表允當表達影響重大者，被投資公司之財務報表應經會
    計師依照「會計師查核簽證財務報表規則」與一般公認審計準則之規
    定辦理查核。
　　採權益法之股權投資應以扣除其累計減損後之淨額表達。
　　採權益法之股權投資有提供設質，或受有約束限制等情事者，應予註
    明。
十、其他金融資產係不能歸屬於以上各款之金融資產，應以扣除其累計減
    損後之淨額表達。其他金融資產金額超過資產總額百分之五者，應於
    資產負債表上單獨列示。
（一）避險之衍生性金融資產係依避險會計指定且為有效避險工具之衍生
      性金融資產，應以公平價值衡量。
（二）以成本衡量之金融資產係持有下列股票且未具重大影響力或與該等
      股票連動且以該等股票交割之衍生性商品：
      1.未於證券交易所上市或未於櫃買中心櫃檯買賣之股票。
      2.興櫃股票。
（三）無活絡市場之債務商品投資係無活絡市場之公開報價，且具固定或
      可決定收取金額之債務商品投資，且同時符合下列條件者：
      1.未指定為以公平價值衡量且公平價值變動認列為損益者。
      2.未指定為備供出售者。
      無活絡市場之債務商品投資應按財務會計準則公報之規定攤銷溢價
      或折價，並以攤銷後成本衡量。
（四）催收款項係指逾清償日六個月未受清償之保證、背書授信餘額。於
      結算時評估催收款項可能之損失，並提足備抵呆帳。備抵呆帳係屬
      催收款項之評價科目。
（五）其他什項金融資產係指不能歸屬以上各款之其他金融資產者。
十一、固定資產為供營業上使用，且使用年限在十二個月以上，非以出售
      為目的之有形資產。固定資產之主要科目包括土地、建築物、設備
      、預付房地款、預付設備款、未完工程、租賃權益改良及其他供營
      業用固定資產。
  （一）固定資產中土地、折舊性資產及折耗性資產，應分別列示。
  （二）固定資產應按照取得或建造時之成本入帳。但購買預售屋及以現
        金增資款購置固定資產之利息不得予以資本化。閒置或已無使用
        價值之固定資產，應將原科目之成本、累計折舊及累計減損一併
        轉列其他資產，並繼續攤提折舊。若耐用年限屆滿仍繼續使用者
        ，並應就殘值繼續提列折舊。
  （三）承租資產之認列及表達，應依財務會計準則公報第二號規定辦理
        。承租之資產若屬營業租賃性質者，在租賃標的物上所為之改良
        ，稱為租賃權益改良，應列於固定資產項下。
  （四）固定資產應註明評價基礎，如經過重估者，應列明重估價日期及
        增減金額，並在資產負債表上將取得成本及重估增值分別列示。
        土地因重估增值所提列之土地增值稅準備，應列為長期負債。經
        重估價之固定資產，自重估基準日翌日起，其折舊之計提，均以
        重估價值為基礎。
  （五）除土地外，固定資產應於估計使用年限內，以合理而有系統之方
        法，按期提列折舊或折耗。固定資產之累計折舊、累計減損或累
        計折耗，應列為固定資產之減項。
  （六）租賃權益改良應按其估計耐用年限或租賃期間之較短者，以合理
        而有系統之方法提列折舊，並依其性質轉作各期費用，不得間斷
        或減列。
  （七）折舊性資產應註明折舊之計算方法。固定資產有提供保證、抵押
        或設定典權等情形者，亦應予註明。
十二、無形資產係指無實體形式之非貨幣性資產，並同時符合具有可辨認
      性、可被企業控制及具有未來經濟效益，其認列、衡量及揭露，應
      依財務會計準則公報第三十七號規定辦理。
      無形資產應註明評價基礎。
十三、其他資產係指不能歸屬於以上各款之資產，應以扣除其累計減損後
      之淨額表達。其他資產金額超過資產總額百分之五者，應將科目名
      稱分別列明。
  （一）承受擔保品係依法或洽定承受保證客戶之原有擔保品，或補交之
        物品，以抵還欠款者屬之。承受之擔保品按承受價格入帳，期末
        並應評估其淨公平價值，其成本高於淨公平價值之差額，應列為
        減損損失。
  （二）其他什項資產係指不能歸屬以上各款之其他資產。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>   第 二 章 財務報告</編章節>
  <編章節>      第 一 節 資產負債表</編章節>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[資產負債表之負債科目分類及其帳項內涵與應加註明事項如下：
一、銀行暨同業拆借及透支係向銀行暨同業借入按日計息之短期款項及於
    所訂契約額度內向銀行暨同業透支之款項。
二、應付商業本票係自貨幣市場獲取資金，而委託其他票券商承銷之商業
    本票。
    應付商業本票應按現值評價，應付商業本票折價應列為應付商業本票
    之減項。
    應付商業本票應註明保證機構及利率，如有提供擔保品者，應註明擔
    保品名稱及帳面價值。
三、公平價值變動列入損益之金融負債係指具下列條件之一者：
（一）交易目的金融負債。
（二）除依避險會計指定為被避險項外，原始認列時被指定以公平價值衡
      量且公平價值變動認列為損益之金融負債。
      下列金融商品應分類為交易目的金融負債：
      1.其發生主要目的為短期內再買回。
      2.其屬合併管理之一組可辨認金融商品投資組合之部分，且有證據
        顯示近期該組合實際上為短期獲利之操作模式。
      3.除被指定且為有效避險工具外之衍生性商品金融負債。
    公平價值變動列入損益之金融負債應按公平價值衡量。屬股票及台灣
    存託憑證於證券交易所上市或於櫃買中心櫃檯買賣者，其公平價值係
    指資產負債表日之收盤價。
四、附買回票券及債券負債係從事票券及債券附買回條件交易時，向交易
    對手實際取得之金額。
五、特別股負債係發行符合財務會計準則第三十六號公報規定具金融負債
    性質之特別股。
六、應付款項包括應付帳款、應付利息及其他應付款等。
（一）應付帳款應按現值評價，但因營業而發生，且到期日在一年以內者
      ，得按帳載金額評價。因營業而發生之應付帳款，應與非營業而發
      生之其他應付款項分別列示。金額重大之應付關係人之款項，應單
      獨列示。
（二）應付利息係應付附買回條件交易或舉借其他債務之利息。
（三）其他應付款係不屬應付帳款及應付利息之其他應付款項，如應付稅
      款及股利等。其他應付款中超過應付款項合計金額百分之五者，應
      按其性質或對象分別列示。
七、與待出售資產直接相關之負債係指依財務會計準則公報第三十八號規
    定，待出售處分群組內之負債。
八、應付公司債係指票券金融公司發行之債券。發行債券須於附註內註明
    核定總額、利率、到期日、擔保品名稱、帳面價值、發行地區及其他
    有關約定限制條款等。如所發行之債券為轉換公司債者，並應註明轉
    換辦法及已轉換金額。應付公司債之溢價、折價為應付公司債之評價
    科目，應列為應付公司債之加項或減項，並按合理而有系統之方法，
    於債券流通期間內加以攤銷，作為利息費用之調整項目。
九、其他金融負債係指不能歸屬於以上各類之金融負債。其他金融負債金
    額超過負債總額百分之五者，應於資產負債表上單獨列示。
（一）避險之衍生性金融負債係依避險會計指定且為有效避險工具之衍生
      性金融負債，應以公平價值衡量。
（二）以成本衡量之金融負債係持有與未於證券交易所上市或未於櫃買中
      心買賣之股票，或興櫃股票連動並以該等股票交割之衍生性商品負
      債。
（三）其他什項金融負債係其他不能歸屬於以上各款之金融負債者。
十、其他負債係指不能歸屬於以上各類之負債，如保證責任準備、買賣證
    券損失準備、及其他雜項負債等。其他負債金額超過負債總額百分之
    五者，應將科目名稱分別列明。
（一）保證責任準備係票券金融公司於結算時，評估授信資產可能之損失
      ，依法所提足之保證責任準備。
（二）買賣證券損失準備係指票券金融公司經營債券自營業務，依規定按
      月就買賣有價證券之淨收益百分之十提列之買賣損失準備，惟其累
      積達二億元時，得免繼續提列。該準備於實際發生自行買賣債券淨
      損失時予以沖回外，不得使用之。
（三）退休金準備係應計退休金負債。
（四）其他什項負債係不能歸屬於以上之負債。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[資產負債表之股東權益科目分類及其帳項內涵與應加註明事項如下：
一、股本係指股東對票券金融公司所投入之資本，並向公司登記主管機關
    申請登記者。但不包括符合負債性質之特別股。
    股本之種類、每股面額、額定股數、已發行股數及特別條件等，均應
    註明。
    發行可轉換特別股及海外存託憑證者應揭露發行地區、發行及轉換辦
    法，已轉換金額及特別條件。
    庫藏股票應按成本法處理，列為股東權益減項，並註明股數。
二、資本公積係指票券金融公司發行金融商品之權益組成要素及票券金融
    公司與股東間之股本交易所產生之溢價，通常包括超過票面金額發行
    股票溢價、受領股東贈與及其他依一般公認會計原則所產生者等。當
    年度票券金融公司將資本公積撥充資本者應在當期財務報表附註中註
    明。資本公積應按其性質分別列示，其用途受限制者，應附註揭露受
    限制情形。
三、保留盈餘（或累積虧損）係指由營業結果所產生之權益，包括法定盈
    餘公積、特別盈餘公積及未分配盈餘（或待彌補虧損）等。
（一）法定盈餘公積係依票券金融管理法第三十四條之規定應提撥定額之
      公積。
（二）特別盈餘公積係依相關法令、契約、章程規定或股東會決議由盈餘
      提撥之公積。
（三）未分配盈餘（或待彌補虧損）係指尚未分配亦未經指撥之盈餘（未
      經彌補之虧損為待彌補虧損）。
（四）盈餘分配或虧損彌補，應俟股東大會決議後方可列帳，但有盈餘分
      配或虧損彌補之議案者，應在當期財務報表附註中註明。
四、股東權益其他項目係指造成股東權益增加或減少之其他項目，通常包
    括未實現重估增值、金融商品未實現損益、未認列為退休金成本之淨
    損失、換算調整數、庫藏股票及與待出售資產直接相關之權益等。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[損益表之科目結構及其帳項內涵如下：
一、收入及費用應按性質分類，並分別揭露利息淨收益、利息以外淨收益
    及營業費用之類別。
二、利息淨收益係利息收入減利息費用之淨額：
（一）利息收入係持有票債券、附賣回票券及債券投資、各種存款或金融
      資產等所產生之利息收入。
（二）利息費用係附買回票券及債券負債、向銀行融資或舉借公司債所發
      生之各項利息費用。
三、利息以外淨收益：
（一）手續費淨收益係手續費收入及手續費費用之淨額，手續費收入係保
      證、簽證、承銷及經紀等業務所獲得之手續費收入；手續費費用係
      委託辦理各項手續所發生之費用。
（二）公平價值變動列入損益之金融資產及負債損益係買賣或借貸交易目
      的金融資產及負債，以及指定以公平價值衡量之金融資產及負債所
      產生之損益、股息紅利及期末按公平價值評價產生之評價損益。
（三）備供出售金融資產之已實現損益係買賣或借貸備供出售金融資產所
      產生之損益及股息紅利。
（四）持有至到期日金融資產之已實現損益係買賣或借貸持有至到期日金
      融資產所產生之損益。
（五）採權益法之股權投資損益之計算及表達，應依財務會計準則公報第
      五號規定辦理。
（六）兌換損益係外幣資產或負債因匯率變動依財務會計準則公報第十四
      號規定列為損益者。
（七）資產減損損失及迴轉利益之計算及表達，應依相關財務會計準則公
      報之規定辦理。
（八）其他非利息淨損益係不屬於上列各科目之其他非利息淨損益，包括
      以成本衡量之金融資產及負債損益、無活絡市場之債務商品投資損
      益、處分不良資產、承受擔保品及處分固定資產之損益等。
 　 其他非利息淨損益金額達利息以外淨收益合計百分之五者，應於損益
    表上單獨列示。
四、淨收益係利息淨收益加利息以外淨收益之合計數。
五、各項提存係對備抵呆帳、保證責任準備及買賣證券損失準備所提列之
    各項提存。
六、營業費用係票券金融公司為從事營業所需投入之費用，應視實際需要
    分列明細記載之，主要區分為用人費用、折舊及攤銷費用、其他業務
    及管理費用。
七、繼續營業單位損益係前列三款之淨額，應分別列示稅前損益、所得稅
    費用（利益）與稅後損益。
八、停業單位損益係已處分或分類為待出售之企業組成單位所產生之損益
    ，包括停業單位營業損益、停業單位資產處分損益及依淨公平價值衡
    量損益。
    停業單位損益之表達與揭露應依財務會計準則公報第三十八號規定辦
    理。
九、非常損益係性質特殊且不常發生之損益項目，應單獨列示，不得分年
    攤提。
十、會計原則變更之累積影響數，應單獨列示於非常損益之後。
十一、本期淨利（或淨損）係本會計期間之盈餘（或虧損），係前四款之
      合計數。
十二、每股盈餘之計算及表達，應依財務會計準則公報第二十四號規定辦
      理。
十三、所得稅分攤及表達方式，應依財務會計準則公報第二十二號規定辦
      理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[股東權益變動表為表示股東權益組成項目變動情形之報告，應列明股本、
資本公積、保留盈餘 (或累積虧損) 及股東權益其他項目之期初餘額；本
期增減項目與金額；期末餘額等資料。
保留盈餘之內容如下：
一、期初餘額。
二、前期損益調整項目：前期損益項目在計算、記錄與認定上，以及會計
    原則與方法之採用上發生錯誤，而為更正者。
三、本期淨利或淨損。
四、提列法定盈餘公積，特別盈餘公積及分派股利等項目。
五、期末餘額。
前期損益調整、不列入當期損益而直接列於股東權益項下之未實現損益項
目 (如金融商品未實現損益及換算調整數) 及資本公積變動等項目所生之
所得稅費用 (利益) 應直接列入各該項目，以淨額列示。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>      第 二 節 綜合損益表</編章節>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[現金流量表係以現金及約當現金流入與流出，彙總說明票券金融公司於特
定期間之營業、投資及融資活動，其編製應依財務會計準則公報第十七號
規定辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>      第 三 節 權益變動表</編章節>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[財務報告為期詳盡表達財務狀況、經營結果及現金流量之資訊，對下列事
項應加註釋：
一、票券金融公司沿革及業務範圍說明。
二、聲明財務報表依照本準則、有關法令（法令名稱）及一般公認會計原
    則編製。
三、重要會計政策之彙總說明及衡量基礎。
四、會計處理因特殊原因變更而影響前後各期財務資料之比較者，應註明
    變更之理由與對財務報表之影響。
五、財務報告所列金額，有註明估計與評價基礎之必要者，應予註明。
六、財務報告所列各科目，如有受法令、契約或其他約束之限制者，應註
    明其情形與時效及有關事項。
七、重大之承諾事項及或有負債。（包含資產負債表外項目） 
八、金融商品（含衍生性金融商品）除依格式 a  揭露以公平價值衡量之
    金融商品層級資訊外，應依據相關財務會計準則公報規定揭露相關資
    訊。
九、對於信用風險、市場風險、流動性風險、作業風險及法律風險等各類
    風險之管理政策與實務，以及主要風險之暴險情形。其中有關下列資
    訊應依其所屬風險類別予以揭露：
（一）資產品質（格式Ａ）、主要業務概況（格式Ｂ）、授信風險集中情
      形（格式Ｃ）、損失準備之提列政策及備抵呆帳之變動情形（信用
      風險）。
（二）資產、負債及資產負債表外項目之風險顯著集中資訊（信用風險）
      。
（三）孳息資產與付息負債之平均值及當期平均利率（市場風險）。
（四）利率敏感性資訊（市場風險）。（格式Ｄ）
（五）資金來源運用表（流動性風險）。（格式Ｅ）
（六）特殊記載事項（作業風險及法律風險）。（格式Ｆ）
十、資本適足性。（格式Ｇ）
十一、資本結構之變動。
十二、公司債之發行。
十三、主要資產之添置、擴充、營建、租賃、廢棄、閒置、出售、質押轉
      讓或長期出租。
十四、對其他事業之主要投資。
十五、重大災害損失。
十六、重要訴訟案件之進行或終結。
十七、重要契約之簽訂、完成、撤銷或失效。
十八、員工退休金相關資訊。
十九、重要組織之調整及管理制度之重大變革。
二十、因政府法令變更而發生之重大影響。
二十一、部門別財務資訊。
二十二、私募有價證券者，應揭露其種類、發行時間及金額。
二十三、金融資產之移轉及負債消滅之相關資訊，應依據財務會計準則第
        三十三號公報之規定揭露。
二十四、停業單位之相關資訊。
二十五、受讓或讓與其他金融機構之主要部分營業及資產、負債。
二十六、長短期債款之舉借。
二十七、所得稅相關資訊。
二十八、與關係人之重大交易事項。
二十九、拆放銀行暨同業及銀行透支拆借情形。
三十、票券金融公司為金融控股公司之子公司時，與金融控股公司及其他
      子公司間進行業務或交易行為、共同業務推廣行為、資訊交互運用
      或共用營業設備或場所，其收入、成本、費用及損益之分攤方式。
三十一、其他為避免使用者之誤解，或有助於財務報告之公正表達所必須
        說明之事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>      第 四 節 現金流量表</編章節>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[財務報告對於資產負債表日至財務報告提出日間所發生之下列期後事項，
應加註釋：
一、資本結構之變動。
二、鉅額長短期債款之舉借。 (不包含銀行暨同業拆借) 
三、主要資產之添置、擴充、營建、租賃、廢棄、閒置、出售、質押、轉
    讓或長期出租。
四、所營業務範圍與營運策略之重大變動。
五、受讓或讓與其他金融機構主要部分營業及資產、負債。
六、對其他事業之主要投資。
七、重大災害損失。
八、重大資產折損及債權沖銷。
九、重要訴訟案件之進行或終結。
十、重要契約之簽訂、完成、撤銷或失效。
十一、重要組織之調整及管理制度之重大改革。
十二、因政府法令變更而發生之重大影響。
十三、其他足以影響財務狀況、經營結果或現金流量之重要事故或措施。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>      第 五 節 附註</編章節>
  <條文>
    <條號>第 16 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[財務報表附註應揭露本期有關下列事項之相關資訊：
一、重大交易事項相關資訊：
（一）累積買進或賣出同一轉投資事業股票之金額達新臺幣一億元或實收
      資本額百分之二十以上。
（二）取得不動產之金額達新臺幣一億元或實收資本額百分之二十以上。
（三）處分不動產之金額達新臺幣一億元或實收資本額百分之二十以上。
（四）與關係人交易之手續費折讓合計達新臺幣五百萬元以上。
（五）應收關係人款項達新臺幣一億元或實收資本額百分之二十以上。
（六）出售不良債權交易資訊。（格式H） 
（七）其他足以影響財務報表使用者決策之重大交易事項。
二、轉投資事業相關資訊：
（一）對被投資公司直接或間接具有重大影響力或控制力者，應揭露其名
      稱、所在地區、主要營業項目、原始投資金額、期末持股情形、本
      期損益及認列之投資損益。
（二）對被投資公司直接或間接具有控制力者，須再揭露被投資公司從事
      前款第二目至第七目交易之相關資訊，以及資金貸與他人、為他人
      背書保證、期末持有有價證券情形、累積買進或賣出同一有價證券
      之金額達新臺幣一億元或實收資本額百分之二十以上之交易及從事
      衍生性商品交易之資訊。但被投資公司屬金融業、保險業、證券業
      等，且營業登記之主要營業項目包括資金貸與他人、背書保證及買
      賣有價證券者，得免將該等營業交易行為列入各該重大交易應揭露
      資訊。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 17 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[票券金融公司應充分揭露關係人交易資訊，於判斷交易對象是否為關係人
時，除注意其法律形式外，亦須考慮實質關係。具有下列情形之一者，除
能證明不具控制能力或重大影響力者外，應視為實質關係人，於財務報表
附註揭露有關資訊：
一、公司法第六章之一所稱之關係企業及其董事、監察人與經理人。
二、受同一總管理處管轄之公司或機構及其董事、監察人與經理人。
三、總管理處經理以上之人員。
四、對外發布或刊印之資料中，列為關係企業之公司或機構。
關係人交易除已依格式 I  揭露外，應依財務會計準則公報第六號及第二
十八號之規定揭露。
關係人交易如有與非關係人交易條件不同之情形，應予敘明。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 18 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[財務報表及重要會計科目明細表之名稱如下：（格式附後）
一、資產負債表。格式一
二、資產、負債及股東權益科目明細表：
（一）現金及約當現金明細表。格式二～一
（二）存放央行及拆放銀行暨同業明細表。格式二～二
（三）公平價值變動列入損益之金融資產明細表。格式二～三
（四）附賣回票券及債券投資明細表。格式二～四
（五）應收款項明細表。格式二～五
（六）待出售資產明細表。格式二～六
（七）備供出售金融資產明細表。格式二～七
（八）持有至到期日金融資產明細表。格式二～八
（九）採權益法之股權投資變動明表。格式二～九
（十）採權益法之股權投資累計減損變動明表。格式二～十
（十一）其他金融資產明細表。格式二～十一
（十二）固定資產變動明細表。格式二～十二
（十三）固定資產累計折舊變動明細表。格式二～十三
（十四）固定資產累計減損變動明細表。格式二～十四
（十五）無形資產明細表。格式二～十五
（十六）其他資產明細表。格式二～十六
（十七）銀行暨同業拆借及透支明細表。格式二～十七
（十八）應付商業本票明細表。格式二～十八
（十九）公平價值變動列入損益之金融負債明細表。格式二～十九
（二十）附買回票券及債券負債明細表。格式二～二十
（二十一）特別股負債明細表。格式二～二十一
（二十二）應付款項明細表。格式二～二十二
（二十三）與待出售資產直接相關之負債明細表。格式二～二十三
（二十四）應付公司債明細表。格式二～二十四
（二十五）其他金融負債明細表。格式二～二十五
（二十六）其他負債明細表。格式二～二十六
三、損益表。格式三
四、損益科目明細表：
（一）利息收入明細表。格式四～一
（二）利息費用明細表。格式四～二
（三）手續費淨收益明細表。格式四～三
（四）公平價值變動列入損益之金融資產及負債損益明細表。格式四～四
（五）備供出售金融資產之已實現損益明細表。格式四～五
（六）持有至到期日金融資產之已實現損益明細表。格式四～六
（七）採權益法認列之投資損益明細表。格式四～七
（八）兌換損益明細表。格式四～八
（九）資產減損損失及迴轉利益明細表。格式四～九
（十）其他非利息淨損益明細表。格式四～十
（十一）各項提存明細表。格式四～十一
（十二）用人費用明細表。格式四～十二
（十三）折舊及攤銷費用明細表。格式四～十三
（十四）其他業務及管理費用明細表。格式四～十四
五、股東權益變動表。格式五
六、現金流量表。格式六
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 19 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[票券金融公司編製期中財務報告，應依照第二章及財務會計準則公報第二
十三號之規定辦理。
編製季報時，得免編製股東權益變動表及重要會計科目明細表。除本會另
有規定者外，並得免編製第一季及第三季合併財務報表。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>      第 六 節 財務報表名稱</編章節>
  <條文>
    <條號>第 20 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[票券金融公司編製合併財務報表應依財務會計準則公報第七號規定辦理。
合併財務報表附註應揭露下列事項：
一、母公司與子公司及各子公司間之業務關係及重要交易往來情形及金額
    。 (格式七)
二、子公司持有母公司股份者，應分別列明子公司名稱、持有股數、金額
    及原因。
第二章及第三章之規定，於編製合併財務報表準用之，除本會另有規定者
外，得免編製重要會計科目明細表。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>   第 三 章 期中財務報告</編章節>
  <條文>
    <條號>第 21 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[票券金融公司除經本會核准者外，應編製關係企業合併財務報表。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>   第 四 章 個體財務報告</編章節>
  <條文>
    <條號>第 22 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[票券金融公司關係企業合併財務報表之編製及表達，應依本會所訂之關係
企業合併營業報告書關係企業合併財務報表及關係報告書編製準則規定辦
理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 23 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[票券金融公司依證券交易法第三十六條規定申報之財務報告及相關附件，
應分別裝訂成冊，且於財務報告封面右上角刊印普通股股票代碼並製作申
報書，相關書件除申報本會外，應同時抄送財團法人中華民國證券暨期貨
市場發展基金會，供公眾閱覽，股票已於證券交易所上市者，並應抄送臺
灣證券交易所股份有限公司；於證券商營業處所買賣者，並應抄送櫃檯買
賣中心。
票券金融公司依第六條規定申報之書件，亦應依前項規定抄送相關單位。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 24 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本準則自中華民國九十五年一月一日起施行。
本準則修正條文除中華民國九十九年九月十三日修正發布之第十四條第八
款自中華民國一百年一月一日施行外，自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>   第 五 章 合併財務報表及企業合併</編章節>
  <編章節>   第 六 章 首次採用</編章節>
  <編章節>   第 七 章 聯合協議</編章節>
  <編章節>   第 八 章 附則</編章節>
</法規內容>
</法規>
