<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>都市計畫私有公共設施保留地與公有非公用土地交換辦法</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=D0070015&LNNDATE=20031128&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>內政法規＞營建目</法規類別>
<異動日期>20031128</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依都市計畫法 (以下簡稱本法) 第五十條之二第二項規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所稱執行機關，為直轄市、縣 (市) 政府。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[都市計畫私有公共設施保留地與公有非公用土地交換，以屬同一都市計畫
主要計畫且位於同一直轄市、縣 (市) 行政區域內者為限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[私有公共設施保留地有下列情形之一者，不得與公有非公用土地辦理交換
：
一、都市計畫書規定應以市地重劃、區段徵收或開發許可等整體開發方式
    取得者。
二、已設定他項權利。但經他項權利人同意於辦理交換土地所有權移轉登
    記時，同時塗銷原設定他項權利者，不在此限。
三、出租、出借、被占用、限制登記或有產權糾紛情形者。
四、已興建臨時建築使用者。但經臨時建築物權利人同意自行拆除騰空，
    或臨時建築物權利人願意贈與公有，經公有土地管理機關同意者，不
    在此限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[應由中央政府取得之私有公共設施保留地，以國有非公用土地辦理交換；
無可供交換之國有非公用土地者，以直轄市、縣 (市) 或鄉 (鎮、市) 有
非公用土地辦理交換。
應由直轄市、縣 (市) 政府或鄉 (鎮、市) 公所取得之私有公共設施保留
地，以直轄市、縣 (市) 或鄉 (鎮、市) 有非公用土地交換；無可供交換
之直轄市、縣 (市) 或鄉 (鎮、市) 有非公用土地者，以國有非公用土地
辦理交換。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[公有土地管理機關應定期清查可供交換之公有非公用土地，並將其標示、
面積、公告現值、權利狀態及使用現況等資料製作成冊，於每年三月底前
送執行機關。公有非公用土地有下列情形之一者，不予列入交換：
一、公共設施保留地。
二、依法不得為私有之土地。
三、已有處分或利用等計畫用途。
四、抵稅土地。但經稅捐稽徵主管機關同意者，不在此限。
五、已設定他項權利。但經他項權利人同意者，不在此限。
六、已出租。但經承租人同意者，不在此限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[執行機關於接獲可供交換之公有非公用土地清冊後，應於每年六月底前整
理成適當之交換標的，於各該直轄市、縣 (市) 政府及鄉 (鎮、市、區)
公所公告三十日，並將公告日期、地點登報周知。
前項公告應載明下列事項：
一、交換標的之標示、面積及公告現值。
二、交換標的之權利狀態及使用現況。
三、受理申請之機關及期間。
四、申請交換應備之文件。
五、其他必要事項。
第一項可供交換之公有非公用土地有變更土地使用分區之必要時，得先循
都市計畫變更程序整體考量調整後，再辦理交換。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[私有公共設施保留地之土地所有權人得單獨或聯合其他土地所有權人於申
請受理期間，檢具下列文件向執行機關申請交換：
一、申請書，應載明下列事項：
 (一) 土地所有權人姓名、住址；其為法人者，其法人名稱、代表人姓名
      及主事務所。
 (二) 申請交換之私有公共設施保留地標示、面積、權利狀態及使用現況
      。
 (三) 申請交換標的。
 (四) 其他經執行機關規定之事項。
二、土地所有權人之身分證明文件；其為法人者，其法人登記證明文件。
三、土地登記 (簿) 及地籍圖謄本。
四、其他經執行機關規定之證明文件。
前項第一款第三目之申請交換標的，以一件為限。
依第一項申請交換之私有公共設施保留地為共有或公同共有者，應有土地
法第三十四條之一第一項規定比例之共有人或公同共有人為之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[執行機關受理申請後，經審查其文件不合規定者，應通知申請人於十五日
內補正，必要時，得予延長一次。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[私有公共設施保留地辦理交換之優先順位，以下列方式定之：
一、以劃設皆逾二十五年未經政府取得者為優先。
二、劃設皆逾二十五年未經政府取得者有二件以上時，以土地總價較高者
    為優先。
三、部分或全部劃設未逾二十五年未經政府取得者有二件以上時，以土地
    總價較高者為優先。
四、前二款土地總價相同時，以抽籤方式定其優先順序。
前項土地總價之計算，以申請交換當期土地公告現值為準。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[執行機關應將辦理交換優先順位結果公告七日，並通知申請人及相關公有
土地管理機關。
執行機關應於前項公告後三十日內，定期會同第一順位申請人及公有土地
管理機關勘查交換之土地；經勘查私有公共設施保留地有第四條規定情形
者，由次一順位申請人遞補之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[第一順位申請人及公有土地管理機關應於會勘後三十日內辦理交換土地所
有權移轉登記及點交事宜。第一順位申請人未依規定期限配合辦理交換事
宜者，由次一順位申請人遞補之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請交換案件有下列情事之一者，由執行機關駁回其申請：
一、未依第九條規定辦理補正者。
二、申請交換之私有公共設施保留地有第四條規定之情形者。
三、申請交換之私有公共設施保留地總價低於交換標的者。
四、未依前條第一項規定期限配合辦理交換事宜者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所定書、表格式，由執行機關定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法施行日期，由內政部定之。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
