<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>低放射性廢棄物輸入輸出過境轉口運送廢棄轉讓許可辦法</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=J0160041&LNNDATE=20031224&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>經濟法規＞原子能目</法規類別>
<異動日期>20031224</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依放射性物料管理法第二十五條第一項規定訂定之；本辦法未規定
者，適用其他法規之規定。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請低放射性廢棄物之運送許可，應符合放射性物質安全運送規則規定，
並由持有人或運送人提出運送計畫，報請主管機關審核。每次執行運送作
業前，另須填報交運文件，送主管機關備查。
前項之運送計畫應載明下列事項：
一、低放射性廢棄物之種類、性質、數量。
二、運送路線、設備、機具、包裝容器及運送作業之可能休息點。
三、工作人員之任務編組及通訊方式。
四、作業程序。
五、輻射劑量評估及輻射防護措施。
六、意外事故評估及其應變措施。
七、其他經主管機關指定之事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[運送低放射性廢棄物包件時，於無屏蔽情況下，其表面外三公尺處之最大
輻射劑量率，應小於每小時十毫西弗。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[低放射性廢棄物包件除依放射性物質安全運送規則申請核定專案運送外，
運送時運送工具外表面之最大輻射劑量率，不得大於每小時二毫西弗；距
外表面二公尺處，不得大於每小時○．一毫西弗；駕駛座及載人座，不得
大於每小時○．○二毫西弗。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[低放射性廢棄物包件經公路運送者，應依核准之運送計畫及下列規定執行
：
一、由訓練合格人員押運，並攜帶交運文件、物質安全資料表、輻射偵檢
    設備、通訊設備、意外事件處理裝備及運送計畫。
二、持有人或運送人視需要得協調當地及沿途警察機關實施交通管制及排
    除道路障礙或安全戒護。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[低放射性廢棄物包件經鐵路運送者，應依核准之運送計畫及下列規定執行
：
一、以專列火車或附掛於貨物列車之專用車廂運送。
二、由訓練合格人員押運，並攜帶交運文件、物質安全資料表、輻射偵檢
    設備、通訊設備、意外事件處理裝備及運送計畫。運送列車停靠車站
    時，押運人員應下車監視。
三、低放射性廢棄物持有人應將運送有關資料先行通知運送人，並視需要
    協調各預定停靠站之警察機關，協助戒護。
四、列車抵達目的站時，應在輻射防護人員監視下提貨，除遇不可抗拒因
    素外，不得逕行進庫貯存。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[低放射性廢棄物包件經海洋運送者，應依核准之運送計畫及下列規定執行
：
一、包件置於隔離之船艙或貨櫃內。
二、運送船舶應攜帶交運文件、物質安全資料表及運送計畫。
三、低放射性廢棄物持有人應將運送有關資料先行通知運送人，並視需要
    協調各預定停靠港埠之警察機關，協助戒護。
四、船舶抵達目的港埠時，應在輻射防護人員監視下提貨，除遇不可抗拒
    因素外，不得逕行進庫貯存。
五、國內運送前，將運送期間之氣象預報資料送交主管機關備查。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[低放射性廢棄物之輸入，申請人應具備下列資格之一：
一、低放射性廢棄物處理設施經營者。
二、低放射性廢棄物最終處置設施經營者。
三、因故須退運原廢棄物或回運其處理後產生之廢棄物時，低放射性廢棄
    物之輸出者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請低放射性廢棄物之輸入許可，應填具申請書，並檢附運送計畫及下列
資料，報請主管機關核准：
一、輸出國核准之輸出許可證明文件影本及中譯本，並經我國駐外機構之
    文書認證。
二、申請人與輸出機構簽訂之書面契約相關文件影本及中譯本。
三、低放射性廢棄物輸入之目的及處理方式。
四、低放射性廢棄物之種類、性質、數量、核種活度及包裝容器。
五、接收機構設施運轉許可證明文件影本與其營運能力及二次廢棄物產量
    之預估、回運或處置規劃。
前項運送計畫應載明之事項，準用第二條第二項規定。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[低放射性廢棄物之輸出，申請人應具備下列資格之一：
一、低放射性廢棄物產生者。
二、政府指定、選定或產生者設立之低放射性廢棄物營運機構。
三、因故須退運原廢棄物或回運其處理後產生之廢棄物時，低放射性廢棄
    物之輸入者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請低放射性廢棄物之輸出許可，應填具申請書，並檢附運送計畫及下列
資料，報請主管機關核准：
一、接收國核准輸入之許可證明文件影本及中譯本，並經我國駐外機構之
    文書認證。
二、接收機構之營運能力證明文件影本。
三、符合國際原子能總署用過核子燃料管理安全及放射性廢棄物管理安全
    聯合公約相關安全要求之評估文件。
四、接收機構之設施運轉許可證明文件影本及中譯本。
五、申請人與接收機構簽訂之書面契約相關文件影本及中譯本。
六、接收國低放射性廢棄物管制相關法規及檢測要求 (原文及英文或中譯
    本) 。
前項運送計畫應載明之事項，準用第二條第二項規定。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請低放射性廢棄物之過境或轉口許可，應填具申請書，並檢附下列資料
，報請主管機關核准：
一、符合我國核子損害賠償法規定之意外事故賠償責任保險證明文件影本
    ，並經公證人認證。
二、原始輸出國核准文件影本。
三、輸入國核准文件影本。
四、交運文件。
五、其他經主管機關指定之文件或資料。
申請過境或轉口之低放射性廢棄物，未經主管機關核准者，不得卸置。經
許可暫時卸置者，廢棄物持有人應派人全程戒護。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請低放射性廢棄物之轉讓許可，應填具載明下列事項之申請書，並檢附
主管機關核發予受讓人之低放射性廢棄物處理、貯存或最終處置之設施證
明文件資料，報請主管機關核准：
一、低放射性廢棄物之種類、性質、數量、核種活度及其包裝。
二、轉讓契約之有效期限。
三、轉交方式。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請低放射性廢棄物之廢棄許可，應填具申請書，載明下列事項，報請主
管機關核准：
一、低放射性廢棄物之種類、性質、數量、核種活度及其包裝。
二、廢棄方式及場所。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[低放射性廢棄物之輸入、輸出、過境、轉口、運送、廢棄或轉讓，有下列
異常或緊急事件之一者，持有人或運送人應於二小時內通報主管機關，並
於三十日內提出書面報告：
一、因天然災害或其他因素，對低放射性廢棄物輸入、輸出、過境、轉口
    、運送、廢棄或轉讓作業之安全構成實質威脅或妨礙執行安全運作者
    。
二、任何人員遭受之輻射劑量，超過游離輻射防護安全標準之規定者。
三、低放射性廢棄物在裝卸或運送過程中發生意外事故者。
四、低放射性廢棄物遺失、遭竊或遭破壞者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 16 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[低放射性廢棄物之重量小於一千公斤且其活度小於放射性物質安全運送規
則中微量包件之活度限值者，得免檢送運送計畫。在執行運送作業時，應
備妥交運文件，供主管機關查核。
低放射性廢棄物之放射性核種比活度或總活度小於放射性物質安全運送規
則之活度濃度豁免管制量或交運總活度豁免管制量，其運送作業，得免檢
送運送計畫及交運文件。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 17 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所定申請書表之格式，由主管機關定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 18 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
