<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>閱卷規則</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=R0020018&LNNDATE=20120416&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>考試＞考選部＞一般性考試目</法規類別>
<異動日期>20120416</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <編章節>   第 一 章 總則</編章節>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本規則依典試法第十九條第二項規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[各種考試之閱卷，依本規則行之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申論式試卷由典（主）試委員、閱卷委員評閱；測驗式試卷採電子計算機
評閱。
試卷之評閱，得採行線上閱卷。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>   第 二 章 申論式試卷之評閱</編章節>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[試卷評閱前，應由分組召集人會同典（主）試委員、命題委員及閱卷委員
共同商定評分標準，並由召集人分配試卷之評閱。
分組召集人得視科目實際需要，先就部分試卷進行試評取得共識後，再據
以正式評閱。申論式試卷試評作業程序，由考選部定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[委員閱卷應親自為之，因故不能評閱或無法如期評閱完畢時，由召集人分
配其他委員評閱或依典試法之規定，另聘閱卷委員評閱之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[閱卷以單閱為原則；同一科別之同一科目有委員二人以上評閱者，得視科
目性質採分題評閱或平行兩閱。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[採單閱時，各題評閱分數應用阿拉伯數字書寫於卷內計分欄及卷面評分欄
。總分應用中文大寫數字書寫於卷面評分欄內，並簽名或蓋章。
採分題評閱時，閱卷委員應將評閱分數，用阿拉伯數字書寫於卷內計分欄
及卷面評分欄內，並分別簽名或蓋章；每份試卷之最後評閱委員應負責核
計總分，或由評閱之委員商定平均分配核計總分，用中文大寫數字書寫於
卷面評分欄內，並簽名或蓋章。
採平行兩閱時，各題評閱分數及總分均書寫於卷面評分欄，書寫方式同前
二項規定。第一閱閱畢之試卷，其評分欄應由試務工作人員予以彌封，俟
第二閱閱畢後，始得拆封。
採分題平行兩閱時，以兩閱之平均分數為該題之成績。但各題兩閱分數相
差達該題題分三分之一以上時，得另請閱卷委員一人評閱，並以分數相近
之二位委員評分總和之平均分數為該題之成績；如三位委員分數差距相等
時，則以三位委員之平均分數為該題之成績。
採不分題平行兩閱時，以兩閱之平均分數為該科之成績。但兩閱分數相差
達該科分數五分之一以上時，得另請閱卷委員一人評閱，並以分數相近之
二位委員評分總和之平均分數為該科之成績；如三位委員分數差距相等時
，則以三位委員之平均分數為該科之成績。
卷面評分欄之總分核計為一至九分時，應書寫為零壹分至零玖分；為十至
十九分時，應書寫為壹拾分至壹拾玖分。
試題含子題者，評閱時除標明該題分數外，如各子題分別有配分時，並應
將各子題評閱分數書寫於該子題下方。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[分配試卷時，同一委員以評閱同一科別之同一科目試卷為原則。
單閱或平行兩閱時每一委員之閱卷本數，以不逾六百本為原則。但同一考
試同一科別同一科目到考卷數在九百本以內者，得由同一委員評閱。
分題單閱或分題平行兩閱時每一委員之閱卷本數，得依前項標準換算。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[閱卷應集中辦理，閱卷地點及期間，均由典（主）試委員會決定之。
閱卷委員不得自行指定評閱考區、試區、試場、等級或科別之試卷。
閱卷委員每次取卷以一包為原則。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[開始閱卷後，典（主）試委員長應即隨時抽閱試卷，並得商請各組召集人
為之。如發現評閱程序違背法令或評分不公允或寬嚴不一或有錯誤時，應
即商請原閱卷委員重閱或另組閱卷小組評閱，並以其重評之分數為該科目
之成績。
閱卷委員參與閱卷工作之紀錄，依典試人員服務紀錄作業要點之規定辦理
。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[委員評閱試卷時，除有特殊情形外，對應考人作答內容，應分別加具圈點
，或用其他符號，標明正誤。
試卷經評閱為零分者，應附理由。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[委員評閱試卷時，對所評定分數，如書寫或加計錯誤，或有增減必要時，
應於更正後簽名或蓋章。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[評閱試卷，單閱用紅色水筆；平行兩閱，第一閱用紅色水筆，第二閱用紫
色水筆，另由第三位委員評閱時用藍色水筆。抽閱用橙色或綠色水筆。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[委員評閱試卷發現下列情事時，應報請典（主）試委員長依有關考試法規
處理：
一、試卷上書寫姓名、入場證號碼或不應有之文字、標記者。
二、試卷上有潛通關節或作弊嫌疑者。
三、試卷內容有其他疑義者。
四、違反試場規則，未經當場發現者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[委員評閱試卷時，發現應考人對應使用本國文字作答之科目，而使用外國
文字作答者，該部分不予評閱及計分。但外國文科目、專有名詞及有特別
規定者，不在此限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 16 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[當日未經閱畢之試卷，應由閱卷委員固封後簽名或蓋章，交試務工作人員
保管。
已全部評閱完畢之試卷，由試務工作人員點收後，除依規定應重閱者外，
閱卷委員不得再行調取。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 17 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[試卷之評閱，得經掃描原作答試卷為影像檔，將試卷原樣影像顯示於電腦
螢幕上，供閱卷委員採線上方式進行電腦評閱，並以電子憑證簽章代替簽
名或蓋章。
試卷影像如遇掃描模糊不清或其他事由致影響評閱時，應檢附原卷交由閱
卷委員檢視作答內容，並於電腦登錄分數。
採行線上閱卷之科目，應考人應依規定於試卷標明題號並於作答區內作答
，超出作答區或於稿紙頁作答部分，不予評閱計分。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>   第 三 章 測驗式試卷之評閱</編章節>
  <條文>
    <條號>第 18 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[試卷應於考試結束後，儘速在典（主）試委員長或典（主）試委員主持下
閱卷，由試務承辦單位會同考選部資訊管理處（以下簡稱資訊處）依節次
進行試卷拆封、讀入答案及整理順號。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 19 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[用電子計算機評閱試卷時，應以高感度、低感度各讀一遍。高感度、低感
度灰階值之設定由考選部定之。
各題以高、低感度讀入之答案中有其一與標準答案相符者，該題即給分。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 20 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[用電子計算機評閱試卷時，遇有異常之試卷仍可讀入時，依下列方式處理
：
一、未依規定用筆作答，致無法正確讀入答案者，依讀入答案計分。
二、擦拭不清、劃記太淡、劃記太大，依讀入答案計分。
三、單選題有二個以上答案者，該題不計分。但因試題或答案有瑕疵，經
    依試題疑義處理規定變更答案者，選填二個以上答案如何計分，由試
    題疑義會議決定之。
四、因應考人污損試卷，致無法正確讀入答案者，依讀入答案計分。
五、因係在試務作業過程中污損試卷、受污物沾黏或其他特殊情形，致無
    法正確讀入答案者，應由試務承辦單位會同資訊處影印該卷，影印本
    上註明原因並共同簽章，報請典（主）試委員長核定後，再以人工方
    式補正電子檔案中試卷答案內容後計分。處理結果經典（主）試委員
    長核閱後，併同原試卷交試務承辦單位存檔。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 21 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[用電子計算機評閱試卷時，遇有於試卷上劃記無關之文字、符號或試卷損
壞致全部答案無法讀入時，經查證確屬可歸責應考人事由，應列冊併同原
試卷報請典（主）試委員長核定後，以零分計算。
試卷在試務作業過程中污損者，應由試務承辦單位會同資訊處影印該卷，
影印本上註明原因並共同簽章，報請典（主）試委員長核定後，據以複製
後重新讀入，或以人工輸入試卷答案。處理結果經典（主）試委員長核閱
後，併同原試卷交試務承辦單位存檔。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 22 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[應考人試卷成績，以各答對題目之配分總和計算之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 23 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[試卷答案讀入後，燒製光碟，由考選部政風室保管；讀入之電子檔案由資
訊處保管，除有特殊情形經典（主）試委員長核定，並依規定重新核算成
績外，不得更動電子檔案內容。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 24 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[用電子計算機評閱試卷前，資訊處應先會同試務承辦單位、題庫管理處核
對各科目各題配分設定正確無誤後，始得進行閱卷。
用電子計算機評閱試卷時，應由典（主）試委員長或典（主）試委員自各
科目已閱畢之試卷中抽取三十至一百卡進行覆核。但各科目已閱畢之試卷
不足三十卡者，抽取一至十五卡。
覆核成績時，由資訊處列印抽取試卷電子檔案記錄之答案及分數、標準答
案、各題配分等內容，交試務承辦單位就抽取試卷劃記結果、題庫管理處
製備之標準答案及其各題配分，逐一核校後，將覆核結果陳報典（主）試
委員長核閱。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>   第 四 章 國文試卷之評閱</編章節>
  <條文>
    <條號>第 25 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[國文科目採測驗式試卷作答者，以電子計算機評閱。
國文科目採申論式試卷作答者，其作文、公文、翻譯部分之評閱，依配分
比例參照下列項目綜合評定之：
一、作文：
（一）旨意詮釋 。
（二）見解。
（三）文詞。
（四）結構。
（五）書法、標點及試卷整潔。
二、公文：
（一）內容及用語。
（二）程式。
（三）書法、標點及試卷整潔。
三、翻譯：
（一）題意詮釋。
（二）文詞。
（三）書法、標點及試卷整潔。
前項評分項目，得視考試性質、類科、等級變更之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 26 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[同一等別、科別之國文試卷由三位以上委員分別評閱時，評閱前應召開公
評會議，依前條第二項所列項目共同商定評分原則。
前項國文試卷公評時，應先抽選若干試卷作為試評卷，就作文、公文部分
分別評定分數，採上、中、下三等制，必要時每等復分上、中、下三級，
作為評分之標準。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>   第 五 章 附則</編章節>
  <條文>
    <條號>第 27 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[閱畢成績之查驗，由考選部統計室依各種考試成績抽驗作業要點之規定辦
理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 28 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[參加典試及辦理試務人員，關於試卷內容、閱卷情形及評分結果，應嚴守
秘密，不得徇私舞弊、潛通關節，違者依法懲處。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 29 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[考試後，應考人於規定期限內對試題或公布之測驗式試題答案提出疑義時
，依國家考試試題疑義處理辦法之規定處理並據以計分；在規定期間內對
評分提出疑義時，依應考人申請複查成績辦法之規定處理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 30 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本規則自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
