<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>保險業簽證精算人員管理辦法</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=G0390045&LNNDATE=20011220&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>行政＞金融監督管理委員會＞保險目</法規類別>
<異動日期>20011220</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依保險法 (以下簡稱本法) 第一百四十四條第二項規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[保險業簽證精算人員 (以下簡稱簽證精算人員) 應同時具備下列資格：
一、具備精算人員資格。
二、實際從事保險精算工作五年以上。
三、曾參加由主管機關指定或認可之簽證精算人員職業道德規範課程。
前項第一款所稱精算人員，係指為保險業從事保險精算相關工作，並具主
管機關認可之國內精算學 (協) 會之正會員資格，或主管機關認可之國內
保險學術機構所舉辦之精算人員考試及格取得證件，或於本辦法施行前，
報經主管機關登記為精算人員在案者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[有下列情事之一者，不得充任簽證精算人員；已充任者，應予解任：
一、限制行為能力者。
二、曾犯內亂、外患罪，受刑之宣告確定或通緝有案尚未結案者。
三、曾犯偽造文書、侵占、詐欺、背信罪，經宣告有期徒刑以上之刑確定
    ，執行完畢、緩刑期滿或赦免後尚未逾十年者。
四、曾犯貪污罪，受刑之宣告確定，執行完畢、緩刑期滿或赦免後尚未逾
    五年者。
五、違反本法、銀行法、證券交易法、期貨交易法或管理外匯條例，受刑
    之宣告確定，執行完畢、緩刑期滿或赦免後尚未逾五年者。
六、有重大喪失債信情事尚未了結，或了結後尚未逾五年者。
七、受破產之宣告，尚未復權者。
八、同時擔任該保險業之總經理或與其職位相當者。
九、有違反本法規定，曾受撤銷簽證精算人員資格處分在案者。
十、有事實證明從事或涉及其他不誠信或不正當之活動，顯示其不適合擔
    任簽證精算人員者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[保險業得以僱傭或委任方式聘用精算人員，並指派其中一人為簽證精算人
員。
簽證精算人員之聘用，應先經保險業董 (理) 事會以董 (理) 事過半數之
出席，及出席董 (理) 事過半數同意。其解聘時亦同。
保險業指派簽證精算人員後，應檢具下列文件報主管機關核備：
一、保險業聘用簽證精算人員之申請表。
二、董 (理) 事會同意指派該簽證精算人員之董 (理) 事會會議紀錄。
三、符合第二條第一項之資格證明文件。
四、簽證精算人員符合第三條規定之聲明書。
五、依第九條規定之董 (理) 事會授權書。
保險業解聘簽證精算人員時，應以書面向主管機關陳報其解聘之原因，並
於三個月內重新指派簽證精算人員。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[保險業不論以僱傭或委任方式聘用簽證精算人員，應建制處理精算相關事
務之制度及人員，以協助並提供其簽證所需資料之建立及維護；並應配合
其處理精算相關事務之內容，對所屬精算人員實施持續性之教育訓練或培
育計劃，以提昇其素質。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[簽證精算人員每年應就下列事項向主管機關提出簽證報告：
一、保險費率之釐訂，簽證精算人員應就主管機關指定之險種，定期檢視
    其尚在銷售中之商品費率。如其未具公平性、合理性或適足性時，應
    提出適當之修正費率或其他可行之處理措施。
二、責任準備金之核算，簽證精算人員除應確定保險業提列之各種責任準
    備金不少於法定最低要求外，並合理確保其數額足以因應其保單未來
    之給付所需。若有不足，簽證精算人員應向保險業建議相關之因應措
    施。
三、保單紅利分配，人身保險業之簽證精算人員應於保險業每年作分紅保
    單之紅利分配前，建議適當的保單紅利分配方式。
四、投資決策評估，簽證精算人員應就保險業之投資對其資產與負債之配
    合及影響，提供專業分析及意見，予其訂定投資決策之參考。
五、清償能力評估，簽證精算人員每年應以不同假設的經濟條件及環境，
    評估保險業之財務清償能力。
六、其他經主管機關指定辦理之事項。
前項各款簽證事項之施行日期，由主管機關視產業發展及監理需要情形，
分別另訂之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[簽證精算人員執行業務期間，如發現該保險業之經營有可能或已經造成其
財務負面重大影響之狀況時，簽證精算人員應即以書面向該保險業總經理
提報，並建議限期改善之措施。該保險業如逾期未能改善時，簽證精算人
員應以書面提報該保險業董 (理) 事會。遇情節重大者，簽證精算人員應
立即陳報主管機關。
簽證精算人員於完成前條之簽證報告後，應另將該簽證報告併同其相關建
議事項提報該保險業之董 (理) 事會。必要時，簽證精算人員並得應該董
 (理) 事會或主管機關之要求，口頭說明書面內容。
保險業應於前二項董 (理) 事會議後十五日內將該次會議紀錄報送主管機
關備查。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[簽證精算人員應依保險法令及相關之精算實務處理原則，辦理各項簽證業
務。
前項精算實務處理原則，得由主管機關指定或委託之國內精算學 (協) 會
或其他相關單位研訂之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[保險業董事會應授權簽證精算人員於業務執行範圍內，得為下列之行為：
一、要求保險業之經理人或員工提供其簽證業務有關之正確資料或文件，
    和回答相關問題。
二、就清償能力等相關問題，參加保險業之重要決策會議，並表示意見。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[簽證精算人員應遵守所屬精算學 (協) 會之會員職業道德規範，其簽證並
不得有下列情事：
一、在簽證報告上有應予說明，方不致令人誤解之事項，而未予說明。
二、簽證報告內容有隱飾、不實或錯誤之情事，而未予揭露或更正。
三、採用與有關法令、精算實務處理原則不相一致之方式，而未予揭露。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[簽證精算人員遇有下列情事之一者，應拒絕簽證，並應以書面通知主管機
關：
一、保險業意圖使其作成不實或不當之簽證者。
二、保險業故意不提供必要資料者。
三、其他因保險業之隱瞞或欺騙，而致無法作公正詳實之簽證者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[簽證精算人員應定期參加主管機關所指定或認可之教育訓練，並取得各該
教育訓練合格證明文件，與第六條規定之簽證報告書一併提報主管機關備
查。未取得各該期間之教育訓練合格證明文件者，不得為保險業執行簽證
業務。
前項教育訓練之內容及考核標準，由主管機關所指定或委託辦理簽證精算
人員教育訓練之單位規劃，並經主管機關核備。
前項被指定或受託辦理教育訓練之單位，應定期將參加教育訓練合格之名
單提報主管機關備查。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[簽證精算人員如有違反本法或本辦法之規定，經查證屬實者，主管機關得
視情節輕重予以警告或撤銷其簽證資格，並轉知所屬精算學 (協) 會。如
涉有刑事責任者，移送法辦。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法除第六條另訂施行日期者外，自中華民國九十二年一月一日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
