<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>醫療機構設置標準</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=L0020025&LNNDATE=20060410&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>行政＞衛生福利部＞醫事目</法規類別>
<異動日期>20060410</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本標準依醫療法 (以下簡稱本法) 第十一條第三項規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[醫療機構分類如下：
一、醫院：
 (一) 綜合醫院：指從事內科、外科、小兒科、婦產科、麻醉科、放射線
      科等六科以上診療業務，每科均有專科醫師，且病床在一○○張以
      上之醫院。
 (二) 醫院：指從事一科或數科診療業務，每科均有專科醫師之醫院。
 (三) 專科醫院：指專門從事特定範圍診療業務之醫院。
 (四) 慢性醫院：指從事平均住院日在三十日以上之長期住院病人診療業
      務之醫院。綜合醫院、醫院、專科醫院所設慢性病房，亦屬之。
 (五) 精神科醫院：指從事精神科診療業務之醫院。
 (六) 中醫醫院：指從中醫診療業務之醫院。
 (七) 牙醫醫院：指從牙醫診療業務之醫院。
二、診所：
 (一) 專科診所：指從事專科診療業務之診所。
 (二) 一般診所：指從事一般診療業務之診所。
 (三) 中醫診所：指從事中醫診療業務之診所。
 (四) 牙醫診所：指從事牙醫診療業務之診所。
三、其他醫療機構：
 (一) 捐血機構：指從事採集捐血人血液，並供應醫療用血之醫療機構。
 (二) 病理機構：指專門從事解剖病理或臨床病理業務之醫療機構。
 (三) 其他：指從事其他非以直接診治病人為目的而由醫師辦理醫療保健
      業務之機構。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[綜合醫院、醫院、專科醫院設置標準，如附表 (一) 。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[慢性醫院設置標準，如附表 (二) 。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[慢性醫院不得設加護病房、手術室、急診等設施。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[精神科醫院設置標準，如附表 (三) 。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[中醫醫院設置標準，如附表 (四) 。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[牙醫醫院設置標準，如附表 (五) 。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[診所設置標準，如附表 (六) 。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[捐血機構設置標準，如附表 (七) 。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[捐血機構之設立，以公立醫療機構、財團法人醫療機構或其他法人依有關
法律規定附設者為限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本標準未訂定設置標準之醫療機構，其設置應符合中央衛生主管機關之規
定。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[數家診所得於同一場所設置為聯合門診，使用共同設施，分別執行門診業
務。但聯合門診之中醫設施應獨立設置使用。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[下列事項，聯合門診之各該診所應各自獨立設置：
一、診所名稱：各該診所名稱應依規定分別辦理。
二、診療科別：應依規定分別登記設置。
三、診療室：隔間應與其他診所區分清楚。
四、診所獨立區域內之消防設備及安全設施，應符合規定。
五、診所視需要設置之其他設施：須與診療室臨接且與其他診所隔間應區
    分清楚。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[下列事項，除第十三條另有規定外，聯合門診之各該診所得共同設置使用
，並負共同責任：
一、市招：共同使用某某聯合門診，依醫療廣告規定管理。
二、病歷：
 (一) 應有專人管理，並依規定保存。
 (二) 診所歇業時，其病歷應由其他診所繼續保存。
 (三) 診所停業，對其病歷仍應負共同保存責任。
三、候診場所。
四、觀察病床：限九床以下，個別診所不得另設觀察病床。
五、調劑部門：應有專任藥事人員。
六、檢驗部門：應有專任醫事檢驗人員。
七、放射線設備：應有專任醫用放射線技術人員。
八、清潔、消毒設備及醫療廢棄物處理。
九、共同使用區域內之消防設備及安全設施。
十、醫急供電設備。
前項共同使用之設施得登記於任一家診所。但各該獨立設置之設施仍應依
規定登記於各該診所。
第一項共同使用之設施，其所應置之醫事人員得登記執業於任一家診所。
但各該獨立設置之設施，其所應置之醫事人員仍應依規定登記執業於各該
診所。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 16 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[聯合門診之調劑、檢驗部門，得由藥局、醫事檢驗所聯合設置。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 17 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[聯合門診之各該診所與相關之醫事機構，除應分別依規定申請核准登記，
發給開業執照外，並應檢具共同合約書及負共同責任之切結書，申請所在
地直轄市或縣 (市) 衛生主管機關核備。
前項共同合約書，應載明下列事項：
一、聯合門診之各該診所與相關之醫事機構名稱。
二、聯合門診之管理原則與方式。
三、共同市招及其他共同使用之設施。
四、共同使用設施之管理責任歸屬。
五、各該診所與其他醫事機構及共同使用設施之配置簡圖。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 18 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[聯合門診之任一診所與相關之醫事機構如有異動、或其共同使用之設施如
有變更時，均應依前條之規定辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 19 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[聯合門診之設置，其場所使用數樓層者，各樓層應為連續使用。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 20 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[聯合門診之設置場所內，不得設有商業性之機構。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 21 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[醫院設分院或附設門診部，應依醫院擴充規定辦理，並應分別向所在地直
轄市或縣 (市) 衛生主管機關請領開業執照。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 22 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[綜合醫院、醫院、專科醫院設慢性病房者，其急性病房與慢性病房應分幢
或分棟設置。
利用現有病房建築物設施改設慢性病房，未能分幢或分棟設置者，得不受
前項規定之限制。但其慢性病房應仍有獨立之病房區，且其慢性病房使用
數樓層者，各樓層應為連續使用，不得與急性病房交叉樓層設置。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 23 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[醫院病床之登記，分許可床數與開放床數。
開放床數之登記，除特殊病床外，非再報經許可，不得超過原許可設置規
模。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 24 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[醫院、診所之診療科別，非符合本標準規定者，不得申請核准登記設置。
醫院、診所之開業執照，應登載其診療科別。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 25 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[綜合醫院、醫院、專科醫院之診療科別，依專科醫師分科及甄審辦法所定
之分科或細分科登記設置。
前項辦法未規定之分科或細分科，綜合醫院、專科醫院得依需要登記設置
。但細分科之登記設置，應經依前項規定登記設置之診療科別，始得登記
設置其細分科。
依第二項規定登記設置之診療科別，開業執照不予登載。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 26 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[醫療機構之醫師，除醫療機構間之會診、支援外，前往他醫療機構執行業
務，應依醫師法第八條之二規定經事先報准，始得為之。
前項所稱醫療機構間之會診、支援，指下列情形且未固定排班提供診療者
而言：
一、遇有大量傷病患，需臨時增加醫師人力處理者。
二、對於緊急或重症傷病，需徵詢其他醫師意見者。
第一項所定之事先報准，其為越區前往他醫療機構執行業務者，應報經所
在地直轄市或縣 (市) 衛生主管機關核准，並副知執行地直轄市或縣 (市
) 衛生主管機關。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 27 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[依前條事先報准前往他醫療機構執行業務之科別，不受第二十四條規定應
經核准登記之診療科別限制。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 28 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[醫師執業，應辦理登記其執業科別，並應以其執業醫療機構經核准登記之
診療科別範圍內辦理登記。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 29 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[醫療機構登記事項有變更，致不符本標準規定者，依下列規定處理：
一、依開放床數應配置之醫事人員之人數不符規定者，得於事實發生之日
    起三十日內補正，逾期未補正核刪其登記開放床數。
二、診療科別應配置專科醫師之人數不符規定者，得於事實發生之日起三
    十日內補正，逾期未補正註銷該診療科別之登記。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 30 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本標準自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
