<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>地質敏感區劃定變更及廢止辦法</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=J0020054&LNNDATE=20120306&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>經濟法規＞礦業目</法規類別>
<異動日期>20120306</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <編章節>   第 一 章 總則</編章節>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依地質法（以下簡稱本法）第五條第二項規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>   第 二 章 地質敏感區之分類及劃定原則</編章節>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[具有特殊地質景觀、地質環境或有發生地質災害之虞之地質敏感區，包括
以下各類：
一、地質遺跡地質敏感區。
二、地下水補注地質敏感區。
三、活動斷層地質敏感區。
四、山崩與地滑地質敏感區。
五、土石流地質敏感區。
六、其他經中央主管機關認定之地質敏感區。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[地質遺跡指在地球演化過程中，各種地質作用之產物。
地質遺跡具有下列情形之一者，得劃定為地質遺跡地質敏感區：
一、有特殊地質意義。
二、有教學或科學研究價值。
三、有觀賞價值。
四、有獨特性或稀有性。
地質遺跡地質敏感區範圍之劃定，除地質遺跡本體外，必要時得增加緩衝
帶範圍，以避免開發行為緊鄰地質遺跡本體。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[地下水補注區指地表水入滲地下地層，且為區域性之地下水流源頭地區，
其具有下列情形之一者，得劃為地下水補注地質敏感區：
一、為多層地下水層之共同補注區。
二、補注之地下水體可做為區域性供水之重要水源。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[活動斷層指過去十萬年內有活動證據，且未來可能再度活動之斷層。活動
斷層及其兩側易受活動斷層錯動或地表破裂直接影響之地區，得劃定為活
動斷層地質敏感區。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[曾經發生土石崩塌或有山崩或地滑發生條件之地區，及其周圍易直接受山
崩或地滑影響之區域，得劃定為山崩與地滑地質敏感區。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>   第 三 章 地質敏感區劃定、變更、廢止及公告之行政作業</編章節>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[曾經發生土石流或有明顯土石流發生條件之地區，及其周圍易直接受影響
之地區，得劃定為土石流地質敏感區。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[地質敏感區範圍繪製作業，應以比例尺五千分之一像片基本圖為作業底圖
。但高山地區無此比例尺者，得以一萬分之一替代。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[地質敏感區之劃定、變更或廢止，應由主管機關研提計畫書，經地質敏感
區審議會審查通過，由中央主管機關核定公告。
主管機關研提之計畫書於提送中央主管機關前，應於地質敏感區所在地之
直轄市政府或縣（市）政府，公開展示三十日。
地質敏感區所在地土地權利利害關係人，得於公開展示期間內，以書面載
明姓名及地址，並附具理由及證據，向主管機關提出意見，由主管機關一
併提送中央主管機關，提供地質敏感區審議會審查計畫書之參考。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[地質敏感區劃定計畫書應載明下列事項：
一、劃定原因：說明劃定之法規依據及地質證明。
二、範圍說明：說明涵蓋範圍之邊界及涵蓋範圍內之重要地形地物，並附
    下列圖說：
（一）位置圖：標示地質敏感區位置與行政區關係，其比例尺不得小於十
      萬分之一。
（二）範圍圖：標示地質敏感區之邊界及其內之重要地形地物，其比例尺
      以與地質敏感區範圍繪製作業底圖比例尺相同為原則。但地質敏感
      區分布範圍廣闊者，得縮小比例尺為二萬五千分之一。
三、地質環境資料：包括地形、地層、地質構造及水文地質。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[地質敏感區因環境改變或新證據發現，致使地質敏感區範圍改變時，應辦
理該地質敏感區之變更。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[地質敏感區變更計畫書應載明下列事項：
一、原劃定原因。
二、原公告日期、文號。
三、變更原因：說明變更之法規依據及地質證明。
四、變更範圍說明：說明涵蓋範圍之邊界及涵蓋範圍內之重要地形地物，
    並附下列圖說：
（一）變更前後位置圖：標示地質敏感區變更前後位置與行政區之關係，
      其比例尺不得小於十萬分之一。
（二）變更前後範圍圖：標示地質敏感區之邊界及其內之重要地形地物，
      其比例尺以與地質敏感區範圍繪製作業底圖比例尺相同為原則。但
      地質敏感區分布範圍廣闊者，得縮小比例尺為二萬五千分之一。
五、地質環境資料：包括地形、地層、地質構造及水文地質。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[地質敏感區因環境改變或新證據發現，致使原劃定原因消失時，應辦理該
地質敏感區之廢止。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>   第 四 章 附則</編章節>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[地質敏感區廢止計畫書應載明下列事項：
一、原劃定原因。
二、原公告日期、文號。
三、原公告範圍：
（一）位置圖：標示地質敏感區位置與行政區關係，其比例尺不得小於十
      萬分之一。
（二）範圍圖：標示地質敏感區之邊界及其內之重要地形地物，其比例尺
      以與地質敏感區範圍繪製作業底圖比例尺相同為原則。但地質敏感
      區分布範圍廣闊者，得縮小比例尺為二萬五千分之一。
四、廢止原因：說明廢止之法規依據及地質證明。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
