<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>智慧財產法院法官助理遴聘及借調辦法</法規名稱>
<法規網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawAll.aspx?pcode=A0030226</法規網址>
<法規類別>廢止法規＞司法院</法規類別>
<最新異動日期>20150507</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>廢</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<附件 />
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國九十七年五月十五日司法院院台廳民一字第 0970010763 號令
  訂定發布全文 15 條；並自智慧財產法院組織法施行之日（九十七年七
  月一日）施行
2.中華民國一百零三年八月二十日司法院院台廳行三字第 1030023514 號
  令修正發布第 1  條條文；並自智慧財產法院組織法施行之日（一百零
  三年六月六日）施行
3.中華民國一百零四年五月七日司法院院台廳行三字第 1040011809 號令
  發布廢止]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依智慧財產法院組織法第十條第六項規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[法官助理之招考或遴選除以法律專業為取向外，並應兼顧法律外專業人才
之需求。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[智慧財產法院招考或遴選法官助理時，應組成審查委員會辦理之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[法官助理應就法律或與業務相關系所畢業者招考或遴選之，其方式如下：
一、應考人具有高等考試、相當高等考試之特種考試、專門職業及技術人
    員高等考試及格者、研究所碩士以上學歷之資格者或於智慧財產法院
    或其他法院聘期屆滿四年成績優良，重新聘用者，免經招考，由法院
    遴選。但因業務需要得加考筆試或口試。
二、應考人未具前款資格者，應參加公開招考。招考事宜由智慧財產法院
    訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[招考兼採筆試及口試，經筆試錄取人員始得參加口試。
招考成績以筆試分數占百分之七十，口試分數占百分之三十計算之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[所需法官助理由遴選錄取人員名冊依序聘用；人數不足時，再就招考錄取
人員成績順序依序分配。未獲分配者，列為候用名冊，候用期間由智慧財
產法院自行訂定。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[法官助理由智慧財產法院依前條規定自行聘用，其聘用名冊逕行報送銓敘
部登記備查，並副知司法院。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[法官助理之聘用採曆年制，聘期一年，工作績效優良者得予續聘。
繼續聘用每滿四年，其續聘應依第四條第一款規定以確實能檢測法官助理
專業能力之考試方式重新遴選聘用。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[法官助理薪點折合率以全國軍公教員工待遇調整時之最高標準支給，其月
支報酬依下列規定：
一、以大學學歷聘用者，自三六○薪點起敘；其具有高等考試、相當高等
    考試之特種考試、專門職業及技術人員高等考試及格者，自三七六薪
    點起敘，最高得敘至四二四薪點。
二、以碩士學歷聘用者，自三九二薪點起敘；其具有高等考試、相當高等
    考試之特種考試、專門職業及技術人員高等考試及格者，自四○八薪
    點起敘，最高得敘至四七二薪點。
三、以博士學歷聘用者，自四二四薪點起敘；其具有高等考試、相當高等
    考試之特種考試、專門職業及技術人員高等考試及格者，自四四○薪
    點起敘，最高得敘至五二○薪點。
四、離職後再任之法官助理，如離職時所支薪點較依前三款資格所敘薪點
    高者，以該較高薪點敘薪。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[法官助理於任職期間取得更高學歷或取得高等考試、相當高等考試之特種
考試、專門職業及技術人員高等考試及格前，如已支領前條各款較高薪點
時，不予改敘。如得改敘較高薪點者，應於取得改敘資格後，向智慧財產
法院提出書面申請，並自申請改敘之日起生效。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[智慧財產法院借調他機關人員充任法官助理者，應得他機關之同意。其以
全部時間借調者，其借調期間最長不得逾一年。如有必要，得續行借調，
並以三次為限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[以全部時間借調至智慧財產法院充任法官助理者，借調期間之平時考核及
差假由智慧財產法院負責辦理，並於每年年終或借調期滿歸建時，將平時
考核及差假勤惰有關資料，送其原服務機關，作為獎懲及考績之依據。遇
有具體功過發生時，依上述程序及權責隨時辦理。
以部分時間借調至智慧財產法院充任法官助理者，於借調期間之平時考核
，由原服務機關與智慧財產法院分別辦理，智慧財產法院於每年年終或借
調期滿歸建時，將借調期間之考核紀錄送原服務機關參考，作為獎懲及考
績之依據。遇有具體功過發生時，依上述程序及權責隨時辦理。借調期間
之差假由原服務機關依權責辦理，並應會知智慧財產法院。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[借調至智慧財產法院充任法官助理者，其薪資由原服務機關支給。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[智慧財產法院對於借調充任法官助理之人員，應按季定期檢討，有不適任
情形或無繼續借調之必要者，應即予歸建。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自智慧財產法院組織法施行之日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
