<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>促進轉型正義基金收支保管及運用辦法</法規名稱>
<法規網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawAll.aspx?pcode=A0030334</法規網址>
<法規類別>行政＞院本部＞通用目</法規類別>
<最新異動日期>20220211</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<附件 />
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國一百十一年二月十一日行政院院授主基作字第 1110200166A 
  號令訂定發布全文 15 條；並自發布日施行]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[為促進轉型正義及落實自由民主憲政秩序相關工作，特依促進轉型正義條例第七條第一項規定，設置促進轉型正義基金（以下簡稱本基金），並依預算法第二十一條規定，訂定本辦法。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本基金為預算法第四條第一項第二款所定之特種基金，編製附屬單位預算。
本基金之主管機關為行政院，管理機關為促進轉型正義委員會（以下簡稱促轉會）。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本基金之來源如下：
一、由政府循預算程序之撥款。
二、由不當黨產處理委員會依法移轉、以協商或其他方式取得之財產，及其處理相關收入。
三、受贈收入。
四、其他有關收入。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本基金之用途如下：
一、為落實轉型正義及自由民主憲政秩序，推動各項轉型正義工作之支出。
二、為提升社會整體之公共參與，推動人權教育及轉型正義相關文化事務之支出。
三、為保障社會弱勢之基本權益，挹注長期照顧及社會福利政策之支出。
四、管理及總務支出。
五、其他有關支出。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本基金之收支、保管及運用，應設促進轉型正義基金管理會（以下簡稱本會），置委員十五人至十七人，其中一人為召集人，由促轉會主任委員兼任；一人為副召集人，由促轉會主任秘書兼任；其餘委員，由促轉會就下列機關代表或人員聘兼之：
一、財政部。
二、內政部。
三、教育部。
四、法務部。
五、衛生福利部。
六、文化部。
七、國家發展委員會。
八、原住民族委員會。
九、不當黨產處理委員會。
十、行政院主計總處。
十一、專家、學者或民間團體代表三人至五人。
前項第十一款專家、學者，應具備轉型正義、人權、法律或基金財產經營管理相關專業。
本會委員任一性別比例不得低於三分之一。
本會委員任期二年，期滿得續聘之；均為無給職。機關代表職務異動時，應隨其本職進退；專家、學者或民間團體代表出缺時，應予補聘，其任期至原聘任委員任期屆滿之日止。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本會每六個月召開會議一次，必要時得召開臨時會議，均由召集人召集並主持之；召集人因故不能出席時，由副召集人代理之；副召集人亦不能出席時，由出席委員互推一人代理之。
本會之會議應有全體委員過半數之出席始得召開；應有出席委員過半數之同意始得決議；正反意見同數時，取決於主席。專家、學者或民間團體代表應親自出席，不得代理；機關代表因故不能出席時，得指派代表出席，並參與會議發言及表決。
前項會議，得邀請相關機關代表或人員列席。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本會之任務如下：
一、本基金收支、保管及運用之審議。
二、本基金年度預算及決算之審議。
三、本基金運用執行情形之考核。
四、其他有關事項。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本會置執行秘書一人，由召集人遴聘之，協助召集人綜理本會業務；副執行秘書一人或二人，協助執行秘書處理本會事務，均由相關機關人員派兼。
本會置組長、副組長、稽核、研究人員各若干人，辦理本會業務，均由相關機關人員派兼。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本基金之保管及運用，應注重收益性及安全性，其存儲並應依公庫法及其相關法令規定辦理。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本基金為增加收益，得購買政府公債、國庫券或其他短期票券。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本基金有關預算編製與執行及決算編造，應依預算法、會計法、決算法、審計法及相關法令規定辦理。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本基金會計事務之處理，應依規定訂定會計制度。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本基金年度決算如有賸餘，應依規定累存基金餘額。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本基金結束時，應予結算，其餘存權益應解繳國庫。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自發布日施行。]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
