<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>偵查不公開作業辦法</法規名稱>
<法規網址>http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawContent.aspx?PCODE=C0010028</法規網址>
<法規類別>司法＞院本部＞刑事目</法規類別>
<最新異動日期>20130801</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國一百零一年十二月五日司法院院台廳刑一字第 1010034072 號
  令、行政院院臺法揆字第 1010073144 號令會同訂定發布全文 11 條；
  並自發布日施行
2.中華民國一百零二年八月一日司法院院台廳刑一字第 1020020409 號令
  、行政院院臺法字第 1020047618 號令會同修正發布第 8～10  條條文]]></沿革內容>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依刑事訴訟法（以下簡稱本法）第二百四十五條第五項規定訂定之
。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[基於無罪推定原則，為維護偵查程序之順利進行及真實發現，兼顧保障被
告、犯罪嫌疑人、被害人或其他利害關係人之名譽、隱私、安全，偵查不
公開之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[依本法第二百四十五條第一項及第三項規定，偵查不公開，指檢察官、檢
察事務官、司法警察官、司法警察、辯護人、告訴代理人或其他於偵查程
序依法執行職務之人員，除依法令或為維護公共利益或保護合法權益有必
要者外，偵查中因執行職務知悉之事項，不得公開或揭露予執行法定職務
必要範圍以外之人員。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[偵查不公開之範圍，包括偵查程序及內容均不公開。
偵查程序，指偵查機關或偵查輔助機關因告訴、告發、自首或其他情事知
有犯罪嫌疑開始偵查起，於偵查中，對被告、犯罪嫌疑人、被害人或其他
利害關係人所為之偵查活動及計畫。
偵查內容，指因偵查活動而蒐集、取得之被告、犯罪嫌疑人、被害人或其
他利害關係人個人資料或相關之證據資料。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[應遵循偵查不公開原則之人員，指檢察官、檢察事務官、司法警察官、司
法警察、辯護人、告訴代理人或其他於偵查程序依法執行職務之人員。
前項所稱其他於偵查程序依法執行職務之人員，指檢察官、檢察事務官、
司法警察官、司法警察、辯護人及告訴代理人以外，依其法定職務於偵查
程序為訴訟行為或從事輔助工作之人員。
檢察官、檢察事務官、司法警察官、司法警察得告知被告、犯罪嫌疑人、
被害人或其他利害關係人關於偵查不公開之規定，並曉諭勿公開或揭露偵
查中知悉之偵查程序及內容。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所稱偵查中因執行職務知悉之事項，指前條第一項所定之人員執行
法定職務知悉之偵查程序或偵查內容。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所稱公開，指一切足使不特定人或多數人得以見聞、知悉之行為。
本辦法所稱揭露，指公開以外，揭示、洩漏予特定人或不特定人得以見聞
、知悉之行為。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[下列事項於案件偵查中，除法令另有規定者外，不得公開或揭露之：
一、被告、少年或犯罪嫌疑人之供述及是否自首或自白。
二、有關逮捕、羈押、搜索、扣押、勘驗、現場模擬、鑑定、限制出境、
    資金清查等，尚未實施或應繼續實施等偵查方法或計畫。
三、實施偵查之具體內容及所得心證。
四、有湮滅、偽造、變造證據之虞。
五、被害人被挾持中尚未脫險，安全堪虞者。
六、偵查中之卷宗、筆錄、錄音帶、錄影帶、照片、電磁紀錄或其他重要
    文件或物品。
七、犯罪情節攸關被告、犯罪嫌疑人或其親屬、配偶之隱私與名譽。
八、有關被害人之隱私、名譽或性侵害案件被害人之照片、姓名或其他足
    以識別其身分之資訊。
九、有關少年之照片、姓名、居住處所、就讀學校、家長、家屬姓名及其
    案件之內容，或其他足以識別其身分之資訊。
十、檢舉人或證人之姓名、身分資料、居住處所、電話及其陳述之內容或
    所提出之證據。
十一、蒐證之錄影、錄音。
十二、其他足以影響偵查不公開之事項。
案件在偵查中，不得帶同媒體辦案，或任被告、犯罪嫌疑人或少年供媒體
拍攝、直接採訪或藉由監視器畫面拍攝；亦不得發表公開聲明指稱被告或
犯罪嫌疑人有罪，或對審判結果作出預斷。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[案件在偵查中，有下列各款情形之一者，除法令另有規定外，經審酌公共
利益之維護或合法權益之保護，認有必要時，得適度公開或揭露：
一、對於社會治安有重大影響或重大經濟、民生犯罪案件，被告或犯罪嫌
    疑人已經拘提、逮捕，其犯罪事實查證明確。
二、越獄脫逃之人犯或通緝犯，經緝獲歸案。
三、影響社會大眾生命、身體、自由、財產之安全，有告知民眾注意防範
    之必要。
四、對於社會治安有重大影響之案件，依據查證，足認為犯罪嫌疑人，而
    有告知民眾注意防範或有籲請民眾協助指認之必要時，得發布犯罪嫌
    疑人聲音、面貌之圖畫、相片、影像或其他類似之訊息資料。
五、對於社會治安有重大影響之案件，因被告或犯罪嫌疑人逃亡、藏匿或
    不詳，為期早日查獲或防止再犯，籲請社會大眾協助提供偵查之線索
    及證物，或懸賞緝捕。
六、對於媒體報導與偵查案件事實不符之澄清。
七、對於現時難以取得或調查之證據，為被告、犯罪嫌疑人行使防禦權之
    必要，而請求社會大眾協助提供證據或資訊。
依前項適度公開或揭露事項之內容，對於犯罪行為不宜作詳盡深刻之描述
，亦不得加入個人評論。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[違反偵查不公開而洩密或妨害名譽者，依刑法第一百三十二條、第三百十
六條或第三百十條處斷；其他法令有特別處罰規定者，依其規定。
違反偵查不公開，應負行政或懲戒責任者，應由各權責機關依法官法、公
務員懲戒法、公務人員考績法、律師法等相關法令規定程序調查、處理，
並按違反情節輕重予以懲處。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
