<法規>
<法規性質>法律</法規性質>
<法規名稱>內政部警政署水上警察局組織條例</法規名稱>
<法規網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawAll.aspx?pcode=D0000038</法規網址>
<法規類別>廢止法規＞內政部</法規類別>
<最新異動日期>20020605</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>廢</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<附件 />
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國八十七年六月三日總統（87）華總（一）義字第 8700110400
  號令制定公布
2.中華民國九十一年六月五日總統華總一義字第 09100111430  號令公布
  廢止]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本條例依內政部警政署組織條例第五條規定制定之。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[內政部警政署水上警察局 (以下簡稱本局) 掌理下列事項︰
一、關於海上犯罪偵防及警衛、警戒等執法事項。
二、關於依法協助執行下列事項︰
 (一) 海上查緝走私事項。
 (二) 海上交通秩序之管制及維護事項。
 (三) 海上船舶碰撞及其他糾紛之蒐證、處理事項。
 (四) 海難船舶與人員之搜索、救助及緊急醫療救護事項。
 (五) 海洋災害之救護事項。
 (六) 漁權及漁業秩序之維護事項。
 (七) 海洋環境保護及保育事項。
三、關於海上涉外警察事務之聯繫、協調、調查及處理事項。
四、關於執行第一款事項時，對海上船舶或人員，得依法執行緊追、登臨
    檢查、扣留及逮捕事項。
五、關於水上警察業務之規劃、督導及考核等事項。
六、其他依法應執行或協助事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局設警務科、海務科、船務科、後勤科、訓練科、國際科、秘書室、督
察室、海洋資訊調查中心及勤務指揮中心，分別掌理前條所列事項，並得
分股辦事。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局置局長一人，警監，綜理局務，並指揮、監督所屬單位及人員；副局
長二人，一人警監、一人職務列簡任第十職等至第十一職等，襄理局務。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局置主任秘書一人，警正或警監；技正四人至八人，職務列薦任第八職
等至第九職等，其中二人職務得列簡任第十職等；督察長一人，警正；科
長六人，警正，其中一人職務得列薦任第八職等至第九職等；主任三人，
警正，其中一人職務得列薦任第八職等至第九職等；秘書一人至三人，督
察一人至五人，均警正；研究員二人至四人，警正，其中一人職務得列薦
任第七職等至第八職等；股長十九人，警正，其中九人職務得列薦任第七
職等；督察員四人至六人，警正；科員三十四人至六十八人，警佐或警正
，其中二十二人職務得列委任第五職等或薦任第六職等至第七職等；技士
七人至十一人，職務列委任第五職等或薦任第六職等至第七職等；技佐五
人至九人，職務列委任第四職等至第五職等，其中五人職務得列薦任第六
職等；辦事員三人至七人，職務列委任第三職等至第五職等；書記三人至
五人，職務列委任第一職等至第三職等。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局設人事室，置主任一人，職務列薦任第八職等至第九職等，依法辦理
人事管理事項；其餘所需工作人員，就本條例所定員額內派充之。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局設會計室，置會計主任一人，職務列薦任第八職等至第九職等，依法
辦理歲計、會計及統計事項；其餘所需工作人員，就本條例所定員額內派
充之。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局為應業務需要，設刑事警察隊及直屬船隊；刑事警察隊並得分組辦事
。
刑事警察隊置隊長一人，副隊長一人，組長三人，均警正；偵查員四十三
人至六十九人，警佐或警正；技士一人或二人，職務列委任第五職等或薦
任第六職等至第七職等；技佐一人或二人，職務列委任第四職等至第五職
等，其中一人職務得列薦任第六職等；警務佐一人，警佐或警正；辦事員
一人，職務列委任第三職等至第五職等；書記一人，職務列委任第一職等
至第三職等。
直屬船隊置隊長一人，副隊長一人，均警正；技士二人至四人，職務列委
任第五職等或薦任第六職等至第七職等；技佐二人至四人，職務列委任第
四職等至第五職等，其中二人職務得列薦任第六職等；分隊長十一人，小
隊長十七人，均警佐或警正；辦事員一人或二人，職務列委任第三職等至
第五職等；隊員八十四人，警佐，其中職務列警正四階人數由警政主管機
關定之。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局得視勤務需要設八個至十個甲種編制警察隊，並得分組辦事，六個乙
種編制警察隊。
甲種編制警察隊置隊長一人，副隊長一人，組長三人，督察員一人，均警
正；組員三人至五人，警佐或警正；技士一人或二人，職務列委任第五職
等或薦任第六職等至第七職等；技佐一人或二人，職務列委任第四職等至
第五職等，其中一人職務得列薦任第六職等；分隊長九人或十人，小隊長
十六人至十八人，警務佐一人，均警佐或警正；隊員一百一十八人至一百
三十二人，警佐；書記一人，職務列委任第一職等至第三職等。
乙種編制警察隊置隊長一人，副隊長一人，均警正；組員三人，警佐或警
正；技士一人，職務列委任第五職等或薦任第六職等至第七職等；分隊長
三人或四人，小隊長三人或四人，均警佐或警正；隊員三十人至四十人，
警佐；書記一人，職務列委任第一職等至第三職等。
前二項隊員列警正四階人數由警政主管機關定之。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[第四條至第九條所定列有官等、職等人員，除警察官外，其職務所適用之
職系，依公務人員任用法第八條之規定，就有關職系選用之。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局為應業務需要，得設訓練機構；其所需員額，就本條例所定員額內派
充或調兼之。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局為應業務需要，得依聘用人員聘用條例規定，聘用專業或技術人員。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局辦事細則，由本局擬訂，報請內政部警政署核定之。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本條例自公布日施行。]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
