<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>國家公園法施行細則</法規名稱>
<法規網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawAll.aspx?pcode=D0070106</法規網址>
<法規類別>行政＞內政部＞營建目</法規類別>
<最新異動日期>19830602</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<附件 />
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國七十一年七月八日內政部（71）台內營字第 99114  號令訂定
  發布全文 13 條
2.中華民國七十二年六月二日內政部（72）台內營字第 162023 號令修正
  發布第 9  條條文]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本細則依國家公園法 (以下簡稱本法) 第二十九條規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[國家公園之選定，應先就勘選區域內自然資源與人文資料進行勘查，製成
報告，作為國家公園計畫之基本資料。
前項自然資源包括海陸之地形、地質、氣象、水文、動、植物生態、特殊
景觀；人文資料應包括當地之社會、經濟及文化背景、交通、公共及公用
設備、土地所有權屬及使用現況、史前遺跡及史後古蹟。其勘查工作，必
要時得委託學術機構或專家學者為之。
前二項規定於國家公園之變更或廢止時，準用之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[依本法第七條規定報請設立國家公園，應擬具國家公園計畫書及圖，其計
畫書應載明左列事項。
一、計畫範圍及其現況與特性。
二、計畫目標及基本方針。
三、計畫內容：包括分區、保護、利用、建設、經營、管理、經費概算、
    效益分析等項。
四、實施日期。
五、其他事項。
國家公園計畫圖比例尺不得小於五萬分之一。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[國家公園計畫經報請行政院核定後，由內政部公告之，並分別通知有關機
關及發交當地地方政府及鄉鎮市公所公開展示。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[國家公園計畫實施後，在國家公園區域內，已核定之開發計畫或建設計畫
、都市計畫及非都市土地使用編定，應協調配合國家公園計畫修訂。
通達國家公園之道路及各種公共設施，有關機關應配合修築、敷設。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[國家公園計畫公告實施後，主管機關應每五年通盤檢討一次，並作必要之
變更。但有左列情形之一者，得隨時檢討變更之。
一、發生或避免重大災害者。
二、內政部國家公園計畫委員會建議變更者。
三、變更範圍之土地為公地，變更內容不涉及人民權益者。
依本法第七條變更國家公園計畫，準用第三條及第四條之規定。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[依本法第十條第一項但書規定事先通知該土地所有權人或使用人時，應以
書面為之。無法通知者，得為公示送達。實施勘查或測量有損及農作物、
竹木或其他障礙物之虞時，應於十日前將其名稱、地點及拆除或變更日期
通知所有人或使用人。並定期協議補償金額。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[依本法第十條第二項應交付所有人或使用人之補償金額，遇有左列情形之
一時，應依法提存。
一、應受補償人拒絕受領或不能受領者。
二、不能確知應受補償人或其所在地不明者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[依本法第十一條第二項規定，由地方政府或公營事業機構或公私團體投資
經營之國家公園事業，其投資經營監督管理辦法及國家公園計畫實施方案
，由內政部會同有關機關擬定後報請行政院核定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[依本法第十四條及第十六條規定申請許可時，應檢附有關興建或使用計畫
並詳述理由及預先評估環境影響。其須有關主管機關核准者，由各該主管
機關會同國家公園管理處審核辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[依本法第十五條第一款規定修繕古物、古蹟，應聘請專家及由有經驗者執
行之，並儘量使用原有材料及原來施工方法，維持原貌；依同條第二款及
第三款規定原有建築物之修繕或重建，或原有地形、地物之人為變更，應
儘量保持原有風格。其為大規模改變者，應提內政部國家公園計畫委員會
審議通過後始得執行。
國家公園內發現地下埋藏古物、史前遺跡或史後古蹟時，應由內政部會同
有關機關進行發掘、整理、展示等工作，其具有歷史文化價值合於指定為
史蹟保存區之規定時，得依法修正計畫，改列為史蹟保存區。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[私人或團體為發展國家公園而捐獻土地或財物者，由內政部獎勵之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本細則自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
