<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>營造業承攬工程造價限額工程規模範圍申報淨值及一定期間承攬總額認定辦法</法規名稱>
<法規網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawAll.aspx?pcode=D0070161</法規網址>
<法規類別>行政＞內政部＞營建目</法規類別>
<最新異動日期>20180822</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<附件>
  <檔案>
    <檔案名稱><![CDATA[附表一承攬工程估驗結算表.PDF]]></檔案名稱>
    <下載網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawGetFile.ashx?FileId=0000234017</下載網址>
  </檔案>
  <檔案>
    <檔案名稱><![CDATA[附表一承攬工程估驗結算表.DOC]]></檔案名稱>
    <下載網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawGetFile.ashx?FileId=0000039208</下載網址>
  </檔案>
  <檔案>
    <檔案名稱><![CDATA[附表二承攬總額結算表.PDF]]></檔案名稱>
    <下載網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawGetFile.ashx?FileId=0000234018</下載網址>
  </檔案>
  <檔案>
    <檔案名稱><![CDATA[附表二承攬總額結算表.DOC]]></檔案名稱>
    <下載網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawGetFile.ashx?FileId=0000039209</下載網址>
  </檔案>
</附件>
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國九十五年十二月一日內政部台內營字第 0950806977 號令訂定
  發布全文 13 條；並自發布日施行
2.中華民國一百零七年八月二十二日內政部台內營字第 1070812769 號令
  修正發布第 2、4 條條文；並增訂第 4-1  條條文]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依營造業法（以下簡稱本法）第二十三條第二項規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[土木包工業承攬小型綜合營繕工程造價限額為新臺幣七百二十萬元，其承
攬工程之橋樑柱跨距為五公尺以下，建築物高度、建築物地下開挖深度及
鋼筋混凝土擋土牆高度之規模範圍，由直轄市、縣（市）主管機關擬訂，
報請中央主管機關核定。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[土木包工業承攬前條造價限額內之小型綜合營繕工程，含有本法第八條所
定專業工程項目，其專業工程項目金額符合下列各款規定者，得由土木包
工業自行施作：
一、含有鋼構工程、擋土支撐及土方工程、基礎工程、施工塔架吊裝及模
    版工程或地下管線工程單一工程項目金額在新臺幣三百萬元以下。
二、含有預拌混凝土工程、營建鑽探工程、帷幕牆工程或環境保護工程單
    一工程項目金額在新臺幣二十萬元以下。
三、含有庭園、景觀工程項目金額在新臺幣二百萬元以下。
四、含有防水工程項目之金額在新臺幣五十萬元以下。
土木包工業承攬前項各款專業工程項目一項以上，且各項工程金額及造價
限額符合前項各款及前條規定者，土木包工業得自行施作。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[丙等綜合營造業承攬造價限額為新臺幣二千七百萬元，其工程規模範圍應
符合下列各款規定：
一、建築物高度二十一公尺以下。
二、建築物地下室開挖六公尺以下。
三、橋樑柱跨距十五公尺以下。
乙等綜合營造業承攬造價限額為新臺幣九千萬元，其工程規模應符合下列
各款規定：
一、建築物高度三十六公尺以下。
二、建築物地下室開挖九公尺以下。
三、橋樑柱跨距二十五公尺以下。
甲等綜合營造業承攬造價限額為其資本額之十倍，其工程規模不受限制。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4-1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法修正施行後，第二條及前條所定營造業未依規定辦理資本額增資者
，其承攬工程造價限額適用修正施行前之規定。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[專業營造業承攬造價限額為其資本額之十倍，其工程規模不受限制。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本法第二十三條第一項所定一定期間為一年。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[營造業應於每年六月一日至七月三十一日間檢附承攬工程手冊及前一年或
最近一年營利事業所得申報書或經會計師簽證資產負債表，向登記所在地
直轄市、縣（市）主管機關申報淨值及承攬總額。
營造業之淨值，以其檢附之前一年或最近一年營利事業所得申報書或經會
計師簽證資產負債表所載金額認定之。
於前一期淨值申報期間前設立且尚未申報營利事業所得，或於當期淨值申
報期間後始設立之營造業，以其登記資本額為淨值。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[營造業未於前條第一項所定期間內申報淨值者，其當期淨值認定方式如下
：
一、其前期淨值高於登記資本額者，以其登記資本額為當期淨值。
二、其前期淨值低於登記資本額者，以其前期淨值為認定。
三、本辦法發布施行前已設立之營造業，於本辦法發布施行後已申報營利
    事業所得而未依前條規定辦理者，直轄市、縣（市）主管機關得報經
    財政部核定後，洽請稅捐稽徵機關提供該營造業當期營利事業所得稅
    申報書資產負債表所載之淨值，認定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[營造業承攬總額，以承攬工程手冊中工程記載表登記之已簽約而未完工工
程之承攬造價扣除已完成估驗計價部分金額（含保留款）後之總和計算之
。營造業應檢附該工程完成估驗計價部分之統一發票提供核對。
承攬工程估驗結算表及承攬總額結算表如附表一及附表二。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[營造業聯合承攬工程時，其承攬金額按契約之各營造業聯合承攬協議書所
載出資比例分別計算；承攬總額按前條規定計算之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[營造業承攬工程契約約定之工作項目非屬營造業營業範圍者，由定作人出
具金額證明，得不計入承攬總額。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[綜合營造業轉交專業營造業承攬之工程，經專業營造業申請記載於承攬工
程手冊者，該工程金額得不計入該綜合營造業承攬總額。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自發布日施行。　
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
