<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>警察人員因公傷殘死亡殉職慰問金發給辦法</法規名稱>
<法規網址>http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawContent.aspx?PCODE=D0080094</法規網址>
<法規類別>內政法規＞警政目</法規類別>
<最新異動日期>20130924</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<附件 />
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國九十四年二月二十二日行政院院授人給字第 09400609211  號
  令訂定發布全文 13 條；並自九十三年九月三日施行
2.中華民國九十五年十月十二日行政院院授人給字第 09500242281  號令
  修正發布第 5、13  條條文；並自發布日施行
3.中華民國九十七年一月十五日行政院院授人給字第 09600377272  號令
  修正發布第 1  條條文                                          
4.中華民國一百零二年九月二十四日行政院院授人給字第 10200490701  
  號令修正發布第 4、6、8、10  條條文
  中華民國一百零七年四月二十七日行政院院臺規字第 1070172574 號公
  告第 2  條第 2  項前段、第 3  條第 2  款、第 11 條所列屬「海岸
  巡防機關」之權責事項，自一百零七年四月二十八日起改由「海洋委員
  會及所屬機關（構）」管轄；第 2  條第 2  項後段所列屬「行政院海
  岸巡防署」之權責事項，自一百零七年四月二十八日起改由「海洋委員
  會」管轄]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依警察人員人事條例（以下簡稱本條例）第三十六條之一第二項規
定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所稱主管機關，為內政部警政署。
海岸巡防機關、消防機關列警察官人員及中央警察大學之警察人員有本條
例第三十六條之一第一項所定情形者，其主管機關分別為行政院海岸巡防
署、內政部消防署及中央警察大學。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[下列人員因公受傷、殘廢、死亡、殉職慰問金之發給，依本辦法規定辦理
：
一、警察機關、學校所屬警察人員。
二、海岸巡防機關列警察官人員。
三、消防機關列警察官人員。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所稱因公受傷、殘廢、死亡，指因下列情事之一所致者：
一、執行職務發生意外。
二、公差遇險。
三、在辦公場所發生意外。
前條所定人員於非上班時間內執行職務或逮捕現行犯、通緝犯或其他緊急
事故之行為，致受傷、殘廢、死亡者，視為執行職務發生意外。
第一項第二款所稱公差，指經機關學校指派執行一定之任務，其時程之計
算係自出發以迄完成指派任務返回辦公場所或住（居）所止；第三款所稱
辦公場所，指於辦公時間或指派工作之時間內，處理公務之場所。
依本辦法發給慰問金者，以其受傷、殘廢或死亡與第一項各款所定因公情
事之一具有相當因果關係者為限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[依本條例第三十六條之一第一項規定發給慰問金，其基準如下：
一、受傷慰問金：
（一）傷勢嚴重住院急救有生命危險者，發給新臺幣二十萬元。
（二）傷勢嚴重住院有殘廢之虞者，發給新臺幣十六萬元。
（三）傷勢嚴重連續住院三十日以上者，發給新臺幣八萬元。
（四）連續住院二十一日以上，未滿三十日者，發給新臺幣六萬元。
（五）連續住院十四日以上，未滿二十一日者，發給新臺幣四萬元。
（六）連續住院未滿十四日者，或未住院而須治療七次以上者，發給新臺
      幣二萬元。
（七）因執行勤務遭受暴力或意外危害致有前六目情形者，依其基準加二
      倍發給。
二、殘廢慰問金：
（一）全殘廢者，發給新臺幣一百二十萬元；半殘廢者，發給新臺幣六十
      萬元；部分殘廢者，發給新臺幣三十萬元。
（二）因執行勤務致全殘廢者，發給新臺幣三百四十五萬元；半殘廢者，
      發給新臺幣一百八十萬元；部分殘廢者，發給新臺幣九十萬元。
（三）因執行勤務遭受暴力或意外危害致全殘廢者，發給新臺幣六百萬元
      至七百萬元；致半殘廢者，發給新臺幣二百二十五萬元；部分殘廢
      者，發給新臺幣一百二十萬元。
三、死亡、殉職慰問金：
（一）死亡者，發給其遺族新臺幣一百二十萬元。
（二）因執行勤務致死亡者，發給其遺族新臺幣三百四十五萬元。
（三）因執行勤務遭受暴力或意外危害致死亡或殉職者，發給其遺族新臺
      幣六百萬元至七百萬元。
前項第二款所定殘廢等級，準用公教人員保險殘廢給付標準表認定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[依本辦法發給之慰問金，因同一事由，已依其他法令發給慰問金者，應予
抵充，僅發給其差額，已達本辦法給與基準者，不再發給。但依警察消防
海巡移民空勤人員及協勤民力安全金發給辦法所發給安全金者，不在此限
。
本辦法施行後，有關投保額外保險部分，準用公務人員因公傷殘死亡慰問
金發給辦法第七條第一項規定辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[第五條所定慰問金，係因第三條所定人員故意所致者，不發給；因重大過
失所致者，減發百分之三十。故意或重大過失之認定，由主管機關依事實
調查或依有關機關之鑑定報告辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[因公受傷或殘廢，自住院治療出院之日、未住院而治療第七次之日或確定
成殘之日起一百八十日內，轉為殘廢或殘廢程度加重、死亡或殉職者，按
殘廢等級、死亡或殉職之發給基準補足慰問金。
前項一百八十日之期限，如公教人員保險殘廢給付標準表已明定治療最低
期限者，從其規定。但最長不得逾二年。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[領受死亡、殉職慰問金之遺族，其領受順序、數人領受方式、經當事人預
立遺囑指定領受及領受權之喪失，比照公務人員撫卹法相關規定辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[慰問金之申請程序及核定權責如下：
一、申請程序：
（一）因公受傷者，應檢具因公受傷慰問金申請表一式一份，詳述事件發
      生經過，並檢附中央衛生主管機關評鑑合格醫院出具之診斷證明書
      （含住院或接受治療原因），由服務機關、學校循行政程序函請主
      管機關核定後發給。但依第五條第一項第一款第六目申請受傷慰問
      金之人員及澎湖、金門、馬祖等離島地區警察人員，得檢附全民健
      康保險特約醫療院所出具含住院或接受治療原因之診斷證明書。
（二）因公殘廢者，應檢具因公殘廢慰問金申請表一式二份，詳述事件發
      生經過，並檢附中央衛生主管機關評鑑合格醫院出具之殘廢等級證
      明書（含造成殘廢原因），由服務機關、學校連同所出具之因公殘
      廢證明書，循行政程序函請主管機關核定後發給。
（三）因公死亡者，應由其遺族檢具因公死亡慰問金申請表一式二份，詳
      述事件發生經過，並檢附死亡證明文件，由服務機關、學校連同所
      出具之因公死亡證明書，循行政程序函請主管機關核定後發給。
（四）受傷住院或未住院而於治療七次以後，因傷勢加重，轉為殘廢、死
      亡或殉職，或因殘廢致程度加重、死亡或殉職，按殘廢等級、死亡
      或殉職申請補足慰問金者，應依前二目規定辦理。
（五）第三條所定人員因公受傷、殘廢、死亡或殉職時，服務機關、學校
      督察（訓導）單位應主動協助所屬人員或遺族，填具申請表，申請
      慰問金。
二、核定權責：由主管機關核定之。
警察人員因公受傷、殘廢後離職者，得依前項規定辦理。
請領慰問金之請求權時效，依行政程序法第一百三十一條第一項規定辦理
。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[下列人員因公受傷、殘廢、死亡、殉職者，準用本辦法規定發給慰問金：
一、警察機關、學校、海岸巡防機關、消防機關暫支領警佐待遇人員。
二、於實習支援服行警察、海岸巡防、消防勤務或奉令協助警察、海岸巡
    防、消防機關執行任務期間之中央警察大學及臺灣警察專科學校學 (
    員) 生。
三、其他奉派會同執行警察、海岸巡防、消防機關勤務之公務人員。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所需經費，由主管機關編列預算支應。
前條第三款之公務人員，有本辦法情形者，由其相關中央主管機關編列預
算支應。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自中華民國九十三年九月三日施行。
本辦法修正條文，自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
