<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>中央選舉委員會處務規程</法規名稱>
<法規網址>http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawContent.aspx?PCODE=D0110023</法規網址>
<法規類別>行政＞中央選舉委員會＞組織目</法規類別>
<最新異動日期>20170903</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國九十八年十二月二十二日中央選舉委員會中選人字第 0983700
  448 號令訂定發布全文 13 條；並自九十八年七月一日生效
2.中華民國一百零六年九月三日中央選舉委員會中選人字第 1063750219
  號令修正發布第 4、10、13  條條文；並自發布日施行]]></沿革內容>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[中央選舉委員會（以下簡稱本會）為處理內部單位之分工職掌，訂定本規
程。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[主任委員綜理會務，並指揮、監督所屬機關及人員；副主任委員襄助主任
委員處理會務。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[主任秘書權責如下：
一、文稿之綜核及代判。
二、機密及重要文件之處理。
三、所屬機關、單位業務之協調處理。
四、列席本會委員會議及其他重要會議之督辦。
五、其他交辦事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本會設下列處、室：
一、綜合規劃處，分二科辦事。
二、選務處，分二科辦事。
三、法政處。
四、秘書室。
五、人事室。
六、主計室。
七、政風室。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[綜合規劃處掌理事項如下：
一、施政方針、施政計畫之擬訂、管制及考核。
二、選舉、罷免、公民投票選務之研究發展。
三、全國性公民投票提案、連署之受理與查核及意見書之彙整、公報之編
    製。
四、全國性公民投票案連署成立及投票結果之公告。
五、候選人電視政見、公辦政見發表會之規劃辦理與督導及全國性公民投
    票意見發表會或辯論會之規劃辦理。
六、選舉、罷免、公民投票電腦化作業之規劃辦理。
七、選舉、罷免、公民投票資料庫之規劃、設計及維護。
八、各級選舉委員會電腦軟硬體、網路系統、資訊安全之建置、更新、維
    運管理及資訊教育訓練之規劃辦理。
九、新聞聯繫及發布之辦理。
十、不屬於其他處、室業務。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[選務處掌理事項如下：
一、公職人員選舉、罷免、公民投票事務之規劃辦理。
二、總統、副總統、立法委員、直轄市議員、直轄市長、縣（市）議員、
    縣（市）長選舉、罷免及全國性公民投票進行程序之規劃。
三、立法委員、直轄市議員、縣（市）議員選舉區劃分之規劃辦理。
四、政黨及總統、副總統、立法委員候選人競選費用補貼之辦理。
五、總統、副總統、立法委員、直轄市議員、直轄市長、縣（市）議員及
    縣（市）長選舉競選經費最高金額之訂定。
六、總統、副總統選舉被連署人登記之受理及其連署人查核作業。
七、總統、副總統、立法委員全國不分區及僑居國外國民選舉候選人登記
    之受理。
八、選舉、罷免、公民投票投開票作業之規劃、督導及講習訓練。
九、國際性選舉組織及其活動之參與。
十、其他有關選舉罷免事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[法政處掌理事項如下：
一、選舉、罷免、公民投票相關選務事項法規之研擬、擬釋及諮詢。
二、選舉、罷免、公民投票選票效力認定、監察及裁罰業務之規劃、辦理
    及督導。
三、候選人消極資格查證之處理。
四、選舉、罷免、公民投票業務訴願及訴訟案件之處理。
五、直轄市、縣（市）選舉委員會依法受委託辦理政治獻金申報及專戶許
    可事項之督導。
六、行政院公民投票審議委員會相關事務之協處。
七、全國性公民投票募集經費之許可及管理。
八、選舉、罷免、公民投票相關選務事項法規及淨化選舉風氣宣導之規劃
    辦理。
九、政黨使用電視從事競選活動之規劃辦理。
十、其他有關選舉、罷免、公民投票相關選務事項法制業務。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[秘書室掌理事項如下：
一、典守印信。
二、文書收發、繕校、保管及公文稽催、查詢。
三、款項之出納及保管。
四、公產、公物之採購、保管及維護。
五、所屬各級選舉委員會公產、公物之使用、登錄、維護等查核。
六、委員會議及主管會報之議事。
七、國內外貴賓接待之辦理。
八、國會聯絡、公共關係之辦理。
九、事務管理。
十、其他行政事務。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[人事室掌理本會人事事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[主計室掌理本會歲計、會計及統計事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[政風室掌理本會政風事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本會處理業務，實施分層負責制度，依分層負責明細表逐級授權決定。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本規程自本會組織法施行之日施行。
本規程修正條文自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
