<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>列管軍品範圍及認定辦法</法規名稱>
<法規網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawAll.aspx?pcode=F0090028</法規網址>
<法規類別>行政＞國防部＞軍備後勤目</法規類別>
<最新異動日期>20200824</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<附件 />
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國一百零九年八月二十四日國防部國規委會字第 1090178973 號
  令訂定發布全文 10 條；並自國防產業發展條例第 3  條施行之日（一
  百十年六月十八日）施行
  中華民國一百十一年七月二十七日行政院院臺規字第 1110182320 號公
  告第 9  條第 1  項所列屬「科技部」之權責事項，自一百十一年七月
  二十七日起改由「國家科學及技術委員會」管轄]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依國防產業發展條例（以下簡稱本條例）第三條第二項規定訂定之。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法用詞，定義如下：
一、全系統：指由多種不同次系統運作及整合，而能共同執行特定功能或任務之組合體。
二、主要次系統：指由多種不同單元或模組運作及整合，而能共同執行某一特定功能之系統。
三、關鍵模組：指由多個基礎功能元件組成，具有特定技術、相同製程或邏輯之特定功能組件。
四、技術備便水準：指評估相關技術成熟度，判斷是否具有足夠技術能力自行研發之基準。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本條例第三條第一項第三款至第五款所定武器及彈藥，指全系統、主要次系統及關鍵模組，並經國防部認定為國軍執行國家安全與國防目的直接相關，符合軍用規格及作戰需求之器械、裝備、戰鬥系統、武器或彈藥，其範圍如下：
一、陸用車輛載台及其使用之戰鬥系統與裝備。
二、海用艦艇載台及其使用之戰鬥系統與裝備。
三、空用軍機載台、無人飛行載具及其使用之戰鬥系統與裝備。
四、飛彈、火箭系統及其裝備。
五、槍砲兵器系統及其裝備。
六、高能武器系統及其裝備。
七、各式魚雷、智慧型水雷及其他以個別序號管理之彈藥。
八、個別製造商批次生產或國軍彈藥整修所賦予編號之彈藥。
九、其他經國防部認定之武器及彈藥。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本條例第三條第一項第三款、第五款、第六款所定作戰物資，指全系統、主要次系統及關鍵模組，並經國防部認定為國軍執行國家安全與國防目的直接相關，符合軍用規格及作戰需求之物資，其範圍如下：
一、單兵裝備。
二、傘具裝備。
三、模擬裝備。
四、光學裝備。
五、化生放核防護裝備。
六、其他經國防部認定之物資。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本條例第三條第一項第三款至第五款所定可供軍事用途之軟硬體，指全系統、主要次系統及關鍵模組，並經國防部認定為國軍執行國家安全與國防目的直接相關，且可供軍事用途之軟體、硬體，其範圍如下：
一、戰備支援之雷達、通信、電子系統及其裝備。
二、軍事管理資訊系統。
三、其他經國防部認定符合作戰需求之軟硬體。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本條例第三條第一項第四款之一等列管軍品，應符合下列基準：
一、國內法人、機構或團體（以下簡稱廠商）對於第三條及第五條所定武器、彈藥及可供軍事用途之軟硬體，具研發、產製、維修之潛能。
二、廠商之研發、產製、維修能量，符合國防部規劃之國防科技政策及作戰需求。
三、廠商研發、產製、維修之技術備便水準，已完成展示確認階段。
四、廠商研發、產製、維修之武器、彈藥及可供軍事用途之軟硬體，具關鍵、機敏及核心技術性質。
五、其他經國防部認定廠商具研發、產製、維修潛能之條件。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本條例第三條第一項第五款之二等列管軍品，應符合下列基準：
一、廠商對於第三條及第五條所定武器、彈藥及可供軍事用途之軟硬體，具研發、產製、維修之能力，或對於第四條所定作戰物資，具研發、產製、維修之潛能。
二、廠商之研發、產製、維修能量，符合國防部規劃之國防科技政策及作戰需求。
三、廠商研發、產製、維修之武器、彈藥及可供軍事用途之軟硬體，其技術備便水準已完成工程發展階段。研發、產製、維修之作戰物資已完成展示確認階段且具關鍵、機敏及核心技術性質。
四、其他經國防部認定廠商具研發、產製、維修能力或潛能之條件。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本條例第三條第一項第六款之三等列管軍品，應符合下列基準：
一、廠商對於第四條所定作戰物資，具研發、產製、維修能力。
二、廠商研發、產製、維修之作戰物資，其技術備便水準已完成工程發展階段。
三、其他經國防部認定廠商具研發、產製、維修能力之條件。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[國防部得考量國防任務及建軍備戰需求，邀集經濟部、科技部或其他機關（構）、產業公會代表及有關軍事機關（構）、部隊或學校，依第六條至前條之基準，審議及認定列管軍品清單。
國防部得因國防、軍事需求及產業發展現況，適時檢討修訂前項列管軍品清單。
第一項列管軍品清單，國防部應公告之。但涉及機敏性質者，得不予公告。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自本條例第三條施行之日施行。]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
