<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>海關徵收規費規則</法規名稱>
<法規網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawAll.aspx?pcode=G0350025</法規網址>
<法規類別>行政＞財政部＞關務目</法規類別>
<最新異動日期>20190531</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>Y</是否英譯註記>
<英文法規名稱>Regulations Governing Collection Of Customs Service Fees</英文法規名稱>
<附件>
  <檔案>
    <檔案名稱><![CDATA[附表一.PDF]]></檔案名稱>
    <下載網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawGetFile.ashx?FileId=0000167175</下載網址>
  </檔案>
  <檔案>
    <檔案名稱><![CDATA[附表二.PDF]]></檔案名稱>
    <下載網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawGetFile.ashx?FileId=0000167176</下載網址>
  </檔案>
</附件>
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國五十七年十月二日行政院（57）台財字第 7804 號令核定
2.中華民國六十一年二月三日財政部（61）台財關字第 10892  號令修正
  發布
3.中華民國六十三年九月二十五日財政部（63）台財關字第 18440  號令
  修正發布
4.中華民國六十六年三月七日財政部（66）台財關字第 12280  號函修正
  發布
5.中華民國七十年三月二十六日財政部（70）台財關字第 13477  號函修
  正發布全文 27 條
6.中華民國七十二年六月二十三日財政部（72）台財關字第 19057  號令
  修正發布
7.中華民國七十三年六月二十九日財政部（73）台財關字第 19366  號令
  修正發布
8.中華民國七十三年十月九日財政部（73）台財關字第 22388  號令修正
  發布第 8  條條文
9.中華民國七十四年三月十九日財政部（74）台財關字第 13188  號令修
  正發布第 8  條條文
10. 中華民國七十六年二月十日財政部（76）台財關字第 758931 號令修
    正發布第 4、4-1、5、9、12-1 條條文暨第 6  條附表
11. 中華民國七十九年二月二十七日財政部（79）台財關字第 790036591
    號令修正發布第 7  條條文
12. 中華民國七十九年十月十一日財政部（79）台財關字第 790358112
    號令修正發布第 5  條條文
13. 中華民國八十年十二月六日財政部（80）台財關字第 801283071  號
    令修正發布第 3、4 、5 條條文
14. 中華民國八十三年六月十四日財政部（83）台財關字第 831659378
    號令修正發布第 3、4、5、6-1、6-2、7、7-1、9、10、11 條條文
15. 中華民國八十三年十一月十一日財政部（83）台財關字第 831663383
    號令修正發布
16. 中華民國八十四年四月十日財政部（84）台財關字第 841722949  號
    令修正發布第 3-1  條條文；並增訂第 4-2  條條文
17. 中華民國八十四年十一月二十八日財政部（84）台財關字第 8417291
    45  號函修正發布第 4-2  條條文
18. 中華民國八十五年二月二十八日財政部（85）台財關字第 852012056
    號令修正發布第 4  條條文及第 6  條附表
19. 中華民國八十六年一月十七日財政部（86）台財關字第 852019816
    號令修正發布第 12 條條文
20. 中華民國八十七年二月七日財政部（87）台財關字第 872043306  號
    令修正發布第 3、3-1、4、4-1、6、6-2、7、9、12-1 條條文及第 6
    條附表
21. 中華民國八十七年五月十二日財政部（87）台財關字第 872043845
    號令修正發布第 4-2  條條文
22. 中華民國八十八年二月十二日財政部（88）台財關字第 870885571
    號令修正發布第 12、13、16、26 條條文；增訂第 6-1  條條文；並
    刪除第 2  條條文
23. 中華民國八十九年五月十七日財政部（89）台財關字第 0890550057
    號令修正發布第 3、4-1、6、12-1、15、19、20～24、26  條條文暨
    第 6  條附表
24. 中華民國八十九年五月二十四日關稅總局（89）台總政徵字第 89600
    109 號函修正發布全文 27 條
25. 中華民國九十年十二月三十日財政部（90）台財關字第 0900550841
    號令修正發布全文 32 條
26. 中華民國九十四年一月六日財政部台財關字第 09300634640  號令修
    正發布全文 34 條；並自發布日施行
27. 中華民國九十四年九月二十九日財政部台財關字第 09405505800  號
    令修正發布第 5、32  條條文；增訂第 32-1、32-2 條條文；並刪除
    第 15、18 條條文
28. 中華民國九十四年十二月三十日財政部台財關字第 09400646590  號
    令修正發布第 30 條條文
29. 中華民國九十五年七月二十五日財政部台財關字第 09505503900  號
    令刪除發布第 19 條條文
30. 中華民國九十六年十月十七日財政部台財關字第 09605505130  號令
    修正發布第 23 條條文                                        
31. 中華民國九十七年十月二十四日財政部台財關字第 09705504790  號
    令修正發布第 31 條條文
32. 中華民國九十八年五月二十七日財政部台財關字第 09805503120  號
    令修正發布第 5、14、16、32  條條文
33. 中華民國九十八年九月四日財政部台財關字第 09805900060  號令修
    正發布第 5  條條文
34. 中華民國九十九年九月三日財政部台財關字第 09905907390  號令修
    正發布第 5、14  條條文
35. 中華民國一百零一年六月七日財政部台財關字第 10105516770  號令
    第 4  條條文之附表一
36. 中華民國一百零一年九月十二日財政部台財關字第 10105527390  號
    令修正發布第 4  條條文之附表一                                        
    中華民國一百零一年十二月二十五日行政院院臺規揆字第 101015455
    8 號公告第 8  條第 1  項、第 2  項、第 3  項、第 32 條第 2  
    項、第 4  項所列屬財政部「關稅總局」及「關稅局」之權責事項，
    自一百零二年一月一日起分別改由財政部「關務署」及「海關」管轄
37. 中華民國一百零四年九月二十五日財政部台財關字第 1041021741 號
    令修正發布第 4、5、8、14、16、32  條條文及第 7  條條文之附表
    二
38. 中華民國一百零八年五月三十一日財政部台財關字第 10810111213  
    號令修正發布第 6、9、11、16、32、34 條條文；刪除第 20～28 條
    條文；除第 11、20～28、32 條條文自一百零八年六月四日施行外，
    其餘自發布日施行]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本規則依關稅法第一百零一條規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本規則所稱辦公時間，指海關辦公日，星期一至星期五為上午六時起至下
午六時止。但經海關公告實施兩班制或二十四小時通關及因特殊情形經海
關公告派員辦理通關業務者，不在此限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[進出口貨物經海關核准在下列情形下查驗者，應徵收特別驗貨費，每一報
單新臺幣一千三百元。
一、海關核准登記之倉庫、貨櫃集散站、航空貨物集散站及卸貨之碼頭空
    地以外地方存放貨物之查驗。
二、經貨主請求對進出口貨物之複驗或特別查驗。
三、船 (機) 邊放行進出口貨物之查驗。
四、因貨主或報關人之疏誤，須由海關作第二次派單之查驗。
五、辦公時間外之查驗貨物。
同一貨主同時申報一份以上之進口報單或出口報單，如係同一種貨物並在
同一時間及地點查驗者，按一份報單徵收特別驗貨費。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[經海關派員監視辦理事項，按下列規定徵收特別監視費。但經海關核准實
施自主管理之事項，免徵特別監視費。
一、每一船（機）徵收特別監視費每一班新臺幣二千元。
二、每一貨櫃集散站、航空貨物集散站、進出口貨棧、保稅倉庫、免稅商
    店徵收特別監視費每一班新臺幣一千元。
三、每一保稅運貨工具及其餘應徵特別監視費每一班新臺幣四百五十元。
前項特別監視費所稱每一班，係以一日分為日勤（自上午六時至下午六時
）、夜勤（自下午六時至次日上午六時）二班計算，不滿一班時限者，仍
按一班計徵。
第一項應徵特別監視費之貨物，因法院為關務案件辦理假扣押者，其扣押
期間免徵特別監視費。
第一項之服務項目、徵收標準及繳費義務人依附表一規定辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[經海關加封之貨物，除下列各款及第二項另有規定外，不論其使用封條數
量，按每一貨櫃、每一火車車箱、每一保稅運貨工具應徵收加封費每一次
新臺幣一百元；以其他方式裝運之貨物，不論其使用封條數量，按每一批
貨物每一次應徵收加封費新臺幣一百元；使用之封條為被動式電子封條者
，其加封費為新臺幣二百五十元：
一、經海關核准實施自主管理之倉儲業者，依海關規定領用封條自行加封
    者，不論其使用封條數量，按前述每一徵收單位徵收加封費新臺幣五
    十元；使用之封條為被動式電子封條者，其加封費為新臺幣二百元。
二、海運運輸業、承攬業經海關核准以電子資料傳輸方式辦理貨櫃控管，
    並依海關規定領用封條自行加封者，不論其使用封條數量，按前述每
    一徵收單位徵收加封費新臺幣五十元；使用之封條為被動式電子封條
    者，其加封費為新臺幣二百元。
加封貨物有下列情形之一者，免徵加封費︰
一、業經海關加封或經海關核准使用自備封條並依規定自行加封之貨櫃（
    物），經海關開櫃檢視或查驗後再由海關加封。
二、經海關核准使用自備封條並依海關規定自行加封。
三、空運旅客行李，在金門、馬祖機場經海關加封直掛大陸地區。
四、經核定需儀器查驗之貨櫃（物），海關基於通關作業需求主動或通知
    業者加封電子封條。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[在快遞貨物專區或航空貨物轉運中心辦理通關之貨物，其快速通關處理費
依下列方式辦理：
一、快遞貨物專區：以海關辦理通關所增加之人力成本及物力成本按月定
    額計徵。但未以輪班制通關之專區，得以非正常上班時間支出增加之
    成本，按月逐筆計徵。專區內個別業者應徵之快速通關處理費以該業
    者當月之營運重量占專區當月總營運重量之比例分攤。
二、航空貨物轉運中心：以海關辦理通關所增加之人力成本及物力成本按
    月定額計徵。
前項按月定額或按月逐筆計徵金額，由海關每六個月定期檢討後公告之。
依第一項規定應繳納之規費，應提供相當擔保，以利計徵。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[經海關派員押運事項，按下列規定徵收押運費：
一、同一關區貨櫃 (物) 之押運，徵收押運費新臺幣六百元。
二、不同關區貨櫃 (物) 之押運，按押運距離徵收押運費。
前項所稱押運距離係指押運起運地至目的地之車行最短距離。
第一項貨物之押運，應以車程一趟為一次計徵，且不得超過三部拖車或其
他車輛。但海關因監管需要分階段二次以上押運者，按一次計徵；如目的
地分屬不同關區並分次徵收押運費者，其第二次押運應徵之押運費，則以
扣除第一次徵收之押運費金額後之差額徵收。
同一繳費義務人同時申報一份以上進口或出口報單，且係同一種貨物，並
裝入同一個貨櫃，按一次徵收押運費。
第一項之服務項目、徵收標準及繳費義務人依附表二規定辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[在實施貨物通關自動化通關作業之海關，未連線業者所遞送之書面報單、
艙單或其他報關文件由海關代為輸入電腦者，依下列規定徵收報關文件鍵
輸費。但旅客不隨身行李自行報關遞送之書面報單，由海關代為輸入電腦
者，免徵報關文件鍵輸費。
一、報單：每份徵收新臺幣二百元。
二、艙單：每份按頁徵收新臺幣二百元，不滿一頁者仍以一頁計徵。
三、經海關指定公告之其他報關文件：每份徵收新臺幣一百元。
在實施貨物通關自動化通關作業之海關，連線業者除具有正當理由經海關
核准者外，其所遞送前項規定書面文件需由海關代為輸入電腦者，準用前
項規定徵收鍵輸費。
前二項徵收鍵輸費之報關文件項目、海關名稱及起徵日期，應由財政部關
務署視貨物通關自動化實施程度事先公告之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[下列進出口貨物免徵特別驗貨費、特別監視費及押運費：
一、旅客行李。
二、軍事機關進出口貨物。
三、加工出口區出口郵包。
四、緊急救難或防疫之器材、物品及救濟物資。
五、文件、雜誌、刊物及報紙其毛重在二十公斤以下者。
加工出口區、科學園區與經政府核准設置之經貿營運特區等區內事業、保
稅工廠及物流中心，將貨物樣品送區（廠、中心）外檢驗、測試者，免徵
特別驗貨費。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[下列進出口貨物減半徵收特別驗貨費、特別監視費及押運費。
一、進口貨物、郵包、貨物樣品及餽贈自用物品，其完稅價格不超過美金
    五千元者。
二、出口貨物、郵包、貨物樣品及餽贈物品，其離岸價格不超過美金五千
    元者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[海關因人民申請核發下列文件，應徵收簽證文件費每份新臺幣一百元：
一、進口報單進口證明用聯、沖退原料稅用聯及其他用途聯。
二、出口報單沖退原料稅用聯、退內地稅用聯、出口證明用聯及其他用途
    聯。
三、貨主為申請修改或補發輸出（入）許可證或其他文件，需要海關簽證
    者。
四、電腦資料文件、海關單證或稅款收據之抄本或影本。
申請補發前項第一款至第三款證明文件，依前項規定徵收簽證文件費。但
尚未繳款之稅費繳納證申請補發者免徵。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[有下列各款情事之一者，應徵收修改處理費，每份新臺幣一百元。但修改
錯誤之責任不在廠商者免徵收。
一、依前條規定核發之文件，申請修改者。
二、申請更正海關電腦資料檔者。
申請修改文件同時須更正該海關電腦資料檔者，按一次徵收修改處理費。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[旅客攜帶之行李物品或船舶攜帶進口之包裹存關，於存貯海關倉庫之日起
三日內未能提領者，自第四日起每件每日徵收倉庫貯存費新臺幣二十五元
。散裝行李物品每二十公斤作為一件計徵貯存費，不足二十公斤者，按二
十公斤計算。但貯存費之徵收，不得超過貯存物品完稅價格之百分之二十
。
逾期未報關或未納稅之一般進口貨物扣存海關倉庫，其貯存費依港務機關
、航空貨物集散站或倉儲業所訂倉庫使用費之費率徵收。但貯存費之徵收
，不得超過貯存物品完稅價格之百分之五十。
前項貨物及沒入貨物經海關以標售方式變賣，得標人逾提貨期限而未提領
者，其逾期提貨每日應徵收之倉庫貯存費依標售價格之百分之一徵收。但
貯存費之徵收，不得超過貯存物品標售價格之百分之五十。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[經海關核准登記之進出口貨棧、貨櫃集散站、航空貨物集散站、免稅商店
、離島免稅購物商店、保稅倉庫、物流中心、保稅工廠、報關業、運輸業
、承攬業、保稅卡車、保稅貨箱、駁船，發給登記證或執照，每張一律徵
收證照費新臺幣二千元。但經登記事項未變更，僅以校正代替換照者，免
徵。
經海關認證合格之安全認證優質企業，發給安全認證優質企業證書，每張
徵收證書費新臺幣二千元。
前二項證照、證書補發或換發者，每張應徵收證照費或證書費新臺幣一千
元。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[（刪除）
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 16 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[保稅工廠、免稅商店、離島免稅購物商店、農業科技園區、科學園區園區
事業及加工出口區區內事業經海關核准於非辦公時間辦理盤存者，應徵收
盤存特別處理費，每廠或每店每日新臺幣一萬五千元。但同一事業於同一
區（工業區或園區、加工出口區）內設有二個以上工廠，且各廠合併盤存
及結算者，以一廠計徵特別處理費。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 17 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[保稅倉庫及設於內陸之進出口貨棧應按月徵收其業務費，每月新臺幣六千
元；設於內陸之貨櫃集散站應按月徵收其業務費，每月新臺幣一萬二千元
。但經海關核准實施自主管理，海關不再派員駐站 (庫) 者，免予徵收。
前項之業務費，應於每月第一工作日或開始營業之日徵收；其不滿一個月
者，減半徵收。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 18 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[（刪除）
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 19 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[（刪除）
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 20 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[（刪除）
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 21 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[（刪除）
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 22 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[（刪除）
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 23 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[（刪除）
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 24 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[（刪除）
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 25 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[（刪除）
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 26 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[（刪除）
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 27 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[（刪除）
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 28 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[（刪除）
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 29 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[海關因人民申請閱覽有關資料或卷宗，其需影印資料者，應徵收影印費不
論紙張大小，每張新臺幣二元。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 30 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[海關為應外界需求，在不妨礙公務下，調撥人力及電腦機時，提供報表、
光碟、報關等資訊服務，應徵收資訊特別服務費。
資訊特別服務費之計算，按下列各款規定分別計列加總：
一、程式設計︰
    除使用系統之公用程式 (UTILITY)  及現有程式，無需設計人力不予
    計費外，應按實際投入設計人力，其計費公式：

    平均月薪×Ｒ×１．３× (１＋Ｍ／１００) × (１＋Ｎ／１００) 

    Ｒ＝ (１２＋年終獎金月數) ／１２
    Ｍ＝管理費用比例
    Ｎ＝公費比例
    其相關值為：Ｍ＝８０，Ｎ＝２０
二、使用資源：
 (一) 通關資料按月計費，不足一個月者以月計算。
      1.線上作業：
        每月新臺幣二百五十元。
      2.非線上作業：
        每月新臺幣一千元。
 (二) 非通關資料按件計費，每件新臺幣二千元。
三、以電腦列印報單：每份徵收新臺幣一百元。
四、定價外售貿易統計光碟之收費標準：
 (一) 一至三月，每月新臺幣八千元。
 (二) 四至六月，每月新臺幣九千元。
 (三) 七至九月，每月新臺幣一萬元。
 (四) 十至十二月，每月新臺幣一萬一千元。
前項費用除第三款及第四款外，應按次合計加總，其每次加總金額未滿新
臺幣二千元者，按基本費用新臺幣二千元徵收資訊特別服務費。
採用海關網際網路報關系統辦理報關者，徵收每份報單新臺幣三十五元使
用費，其實施日期，由財政部另行公告之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 31 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[海關對政府機關為辦理業務需要所提供之特別資訊服務，免徵資訊特別服
務費。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 32 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[依本規則應繳之各項規費，除第十七條規定之業務費外，按下列規定繳納
：
一、第十三條規定之倉庫貯存費、第十四條規定之證照費、第二十九條規
    定之影印費及第三十條第二項、第三項規定之資訊特別服務費逐筆計
    徵。
二、其餘各項規費一律按月徵收。但得依繳費義務人之申請逐筆徵收。
除下列情形外，財政部關務署公告規費證停止使用前，得由報關人或繳費
義務人按應繳規費金額在有關報單或文件上貼足同額之規費證：
一、第五條第一項第一款、第二款規定之加封費採按月徵收者。
二、第六條規定之快速通關處理費。
三、第十六條、第十七條規定之處理費及業務費。
四、第二十九條規定之影印費。
五、第三十條第二項、第三項規定之資訊特別服務費。
六、第三十二條之二規定之分期繳納規費。
規費證相當於有價證券，如因污損或破損致其金額、號碼不能辨認者，不
得使用。
規費證之印製、發售、貼用、核銷、庫存、盤點、作廢及銷毀之管理作業
要點，由財政部關務署定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 32-1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本規則所定各項費用之繳納，應自海關填發國庫專戶存款收款書送達之翌
日起十四日內為之。
依貨物通關自動化實施辦法與海關連線業者，由海關發出之繳納通知，於
輸入通關網路之電腦檔案時，推定該通知已到達應受通知之人。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 32-2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[訂有繳納期限之規費，其單筆繳納金額在新臺幣五十萬元以上者，繳費義
務人不能於規定期限內繳納者，得於繳納期限內向海關申請核准，依規費
法第十六條規定辦理分期繳納。但按月或按月累計繳納者，不適用之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 33 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[繳費義務人逾期繳納，或因故申請延期繳納、退還誤繳或預收規費、加徵
滯納金、加計利息及強制執行等，依規費法相關規定辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 34 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本規則自發布日施行。但中華民國一百零八年五月三十一日修正發布之第
十一條、第二十條至第二十八條及第三十二條，自一百零八年六月四日施
行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
