<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>國營專業再保險各種再保險準備金提存標準</法規名稱>
<法規網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawAll.aspx?pcode=G0390036</法規網址>
<法規類別>廢止法規＞財政部</法規類別>
<最新異動日期>19931224</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>廢</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<附件 />
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國六十八年七月六日財政部台財錢第 17341  號函發布；並自六
  十八年六月二十七日起實行
2.中華民國六十九年六月三十日財政部台財錢第 17675  號令修正發布第
  3、4  條條文
3.中華民國七十一年七月九日財政部台財融第 18677  號令修正發布第 3
  、4 條條文
4.中華民國八十二年十二月二十四日財政部台財保第 821227755  號令發
  布廢止]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[國營專業再保險業經營各種再保險業務，對於各項準備金之提存依保險法
施行細則第十七條之一之規定特訂本標準。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[國營專業再保險業於年終決算時，對於比例性再保業務其自留部分應按險
別依左列規定提存未滿期再保費準備金：
一、火災保險、汽車意外責任保險、其他財產保險，應提存之未滿期再保
    費準備金，不得低於當年自留再保費扣除再保佣金後淨再保費百分之
    五十。
二、貨物運送保險 (包括海上及陸空保險) 應提存之未滿期再保費準備金
    ，不得低於當年自留再保費扣除再保佣金後淨再保費百分之十五。
三、船體保險 (包括漁船保險) 應提存之未滿期再保費準備金，不得低於
    當年自留再保費扣除再保佣金後淨再保費百分之四十。
四、人壽保險、傷害保險、健康保險、應提存之未滿期再保費準備金，不
    得低於當年自留再保費扣除再保佣金後淨再保費百分之五十。
前列各項再保業務，其帳單如係以滿期再保費編製者，對於未滿期再保費
準備金，得不予提存。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[國營專業再保險業對於各種再保險業務，應按預算所列險種，並分別比例
性與非比例性，就其自留部分，依左列規定估計已報未決再保賠款及未報
未決再保賠款 (ＩＢＮＲ) ，提存未決賠款準備金：
一、各險比例性再保險業務，應依據國內、外公司提供之資料，先按再保
    合約所規定之核保年度估計已報未決再保賠款，予以提存；至年度決
    算時，採移動平均法，按五年累計之損失率平均上升數，推算餘下發
    展年度應估計之各項未決再保賠款，與前估計已報未決再保賠款比較
    ，視實際情形，衡酌決定未報未決再保賠款再另增提之。
二、非比例再保險業務，在年度決算時，不分險別，一律應按當年度自留
    純再保險費之三分之二提存未決賠款準備金。當年度自留賠款之三分
    之二並自累積提存之未決賠款準備金項下沖減，前項純再保險費均按
    原始毛再保險費百分之七十計算之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[各險再保險業務，應於年度決算時，就其自留部分，依左列規定，分別損
失率變動準備與異常業務損失準備，提存賠款特別準備金：
一、損失率變動準備應按預算所列險種，就最近十個會計年度之自留滿期
    再保費與自留再保賠款資料，計算平均損失率，與當年度之損失率比
    較，如當年度之損失率低於平均損失率時，應以其差率乘以各該險種
    自留滿期淨再保費，據以提存當年度之損失率變動準備。如當年度之
    損失率高於平均捐失率時，除不提存損失率變動準備外，並以其差率
    乘自留滿期淨再保費，據以收回部分過去所提損失率變動準備。又當
    損失率變動準備累計超過當年度自留滿期淨再保費時，其超過部分並
    應收回作為收益處理。
二、異常業務損失準備，不分險種別，按當年度自留滿期總保費百分之一
    提存。年度決算時，遇有應攤銷之異常業務損失，應就累積提存之準
    備項下沖減之。
前項第一款當年度增提之損失率變動準備，及收回之損失率變動準備，應
以其淨額列帳、又所稱自留再保賠款，包括已付再保賠款暨已報未決再保
賠款及未報未決再保賠款。
第一項第二款所稱異常業務損失，係指承受業務而往來之保險同業，發生
破產、清算、涉訟及其他異常情事，對於未了責任，仍需繼續攤付之賠款
及有關費用。至異常業務之認定及其損失之估計與攤銷年限應逐案研判其
性質決定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[國營專業再保險業對於各險再保業務，其帳單中列載之未決再保賠款、賠
款準備金或類似帳項，應依據有關合約及資料，研判其性質，分別以損益
或資產科目處理之。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本標準自中華民國六十八年六月廿七日起施行。]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
