<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>金融業辦理限額支票及限額保證支票存款業務辦法</法規名稱>
<法規網址>http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawContent.aspx?PCODE=G0430006</法規網址>
<法規類別>組改前廢止法規＞財政及金融法規</法規類別>
<最新異動日期>20001231</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>廢</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國六十八年七月十三日中央銀行（68）台央業交字第 88 號函訂
  定發布
2.中華民國七十年七月十日中央銀行（70）台央業交字第 98 號函修正發
  布
3.中華民國七十一年十月六日中央銀行（71）台央業交字第 1224 號函修
  正發布
4.中華民國七十二年十一月二十二日中央銀行（72）台央業交字第 104
  號令修正發布
5.中華民國七十四年五月三十日中央銀行（74）台央業交字第 107  號令
  修正發布名稱及全文
6.中華民國七十五年四月七日中央銀行（75）台央業字第 524  號令修正
  發布第 8   條條文
7.中華民國七十七年二月二十六日中央銀行（77）台央業字第 139  號令
  修正發布
8.中華民國七十八年五月三十一日中央銀行（78）台央業字第 530  號令
  修正發布第 13 條條文
9.中華民國七十八年十月二十七日中央銀行（78）台央業字第 957  號令
  修正發布第 2、4、9  條條文
10. 中華民國七十九年六月二十九日中央銀行（79）台央業字第 483  號
    令修正發布
11. 中華民國八十年十一月六日中央銀行（80）台央業字第 1152 號令修
    正發布第 2、4、9、18  條條文
12. 中華民國八十八年七月十四日中央銀行（88）台央業字第 0200955
    號令修正發布第 6  條條文
13. 中華民國八十九年十月二十五日中央銀行（89）台央業字第 0200432
    20  號令修正發布第 18 條條文
14. 中華民國九十年五月二十三日中央銀行（90）台央業字第 020031651
    -2  號公告發布自八十九年十二月三十一日起廢止]]></沿革內容>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[為推廣限額支票之行使，便利小額付款之需要，特訂定本辦法。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法稱「限額支票」，謂明訂存戶簽發每張以新台幣伍萬元為最高限額
之支票，稱「限額保證支票」謂核准開立之「限額支票存款戶」 (以下簡
稱本存戶) 經往來之金融業核發該存戶簽發以壹萬元為最高限額，由金融
業保證付款之支票。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請開設本存戶，免具介絕人，以在服務或居住縣市選擇一家金融業往來
為限。申請開戶時應由金融業查明申請人無存款不足退票紀錄，並符合左
列條件之一者，始得受理：
一、軍公教機關、公營事業、公融業編制內現職職員或現役軍官，經其服
　　務單位證明身分者。
二、與金融業有存款往來半年以上，實績良好者。
三、每年綜合所得申報收入逾新台幣貳拾萬元，經檢具納稅證明 (或扣繳
    憑單) 者。
四、與金融業有業務往來營運正常無不良紀錄之公司、行號現職職員，每
    年薪資收入逾新台幣貳拾萬元，經服務單位證明者。
申請人檢同配偶身分證申請同列為聯合帳戶時，經查明其配偶無退票紀錄
者，得以其二人同列為戶名。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本存戶首次應存入新台幣伍仟元以上，金融業應同時與存戶以約定書約定
，簽發支票每張金額不得超過本辦法第二條依支票種類所定最高限額。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本存戶在往來之金融業另設有活期性存款戶者，得事先授權金融業於限額
支票存款戶餘額不足支付票款時，逕予撥轉兌付。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本存戶所簽發超過限額支票經提示時，不問發票人有無存款不足之情形，
一律以「違約超過限額」理由辦理退票。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本存戶有存款不足退票紀錄者，往來之金融業應即停止其領用空白支票，
在一年以內未再發生上述情事者，得申請往來之金融業恢復空白支票之領
用。聯合帳戶之申請人與其配偶之退票，應合併計算。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本存戶開戶時以發給每本二十五張限額支票簿一本為限，續領時亦同。但
經常於退票後再予清償票款申請註銷退票紀錄者，續領時應嚴格限制發給
空白支票；其往來情形良好者，續領時得由各營業單位主管核酌放寬發給
二十五張本二本或五十張本一本。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[限額支票正面應加印「本支票金額不得超過新台幣伍萬元」字樣。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本存戶有左列情形之一者，得申請金融業核定保證額度，發給「限額保證
支票」，支票簽發金額在新台幣壹萬元限額內，由金融業保證兌付：
一、提供金融業認可之擔保品。
二、提供金融業認可之保證人。
三、經由金融業辦理信用保險者。
前項第三款以軍公教機關、公營事業及金融業編制內之現職職員或現役軍
官無退票紀錄者為限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[各金融業對發給限額保證支票之存戶，應將原發之剩餘空白限額支票收回
，並應掣給「限額保證支票存款印鑑證明卡」。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[各金融業對辦理信用保險之存戶，應於保險同時按保證額度與之訂定透支
契約，但本單位之現職人員不在此限。
存戶遇有存款餘額不足支付限額保證支票時，應依透支契約之約定辦理；
本單位現職人員則以「應收款」列付，進行追償。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[前條透支或應收款項未依限清償者，各金融業應即追回結欠存戶之剩餘空
白支票，並依法訴追及通知其服務單位。追償無著時，應將其姓名、住址
、身分證統一編號函報當地票據交換所公告為拒絕往來戶，並洽保險公司
賠償。
前項拒絕往來期間為三年，並不適用永久拒絕往來之規定。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本存戶信用保險，以各該金融業為被保險人，由被保險人繕製限額支票存
款戶清冊洽保險公司辦理，保險費用依承保辦法之規定由存戶負擔。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本存戶所簽發之限額保證支票，得持向往來之金融業所屬各聯行於驗明存
戶印鑑卡後兌付。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 16 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[限額保證支票正面顯著部位，應加印「本支票壹萬元限額內保證付款，逾
額退票」字樣。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 17 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[空白限額保證支票每本分為二十張及十張兩種，凡經金融業辦理信用保險
存戶，限發十張一本，用完後始得續發，提供擔保品或保證人者，金融業
得視核定保證付款額度內核發。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 18 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法施行期間，自中華民國六十八年七月十三日起，至中華民國八十九
年十二月三十一日止。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
