<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>文化資產審議會組織及運作辦法</法規名稱>
<法規網址>http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawContent.aspx?PCODE=H0000083</法規網址>
<法規類別>行政＞文化部＞組織目</法規類別>
<最新異動日期>20170727</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國九十四年十一月十八日行政院文化建設委員會文壹字第 09421
  27047-5 號令、行政院農業委員會農授林務字第 0941623464-5 號令會
  銜訂定發布全文 12 條；並自發布日施行
2.中華民國一百零二年十月二十八日文化部文資局綜字第 10230072463
  號令、行政院農業委員會農林務字第 1021700893 號令會銜修正發布第
  3、5、7、9  條條文
3.中華民國一百零六年七月二十七日文化部文授資局綜字第 10630078113
  號令、行政院農業委員會農林務字第 1061701666 號令會銜修正發布名
  稱及全文 13 條；並自發布日施行（原名稱：文化資產審議委員會組織
  準則）]]></沿革內容>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依文化資產保存法（以下簡稱本法）第六條第二項規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[文化資產審議會（以下簡稱審議會）之任務如下：
一、各類文化資產指定、登錄、廢止之審議。
二、文化資產保存技術及保存者登錄、認定、廢止之審議。
三、辦理本法第十四條第二項、第三十四條第二項、第三十六條、第五十
    一條第一項、第五十七條第二項、第六十條第二項、第六十二條第一
    項規定之審議。
四、其他本法規定重大事項之審議。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[主管機關應視專業審議需要，依本法第三條規定之文化資產類別組成二個
以上審議會。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[審議會置召集人一人，由主管機關首長或其指派之代表兼任；置委員九人
至二十一人，除召集人為當然委員外，由主管機關首長遴聘主管機關或有
關機關代表、專家學者及民間團體代表擔任。
前項專家學者、民間團體代表應具備該審議會所涉文化資產類別之相關學
術專長或實務經驗，專家學者及民間團體代表委員人數不得少於委員總人
數三分之二。
審議會委員均為無給職。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[審議會委員任期為二年，期滿得予續聘；期滿改聘專家學者及民間團體代
表委員之人數不得超過該等委員人數二分之一。但機關代表隨其本職進退
。
審議會委員於任期內有下列情形之一者，主管機關應予解聘或不予續聘：
一、辭職或代表該機關之職務變更。
二、任期內死亡或因故無法執行職務。
三、違反行政程序法、公職人員利益衝突迴避法與本辦法及其他法令迴避
    規定。
審議會委員出缺時，主管機關得予補聘。補聘委員任期至原委員任期屆滿
之日為止。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[審議會應定期舉行會議，必要時得召開臨時會議。
會議由召集人擔任主席；召集人不克出席或迴避時，由出席委員互推一人
為主席。
專家學者及民間團體代表委員應親自出席，不得代理。機關代表委員不克
出席時，得指派該機關人員列席，在會議中發言，但不得參與表決。
審議會開會審議第二條所定事項，應通知文化資產所有人、使用人、管理
人或其他利害關係人列席陳述意見；並得依案件需要，邀請相關機關、單
位或人員列席提供意見。
審議會之決議，以過半數委員之出席，出席委員三分之二以上同意行之。
前項出席委員中，專家學者及民間團體代表委員人數不得低於二分之一。
審議會應作成會議紀錄，並應將會議決議公布於主管機關網站。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[委員有關利益迴避之規定，依行政程序法第三十二條及第三十三條規定為
之。
有關機關與第二條審議事項有利害關係時，其代表委員應比照前項辦理。
前條第五項所定委員出席人數之計算，應將迴避委員人數自各該比例之分
母及分子項下扣除。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[主管機關為審議文化資產之指定、登錄或文化資產保存技術及保存者之登
錄、認定，於辦理現場勘查或訪查程序時，應邀請審議會委員參與。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[審議會審議時，得參酌本法施行細則第十四條第二項、第三項規定之評估
報告內容，進行文化資產指定、登錄或文化資產保存技術及保存者登錄、
認定之審議。
審議會為審議案件之需要，得推派委員偕同業務有關人員進行現場勘查或
訪查，並研擬意見提報審議會；審議會開會審議該個案時，參與現勘或訪
查之委員應至少有一人出席。
前二項審議、現場勘查或訪查時，應邀請專家學者及有關機關代表提供諮
詢意見；個人及團體提報之審議案，應邀請個人及團體提報者出席說明價
值。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[審議會所需經費，由主管機關編列預算支應。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[審議會開會前，相關個人、團體得向主管機關申請旁聽。
前項旁聽人員、團體應遵守會場秩序及有關規定，違者主席得終止其旁聽
或為其他必要之處置。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[審議會之召開，應至少於會議前七日公告於主管機關網站。但遇緊急事故
，必須立即召開者，不在此限。
主管機關應將會議資訊及旁聽申請文件一併公告於主管機關網站。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
