<法規>
<法規性質>法律</法規性質>
<法規名稱>國家圖書館組織條例</法規名稱>
<法規網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawAll.aspx?pcode=H0000011</法規網址>
<法規類別>廢止法規＞教育部</法規類別>
<最新異動日期>20140115</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>廢</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<附件 />
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國二十九年十月十六日國民政府制定公布
2.中華民國三十四年十月二十七日國民政府修正公布全文 14 條
3.中華民國八十五年一月三十一日總統（85）華總字第 8500023530 號令
  修正公布全文 14 條及名稱
  （原名稱：國立中央圖書館組織條例；新名稱：國家圖書館組織條例）
4.中華民國一百零三年一月十五日總統華總一義字第 10300004893  號令
  公布廢止]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[國家圖書館 (以下簡稱本館) 隸屬於教育部，掌理關於圖書資料之蒐集、
編藏、考訂、參考、閱覽、出版品國際交換、全國圖書館事業之研究發展
與輔導等事宜。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本館設左列各組，分別掌理有關事項：
一、採訪組：圖書資料之徵集、選購及登錄等事項。
二、編目組：圖書資料之分類及編目等事項。
三、閱覽組：圖書資料之典藏、閱覽及推廣服務等事項。
四、參考組：參考諮詢及專題目錄索引編製等事項。
五、特藏組：珍善本圖書文獻及金石拓片之編藏、考訂等事項。
六、資訊組：自動化作業及資訊服務等事項。
七、輔導組：調查統計、各圖書館之輔導及圖書館專業人員訓練等事項。
八、研究組：全國圖書館事業及各項規範標準之規劃、研訂與推廣等事項
    。
九、總務組：文書、庶務、出納、營繕及不屬其他單位事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本館置館長一人，綜理館務並指揮監督所屬機構及職員，職務列簡任第十
三職等，必要時得依教育人員任用條例比照專科以上學校校長之資格聘任
；副館長一人，襄助館務，職務列簡任第十一職等，必要時得由編纂兼任
。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本館置組主任九人，職務列薦任第九職等至簡任第十職等；除總務組主任
外，其餘職務必要時得由編纂兼任；秘書一人，技正一人，分析師一人，
職務均列薦任第八職等至第九職等；設計師二人至四人，管理師二人至三
人，職務均列薦任第六職等至第八職等；技士六人至八人，組員二十八人
至三十八人，職務均列委任第四職等至第五職等，其中技士二人，組員十
二人得列薦任第六職等至第七職等；技佐四人至六人，助理設計師二人至
四人，助理管理師二人至三人，職務均列委任第三職等至第五職等；書記
十六人至二十六人，職務列委任第一職等至第三職等。
本條例修正施行前僱用之現職雇員，其未具公務人員任用資格者，得占用
書記職缺，繼續僱用至離職時為止。
本館置編纂七人至十五人；編審六人至十人；編輯三十四人至四十人；助
理編輯十三人至十七人，均依教育人員任用條例規定聘任。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本館設人事室，置主任一人，職務列薦任第九職等，依法辦理人事管理事
項。
人事室所需工作人員，就本條例所定員額內派充之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本館設會計室，置會計主任一人，職務列薦任第九職等，依法辦理歲計、
會計及統計事項。
會計室所需工作人員，就本條例所定員額內派充之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本館設政風室，置主任一人，職務列薦任第九職等，依法辦理政風事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本條例第三條至第七條所定各職稱人員，除依教育人員任用條例聘任者外
，其職務所適用之職系，依公務人員任用法第八條之規定，就有關職系選
用之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本館得視實際需要設立分館；其組織另以法律定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本館設出版品國際交換處，置處主任一人，由編纂兼任，辦理出版品國際
交換事宜；其辦法由本館擬訂，報請教育部核轉行政院核定。
出版品國際交換處所需工作人員，就本條例所定員額內派充之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本館設國際標準書號中心、書目資訊中心，各置主任一人，由編纂兼任，
辦理全國出版品標準書號、預行編目業務暨書目網路合作事宜；其辦法由
本館擬訂，報請教育部核轉行政院核定。
國際標準書號中心、書目資訊中心所需工作人員，就本條例所定員額內派
充之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本館得視需要，遴聘學者、專家為顧問或諮詢委員，均為無給職；其遴聘
辦法由本館擬訂，報請教育部核備。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本館辦事細則，由本館擬訂，報請教育部核定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本條例自公布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
