<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>高級中等以下學校藝術才能班設立標準</法規名稱>
<法規網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawContent.aspx?PCODE=H0060026</法規網址>
<法規類別>行政＞教育部＞國民及學前教育目</法規類別>
<最新異動日期>20170621</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<附件 />
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國八十八年六月二十二日教育部（88）台參字第 88070457 號令
  訂定發布全文 12 條；並自發布日起施行
2.中華民國九十一年十月三十一日教育部台（91）參字第 91164749 號令
  修正發布第 10 條條文
3.中華民國九十六年二月九日教育部台參字第 0960018955C  號令修正發
  布第 3  條條文
4.中華民國九十七年三月十二日教育部台參字第 0970034172C  號令修正
  發布第 4  條條文
5.中華民國九十九年二月二十五日教育部台參字第 0990028487C  號令修
  正發布全文 15 條；並自發布日施行
6.中華民國一百零六年六月二十一日教育部臺教授國部字第 1060057938B
  號令修正發布第 6、7、10、12～14 條條文]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本標準依藝術教育法第八條第二項規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本標準適用於音樂、美術、舞蹈及經教育部指定增設之其他類別藝術才能
班。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[國民小學自三年級起，國民中學及高級中等學校自一年級起，得申請設立
藝術才能班。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[學校應依下列目標設立藝術才能班：
一、培育具有優異藝術才能之學生，施以專業性藝術教育，輔導其適性發
    展，以培植多元之藝術專業人才。
二、增進前款學生具備藝術認知、展演、創作及鑑賞之能力，以涵養學生
    美感情操，發展其健全人格。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[設立藝術才能班之學校，除應符合各級各類公私立學校（班）設立之規定
外，應具備可提供各該類科教學之適當空間、設備及經費；其基準，由教
育部定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[學校申請設立藝術才能班時，應提出包括師資、課程、空間、設備及經費
等項目之具體設班計畫，報經各該主管教育行政機關核准後設立。
各該主管教育行政機關於核准學校設立藝術才能班前，應就學校提出之設
班計畫，聘請專家學者實地訪視，並審慎評估之。
各該主管教育行政機關核准國民小學、國民中學設立當學年度藝術才能班
之班級數，應分別以其前一學年度國民小學、國民中學藝術才能班總班級
數為限。但經專業評估因教育資源分配及教育階段銜接必要，得在該直轄
市、縣（市）前一學年度國民小學、國民中學各該教育階段總班級數百分
之三範圍內，增設班級數。
藝術才能班每班學生人數，在高級中等學校及國民中學，不得超過三十人
；在國民小學，不得超過二十九人。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[具藝術才能學生，應符合下列各款規定之一：
一、各該藝術類科術科測驗表現優異，並具有藝術才能傑出表現之具體資
    料。
二、參加政府機關（構）舉辦之國際性或全國性各該藝術類科競賽表現優
    異，獲前三等獎項。
前項學生之鑑定，於國民小學或國民中學教育階段不得施以學科成就測驗
；於高級中等學校之甄選入學，並應依高級中等學校多元入學招生辦法規
定辦理。
各該主管教育行政機關應組成具藝術才能學生之鑑定小組，辦理學生入班
鑑定事項；小組成員中，教育行政人員及學校行政人員代表人數合計不得
超過半數，單一性別人數不得少於三分之一。
具藝術才能學生鑑定基準、程序及招生簡章等事宜，由各該主管教育行政
機關定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[藝術才能班之教學方式如下：
一、個別教學。
二、分組教學。
三、協同教學。
四、組成專案輔導小組教學。
五、其他教學方式。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[藝術才能班之施教重點如下：
一、加強藝術專業之知能。
二、強化藝術表現之技能。
三、增進藝術鑑賞及創作之能力。
四、重視傳統藝術之研習及創新。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[藝術才能班每班教師員額編制，在高級中等學校及國民中學，每班應置教
師至少三人；國民小學，每班應置教師至少二人。
前項教師，每班至少一人應具備所任教班別之藝術專長合格教師資格，並
得優先聘任兼具資賦優異教育之合格教師。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[國民小學及國民中學藝術才能班之藝術與人文領域學習節數，每週以六節
至十節為原則，得由國民中小學九年一貫課程綱要所列之領域節數中調整
，並得以其他適當時間補足之。
高級中等學校藝術才能班藝術專業課程，每週以六節至十二節為原則，得
由高級中等學校課程綱要所列之各類科教學時數中調整，並得以其他適當
時間補足之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[各該主管教育行政機關得視實際需要聘請藝術教育專家學者，對藝術才能
班提供指導及定期評鑑。
前項評鑑成績優良者，予以獎勵；未達標準者，應予督促改善並追蹤輔導
。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[藝術才能班之實施未符合本標準規定者，各該主管教育行政機關核准國民
小學或國民中學下學年度藝術才能班時，應按當學年度該國民小學、國民
中學藝術才能班總班級數核減一班，並不得依第六條第三項但書規定增班
。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[一百零五學年度以前已設立之國民小學及國民中學藝術才能班，其每班人
數及教師資格，得依本標準中華民國一百零六年六月二十一日修正施行前
之規定辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本標準自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
