<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>補助獎勵及輔導社區大學發展辦法</法規名稱>
<法規網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawAll.aspx?pcode=H0080090</法規網址>
<法規類別>行政＞教育部＞終身教育目</法規類別>
<最新異動日期>20150907</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<附件 />
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國一百零四年九月七日教育部臺教社（一）字第 1040118166A
  號令訂定發布全文 15 條；並自一百零五年一月一日施行]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依終身學習法第十條第四項及第五項規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[社區大學符合下列規定者，得依本辦法規定申請補助：
一、開辦一年以上；屬委託辦理者，其委託契約並明定委託期間連續達三
    年以上。
二、經費支用設有專戶儲存，並訂定專款專用之經費支用方式及程序之相
    關規定。
三、年度決算及會計師簽證之財務報表，經直轄市、縣（市）主管機關審
    查通過。但由直轄市、縣（市）主管機關自行設置或由公立學校受託
    辦理者，不在此限。
四、前一年度受中央主管機關補助或獎勵者，依其核定之計畫書內容辦理
    ，並於期限內完成成果報告。
五、社區大學所在直轄市、縣（市）主管機關前一年度自行、委託辦理或
    補助其轄區內各社區大學總經費，應達中央主管機關前一年度對該直
    轄市、縣（市）社區大學補助及獎勵經費總額之百分之三十。
符合前項規定，且辦理績效優良，並具發展特色者，得依本辦法規定申請
獎勵。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[社區大學申請補助，應填具計畫書，並檢附前條第一項第一款至第四款相
關文件、資料，報直轄市、縣（市）主管機關初審通過後，由直轄市、縣
（市）主管機關彙整初審意見、計畫書及前條第一項第五款證明文件，層
轉中央主管機關，經審查通過後，視年度預算核給補助經費。
前項計畫書，應包括下列事項：
一、社區大學現有規模。
二、辦學特色。
三、行政運作。
四、整體資源投入。
五、使用補助經費之規劃。
補助經費之範圍，包括社區大學講師鐘點費、設備費或其他相關業務費，
核實補助。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[中央主管機關核給補助經費及額度之審查基準如下：
一、計畫書內容之完整性。
二、社區大學前一年度開設之課程數。
三、直轄市、縣（市）主管機關核定社區大學服務之鄉（鎮、市、區）人
    口密度。
四、直轄市、縣（市）主管機關之財力級次。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[社區大學申請獎勵，應填具申請書，並檢附第二條第一項第一款至第四款
相關文件、資料，報直轄市、縣（市）主管機關初審通過後，由直轄市、
縣（市）主管機關彙整初審意見、申請書、第二條第一項第五款證明文件
及最近一次評鑑成績，層轉中央主管機關評定成績。
前項申請書，應包括下列事項：
一、前一年度推動課程成效。
二、前一年度公共性社團及公共參與活動成效。
三、前一年度教學及教材開發成效。
四、前一年度弱勢族群學習扶助之成效。
五、前一年度社區教育推展及創新成效。
六、獎勵經費之執行規劃。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[中央主管機關評定社區大學之成績等第如下：
一、特優：九十分以上。
二、優：八十五分以上，未滿九十分。
三、甲：八十分以上，未滿八十五分。
四、乙：七十分以上，未滿八十分。
五、丙：未滿七十分。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[社區大學經評定成績達甲等以上者，中央主管機關得視成績等第之分數及
年度預算核給獎勵經費。
社區大學符合第二條第二項規定，且前一年度已獲優等以上獎勵者，得比
照前一年度成績等第核給獎勵經費，免依第五條規定程序評定成績。但不
包括受委託辦理之組織或機構為第一年辦理者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[社區大學使用補助、獎勵經費，應遵行下列事項：
一、指定專人負責規劃補助、獎勵經費之使用等相關事宜。
二、優先充實、改善教學軟硬體及師資結構。
三、符合中央主管機關所定資本門、經常門支用比率及流用方式，並依經
    費支用規定及程序據實核支。
四、依政府採購法及其相關法令規定辦理採購。
五、依法令規定登錄增置之財產。
六、妥善保管資本門設備；非依法令規定，不得處置或變賣。
七、依核定之計畫書（申請書）及政府會計年度執行。但經敘明原因經直
    轄市、縣（市）主管機關層轉中央主管機關核准變更計畫書（申請書
    ）或展延者，不在此限。
八、使用經費不得有虛偽不實情事。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[社區大學使用補助、獎勵經費，中央主管機關認有違反法令、與指定用途
不合或未依核定之計畫書（申請書）使用者，除依法令追究相關責任外，
得命其繳回補助、獎勵經費之全部或一部。
社區大學未依前項規定繳回前，得停止核發其以後年度之補助、獎勵經費
之全部或一部。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[直轄市、縣（市）主管機關每年應完成辦理社區大學之績效自我評核報告
（以下簡稱自我評核報告），報中央主管機關評定成績。但前一年度獲評
定優等以上者，不在此限。
前項自我評核報告，應包括下列事項：
一、推動規劃及經費預算。
二、行政督導及管理。
三、課程及教學輔導。
四、評鑑規劃及實施情形。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[中央主管機關評定直轄市、縣（市）主管機關之成績等第如下：
一、特優：九十分以上。
二、優：八十五分以上，未滿九十分。
三、甲：八十分以上，未滿八十五分。
四、乙：七十分以上，未滿八十分。
五、丙：未滿七十分。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[直轄市、縣（市）主管機關經評定成績達甲等以上者，中央主管機關得頒
發該等第獎座，並視成績等第之分數及年度預算核給獎勵經費。
直轄市、縣（市）主管機關獲優等以上獎勵者，次年得比照成績等第核給
獎勵經費。但次年有違反相關規定，經查證屬實者，不在此限。
前二項所定獎勵經費，以運用於社區大學人才培訓、志工與校務行政人員
研習、教學研究及國內觀摩為限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[中央主管機關為辦理補助、獎勵經費之審查及核給，得遴聘學者專家組成
審查小組。
前項所定審查，中央主管機關得委託經核准設立登記或立案之學術機構、
團體或法人為之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[中央主管機關必要時得自行或委託經核准設立登記或立案之學術機構、團
體或法人，對直轄市、縣（市）主管機關及社區大學，辦理訪視及輔導。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自中華民國一百零五年一月一日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
