<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>特殊教育相關專業人員及助理人員遴用辦法</法規名稱>
<法規網址>http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawAll.aspx?pcode=H0080040</法規網址>
<法規類別>廢止法規＞教育部</法規類別>
<最新異動日期>20130909</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>廢</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<附件 />
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國八十八年一月二十日教育部（88）台參字第 88005618 號令訂
  定發布全文 12 條
2.中華民國八十八年六月二十九日教育部（88）台參字第 88075896 號令
  修正發布第 7  條條文
3.中華民國一百零二年九月九日教育部臺教學（四）字第 1020127647B
  號令發布廢止]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依特殊教育法 (以下簡稱本法) 第十七條第二項規定訂定之。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所稱特殊教育相關專業人員，指為身心障礙學生及其教師與家長提
供專業服務之下列專 (兼) 任人員：
一、醫師：以具專科醫師資格者為限。
二、物理治療師、職能治療師及語言治療等治療人員。
三、社會工作師。
四、臨床心理、職業輔導、定向行動專業人員。
五、其他相關專業人員。
本辦法所稱特殊教育助理人員，指協助身心障礙學生學習及生活輔導之下
列專 (兼) 任人員及本辦法施行前已依法任用之生活輔導員：
一、教師助理員。
二、住宿生管理員。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[特殊教育相關專業人員應與教師或其他人員充分合作，積極參與並提供下
列專業服務：
一、身心障礙學生鑑定、個別化教育計畫之擬定與執行及追蹤評鑑等直接
    服務。
二、特殊教育教師、普通教育教師及家長諮詢等間接服務。
前項所稱其他人員，指本法第二十二條所定專業團隊應包含之衛生醫療、
教育、社會福利、就業服務等專業人員。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[特殊教育助理人員之職責如下：
一、教師助理員：在特殊教育教師督導下，協助評量、教學、生活輔導、
    學生上下學及家長聯繫等事宜。
二、住宿生管理員：負責特殊教育學校 (班) 住宿學生之生活照顧、管理
    及訓練等事宜。
第二條第二項所稱生活輔導員之職責，由其任職學校、幼稚園依前項各款
所定職責決定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[特殊教育相關專業人員應任用公務人員高等考試及格者，或經專門職業及
技術人員轉任公務人員條例規定，取得專業證照及轉任公務人員任用資格
者為原則，但政府未辦理專業證照或考試之特殊教育相關專業人員，得聘
用下列人員之一擔任：
一、國內外大學校院該專業本學系、所畢業後，曾任該專業工作一年以上
    者。
二、國內外大學校院該專業相關系、所畢業，且於修畢該專業課程三百六
    十小時後，曾任該專業工作一年以上者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[特殊教育助理人員應僱用高中 (職) 以上學校畢業或具同等學歷之資格者
。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[聘用之特殊教育相關專業人員之報酬，由教育部或直轄市、縣（市）政府
依聘用人員之相關規定辦理。兼任之特殊教育相關專業人員之報酬，按鐘
點給付；其支給標準，由教育部或各該地方政府擬訂，專案報請行政院核
定。
特殊教育助理人員之報酬，由教育部或各該地方政府依約僱人員之相關規
定辦理。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[特殊教育相關專業人員及助理人員之遴用，應經各學校、幼稚園之甄審委
員會公開甄選，並依程序進用。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[特殊教育相關專業人員及助理人員，除任用者外，應於到職後一個月內，
由學校、幼稚園檢附下列各項文件，報請所屬主管教育行政機關備查：
一、履歷表。
二、聘用 (僱用) 契約書。
三、服務證明書。
四、學經歷證件影本。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[新任之特殊教育相關專業人員及助理人員，應接受學校、幼稚園或主管教
育行政機關辦理之職前訓練。
特殊教育相關專業人員及助理人員，應積極參與主管教育行政機關及該專
業團體辦理之在職進修活動。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法施行前已登記為特殊教育專業教師，且在原學校、幼稚園繼續任職
者，仍依原有規定繼續聘任。
本辦法施行前已登記為特殊教育專業試用教師，且在原學校、幼稚園繼續
任職者，於其試用教師證書有效期限內，修畢相關專門科目二十學分以上
者，仍依原有規定辦理。
本辦法施行後，現職約僱生活輔導員在其僱用期滿前，其任職學校、幼稚
園應依其職責調整其職稱為教師助理員或住宿生管理員。
前項經調整職稱之現職約僱生活輔導員，在本辦法施行前已實際工作三年
以上且服務成績優良者，其任職學校、幼稚園於其僱用期滿後，視實際需
要，得再僱用之。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自發布日施行。]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
