<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>救生員資格檢定辦法</法規名稱>
<法規網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawAll.aspx?pcode=H0120054</法規網址>
<法規類別>行政＞教育部＞體育目</法規類別>
<最新異動日期>20180711</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<附件>
  <檔案>
    <檔案名稱><![CDATA[附件  救生員證書.ODT]]></檔案名稱>
    <下載網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawGetFile.ashx?FileId=0000222665</下載網址>
  </檔案>
</附件>
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國九十九年二月二十四日行政院體育委員會體委全字第 0990003
  5163  號令訂定發布全文 29 條；除第十一條有關規費繳納規定自發布
  一年後施行外，自發布日施行
  中華民國一百零一年十二月二十五日行政院院臺規揆字第 1010154558 
  號公告第 1  條、第 2  條第 5  款、第 7  款、第 6  條第 1  項、
  第 1  項之附件 1、第 9  條第 1  項、第 2  項序文、第 4  款、第 
  10  條第 1  款、第 12 條序文、第 4  款之附件 3、第 5  款、第 
  13  條第 1  項、第 2  項、第 4  項、第 14 條第 1  項、第 15 條
  、第 16 條第 1  項序文、第 1  款、第 18 條第 7  款、第 19 條、
  第 20 條第 1  項第 1  款、第 2  款、第 7  款、第 2  項之附件 4
  、第 21 條序文、第 22 條序文、第 24 條、第 25 條、第 26 條、第 
  27  條、第 28 條所列屬「行政院體育委員會」之權責事項，自一百零
  二年一月一日起改由「教育部」管轄
2.中華民國一百零三年二月十七日教育部臺教授體部字第 1030004361B
  號令修正發布名稱及全文 17 條；並自發布日施行
  （原名稱：救生員授證管理辦法；新名稱：救生員資格檢定辦法）
3.中華民國一百零七年七月十一日教育部臺教授體部字第 1070024032B
  號令修正發布全文 24 條；除第 4  條第 1  項第 2  款及 3  款所定
  訓練機構證明文件與紀錄之核發，自一百零八年一月一日施行外，自發
  布日施行]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依國民體育法第十條第二項規定訂定之。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法用詞，定義如下︰
一、救生員：指擔任水域救生工作之體育專業人員。
二、水域︰指下列游泳池及開放性水域：
（一）游泳池︰指具備二十五公尺水道或水池總面積達五十平方公尺以上
      ，供游泳為使用目的之封閉型運動場地。
（二）開放性水域︰指前目游泳池以外之其他溪、河、湖、海動態水域及
      靜態水域。
三、訓練機構：指經教育部（以下簡稱本部）認定，從事救生員專業訓練
    之機構。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[救生員執行業務之範圍如下：
一、觀察水域活動者身心狀態或情緒反應，並作適當處理。
二、觀察水域有無發生危及水域活動者身心安全之情況，並立即處理。
三、水域活動者發生事故時，立即予以救助；必要時，給予必要之急救。
四、其他保護或救助水域活動者身心安全之工作。
救生員應經訓練機構訓練合格，始得依本辦法規定申請檢定。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請救生員檢定者，應具備下列資格：
一、年滿十八歲；未滿二十歲者，並徵得法定代理人同意。
二、六個月內曾受訓練機構所辦救生員訓練合格，並取得訓練機構核發之
    證明文件。
三、接受基本救命術訓練八小時以上，並取得證明文件。
本辦法中華民國一百零七年七月十一日修正施行後，依修正前規定取得游
泳池救生員證書者，仍得依原規定展延其證書之有效期間，並以於游泳池
擔任救生員工作為限。
第一項第二款及三款所定訓練機構證明文件與紀錄之核發，自本辦法中華
民國一百零八年一月一日施行；施行前，仍依原規定辦理。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[有下列情形之一，且經判刑確定，不得擔任救生員；已取得救生員資格者
，撤銷之：
一、犯傷害罪章。但其屬過失犯，不包括之。
二、犯中華民國刑法第二百九十四條之遺棄罪。
三、犯性侵害犯罪防治法第二條第一項之性侵害犯罪、妨害風化罪章及妨
    害自由罪章之罪。
四、犯毒品危害防制條例之罪。
五、犯殺人罪章。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請救生員資格之檢定，應填具申請書，並檢附下列文件，向本部提出：
一、國民身分證、護照或其他身分證明文件。
二、符合第四條第一項第二款及第三款資格規定之證明文件。
三、最近一個月內核發之無違反前條規定之警察刑事紀錄證明。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[前條申請，應依下列規定繳交費用：
一、檢定費用：學科測驗，新臺幣五百元；術科測驗，二千元。
二、證書費用：初發或展延者，每件新臺幣二百元；補發者，每件五百元
。
前項第一款術科測驗檢定費用，包括投保公共意外責任保險之費用。
前項公共意外責任保險，其保險範圍及最低保險金額如下：
一、每一個人身體傷亡：新臺幣五百萬元。
二、每一事故身體傷亡：新臺幣三千萬元。
三、每一事故財物損失：新臺幣二百萬元。
四、保險期間內總保險金額：新臺幣六千四百萬元。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[第六條申請經審查合格者，得參加學科測驗；學科成績達七十分以上者，
得參加術科測驗；術科成績達七十分以上者，發給救生員證書。
前項學科、術科測驗之科目、方式及評分基準，由本部公告之。
第一項救生員證書格式，規定如附件。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[救生員證書有效期間為三年，經累計十六小時以上複訓且合格及取得第十
條第二款參加安全講習活動證明文件者，於效期屆滿一個月前至六個月內
之期間，得申請證書效期之展延，每次展延期間為三年。
前項複訓項目、方式及評分基準，由本部公告之。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[救生員應遵守下列事項：
一、工作倫理規範：
（一）於執行救生員工作時段，應專職執行水域救護救生工作，不得於同
      時間有執行其他工作情形。
（二）隨時觀察水域活動者身心狀況及情緒反應，作妥適處理。
（三）對水域活動者不得有性騷擾疑慮之行為。
二、每年至少參加六小時機關或訓練機構辦理之相關安全講習活動。
三、水域活動者發生重傷、失蹤或死亡事故者，應立即為必要之處理，並
    於事故發生後三小時內通報事故發生地之直轄市、縣（市）主管機關
    。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[救生員有下列情形之一者，應廢止其資格：
一、取得救生員資格後，有第五條規定情形之一。
二、擔任救生員，怠忽職守致水域活動者失蹤或死亡。
三、轉讓、出借或出租救生員證書予他人使用。
四、違反前條規定，且情節重大。
五、有客觀事實足認其身心狀況有傷害水域活動者之虞，經本部邀請相關
    專家學者組成審查小組認定不能執行職務。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[救生員資格經撤銷或廢止者，本部應通知其限期繳回救生員證書；屆期未
繳回者，註銷之。
救生員經依前條第二款至第四款規定經廢止資格者，自廢止之日起三年後
，或因第五款規定經廢止資格者，於原因消失後，得依本辦法規定申請資
格之檢定。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[具備下列各款條件者，得申請認定為訓練機構：
一、符合下列條件之一者：
（一）依法立案或登記，並以從事救生員訓練或水域救護救生為任務之法
      人、團體或機構。
（二）開設救生員訓練正式課程，並實施救生技能實務教學之專科以上學
      校。
二、聘有具救生教練資格之師資。
三、具備可供訓練之場地、設施及設備。
四、完備之訓練課程規劃。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請認定為訓練機構者，應填具申請書，並檢具下列文件、資料及繳交新
臺幣三千元審查費，向中央主管機關提出申請：
一、符合前條規定之證明文件。
二、申請人為法人或團體者，並應檢具章程；機構或學校者，應檢具救生
    員課程大綱。
三、其他經本部公告應檢附之文件、資料。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[前條申請經本部審查通過者，並簽訂約定事項者，由本部發給訓練機構證
書。
前項訓練機構證書有效期間為四年。期限屆滿有展延之必要者，應於期限
屆滿一個月前至六個月內之期間申請展延，並繳交審查費新臺幣二千元，
每次展延期間，最長為四年。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 16 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[訓練機構應遵行下列事項：
一、對報名者之健康予以諮詢並篩選，並要求其提供報名前三個月內體格
    檢查證明。
二、與報名者訂定訓練契約；未滿二十歲者，並徵得法定代理人同意。
三、訂定緊急救護應變計畫。
四、訂定收退費基準及服務規定，並據以執行。
五、投保公共意外責任保險，其保險範圍及最低保險金額如下：
（一）每一個人身體傷亡：新臺幣五百萬元。
（二）每一事故身體傷亡：新臺幣三千萬元。
（三）每一事故財物損失：新臺幣二百萬元。
（四）保險期間內總保險金額：新臺幣六千四百萬元。
六、其他經本部規定之事項。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 17 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本部得至訓練機構查核其業務，並得要求提供相關文件、資料；訓練機構
不得規避、妨礙或拒絕。
前項查核結果，如發現訓練機構有違反本辦法或水域、森林、國家公園、
風景特定區、消費者保護及其他相關法規之規定者，除其他法規另有規定
外，本部得命其限期改善；必要時，得命其停止訓練。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 18 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[訓練機構有下列情形之一者，本部得廢止其認定；並自廢止之日起四年內
，不受理其申請認定：
一、違反前條第一項規定，規避、妨礙或拒絕查核，或拒絕提供相關文件
    、資料。
二、違反前條第二項規定，經通知限期改善，而屆期未改善，或命其停止
    訓練而未停止。
三、違反前條第二項所定其他法規規定，經目的事業主管機關處罰，且情
    節重大。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 19 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本部得將本辦法所定救生員資格檢定及複訓工作，委由受認可之訓練機構
（以下簡稱受認可機構）辦理。
申請前項認可者，應填具申請書，檢具訓練機構證書及實施計畫，並繳交
審查費新臺幣三千元後，向本部申請。
前項實施計畫，應載明下列事項：
一、檢定與複訓實施章則及程序。
二、工作人員名冊及工作分配表。
三、場地設施、設備及器材。
四、推廣水域救護救生業務實績。
五、其他經本部公告應載明之事項。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 20 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[前條第二項申請經審查合格，並經本部核定簽定約定事項者，發給認可證
書。
前項認可證書有效期間為四年；期限屆滿有展延之必要者，應於屆滿一個
月前至六個月內之期間申請展延，並繳交審查費新臺幣三千元，每次展延
期間為三年。
本部得至受認可機構查核其業務，並得要求提供相關文件、資料；該機構
不得規避、妨礙或拒絕。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 21 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本部為審查第十四條、第十九條第二項及前條第二項之申請，得組成審議
小組；小組置委員九人，其中一人為召集人，均由本部就學者專家、社會
公正人士及機關代表聘（派）兼之。
前項審議小組委員，任一性別委員人數不得少於委員總數三分之一。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 22 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[受認可機構有下列情形之一，經通知限期改善，屆期未改善者，除廢止其
認可外，並自廢止之日起四年內，停止受理該機構申請認可：
一、違反本辦法、水域、森林、國家公園、風景特定區、消費者保護等有
    關法令。
二、違反本部與受認可機構之約定事項，且情節重大。
三、未依第七條第二項規定為應檢人投保或超收費用。
四、未依第十九條第三項所定之實施計畫執行。
五、違反第二十條第三項規定，規避、妨礙或拒絕查核，或提供相關文件
    、資料。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 23 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所定本部應辦理之事項，得委任教育部體育署為之。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 24 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法除另定施行日期者外，自發布日施行。]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
