<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>受刑人外出實施辦法</法規名稱>
<法規網址>http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawContent.aspx?PCODE=I0040044</法規網址>
<法規類別>行政＞法務部＞矯正目</法規類別>
<最新異動日期>19991021</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國八十八年十月二十一日法務部（88）法令字第 001330 號令訂
  定發布全文 16 條；並自發布日起施行]]></沿革內容>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依監獄行刑法 (以下簡稱本法) 第二十六條之二第七項規定訂定之
。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本法第二十六條之二第一項所稱行狀善良，指受刑人執行中無本法第二十
四條第一項各款所列情形及符合下列各款情形之一者：
一、無期徒刑累進處遇進至第一級，該級責任分數抵銷逾三分之二，且最
    近三年內未違背紀律者。
二、有期徒刑刑期三年以上，累進處遇進至第二級，該級責任分數抵銷逾
    三分之二，且最近一年內未違背紀律者。
三、刑期三年未滿，累進處遇進至第二級，且最近六個月內未違背紀律者
    。
前項各款，不含二以上刑期及數罪併罰者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本法第二十六條之二第一項第一款所稱就學，指受刑人具有國中或同等學
歷以上程序，參加下列學校入學考試獲錄取而須至監外就讀者：
一、參加國內公立高中、高職等學校聯合招生考試。
二、參加國內大學暨獨立學院聯合招生考試或甄試。
三、參加國內專科學校聯合招生考試，且錄取之學校，最近五年內曾經教
    育部評鑑為優良者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本法第二十六條之二第一項第一款所稱職業訓練，指法務部所屬各監獄及
其分監，未設置相關之訓練職種，認需接受公立職業訓練之學校、機構或
其更生保護會或分會辦理證照檢定之職業訓練者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本法第二十六條之二第一項第二款所稱富有公益價值之工作，指政府各級
機關、更生保護會或其分會主辦之農作、建築、環境維護、醫療照顧、社
區服務、公共建設及生產事業等工作。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[受刑人外出應經監務委員會之決議，報請法務部核准。
經核准外出者，由典獄長發給外出證明書，並載明受刑人應遵守之事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[受刑人外出，應遵守下列事項：
一、保持善良品行，不得與素行不良之人往返。
二、不得出入不正當場所。
三、不得對被害人、告訴人、告發人、證人及其案件有關執法人員尋釁。
四、服務學校、職業訓練機構等外出目的單位之有關規定。
五、服從監獄長官及外出目的單位負責人之命令。
六、其他應遵守事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[受刑人違反前條之規定或發現有不宜外出之情事，得經監務委員會之決議
撤銷其外出，通知外出目的單位負責人，並報法務部核備。
前項經監務委員會撤銷其外出者，按其情節輕重，得依本法相關之規定施
以懲罰。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[受刑人外出時間，自當日上午六時至下午八時，由監獄斟酌實際需要規定
之。
受刑人外出地點離監較遠，當日無法回監者，應向指定之監獄、看守所或
其他處所報到。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[核准外出之受刑人，應與監內其他受刑人分別監禁。外出回監時，應嚴為
檢身，必要時並得驗尿。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[監獄應將外出受刑人在監服刑情形告知外出目的單位，並與該單位保持聯
繫，協助考核及輔導受刑人。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[受刑人從事富有公益價值之工作，不得收取任何報酬。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[受刑人除從事前條所揭工作有關之費用，由所屬機關支付外，其餘各項外
出所需費用自理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本法第二十六條之二第六項所稱正當理由，以下列各款情形之一者為限：
一、因天災或其他不可避免之事變，致交通中斷者。
二、因嚴重傷病，經公立醫院證明，需住院醫治者。
遇有前項各款情形時，受刑人應於原指定回監期間內，報告監獄長官；如
事實上無法於指定期間內報告時，應即向當地警察機關報告，並於該事實
消滅後，二十四小時內向監獄長官報告。監獄長官接獲前項報告後，應再
指定受刑人回監時間，並報法務部核備。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[受刑人外出無正當理由，未於指定期間內回監或向指定之監獄、看守所或
其他指定處所報到者，監獄應即派員追查，移送該管少年法院 (庭) 或地
方法院檢察署辦理，並報法務部。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 16 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
