<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>商標規費收費標準</法規名稱>
<法規網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawContent.aspx?PCODE=J0070005</法規網址>
<法規類別>經濟法規＞智慧財產權目</法規類別>
<最新異動日期>20120628</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>Y</是否英譯註記>
<英文法規名稱>Standards of Trademark Fees</英文法規名稱>
<附件 />
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國八十三年七月一日經濟部（83）經中標字第 086758 號令訂定
  發布全文 3  條；並自發布後一個月施行
2.中華民國八十九年十一月一日經濟部（89）經智字第 89257029 號令修
  正發布全文 3  條；並自九十年一月一日起施行
3.中華民國九十二年十一月二十六日經濟部經智字第 09203853790  號令
  修正發布全文 8  條；並自發布日施行
4.中華民國九十七年九月四日經濟部經智字第 09704604740  號令修正發
  布第 2、8 條條文；並自九十七年八月二十六日施行
5.中華民國九十九年十二月二十七日經濟部經智字第 09904608930  號令
  修正發布第 2、4、8  條條文；並自一百年二月一日施行
6.中華民國一百零一年六月二十八日經濟部經智字第 10104604470  號令
  修正發布名稱及全文 8  條；並自一百零一年七月一日施行
  （原名稱：商標規費收費準則；新名稱：商標規費收費標準）]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本標準依商標法（以下簡稱本法）第一百零四條第二項規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[註冊申請費如下： 
一、商標或團體商標，依指定使用之商品或服務類別合併計收之，其各類
    之金額計算方式如下： 
（一）指定使用在第一類至第三十四類者，同類商品中指定使用之商品在
      二十個以下者，每類新臺幣三千元；商品超過二十個，每增加一個
      ，加收新臺幣二百元。 
（二）指定使用在第三十五類至第四十五類者，每類新臺幣三千元。但指
      定使用在第三十五類之特定商品零售服務，超過五個者，每增加一
      個，加收新臺幣五百元。 
二、 團體標章或證明標章，每件新臺幣五千元。 
依本法第十三條規定以電子方式申請商標註冊者，前項註冊申請費每件減
收新臺幣三百元；其全部指定使用之商品或服務與電子申請系統參考名稱
相同者，每類再減收新臺幣三百元。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[註冊費如下：
一、商標或團體商標，每類新臺幣二千五百元。
二、團體標章或證明標章，每件新臺幣二千五百元。
本法中華民國一百年五月三十一日修正之條文施行前，註冊費已分二期繳
納者，第二期應繳納之註冊費如下：
一、商標或團體商標，每類新臺幣一千五百元。
二、團體標章或證明標章，每件新臺幣一千五百元。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請延展註冊費如下：
一、商標或團體商標，每類新臺幣四千元。
二、團體標章或證明標章，每件新臺幣四千元。
延展註冊核准通知前撤回申請案者，得申請退還前項延展註冊費。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請分割費如下：
一、註冊申請案，按分割後增加之件數，每件新臺幣二千元。
二、商標權、證明標章權或團體商標權，按分割後增加之件數，每件新臺
    幣二千元。
三、商標權、證明標章權或團體商標權，於異議、評定或廢止案件確定前
    申請分割者，依前款規定核計後，加收新臺幣二千元。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[其他申請費如下：
一、申請變更註冊申請事項或註冊事項，每件新臺幣五百元；其於一變更
    申請案中同時申請變更多件相同事項者，依變更案件數計算之。
二、申請減縮註冊商標所指定使用之商品或服務，每件新臺幣五百元。
三、申請授權或再授權登記，每件新臺幣二千元；其於一授權登記申請案
    中同時申請授權多件相同事項者，依授權登記案件數計算之；如為再
    授權登記申請案者，亦同。
四、申請廢止授權或再授權登記，每件新臺幣一千元。
五、申請移轉登記，每件新臺幣二千元；其於一移轉登記申請案中同時申
    請移轉多件相同事項者，依移轉登記案件數計算之。
六、申請質權設定登記，每件新臺幣二千元。
七、申請質權消滅登記，每件新臺幣一千元。
八、申請異議，每類新臺幣四千元。
九、申請評定，每類新臺幣七千元。
十、申請廢止，每類新臺幣七千元。
十一、申請參加異議、評定或廢止，每件新臺幣二千元。
十二、申請發給各種證明書件，每份新臺幣五百元。
十三、申請查閱案卷，每件新臺幣五百元。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請補發或換發註冊證，每件新臺幣五百元。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本標準自中華民國一百零一年七月一日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
