<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>財政部所屬鹽務員工撫卹辦法</法規名稱>
<法規網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawAll.aspx?pcode=J0120026</法規網址>
<法規類別>廢止法規＞經濟部</法規類別>
<最新異動日期>20011107</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>廢</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<附件 />
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國四十七年十二月六日行政院（47）台人字第 6896 號令訂定發
  布
2.中華民國四十九年八月二十七日行政院（49）台人字第 4782 號令准修
  正發布第 1、5、12、15 條條文
3.中華民國六十一年六月二十八日行政院（61）台人政肆字第 14280  號
  令修正發布全文 19 條；並自公布日起施行
4.中華民國九十年十一月七日行政院（90）台人政給字第 031198 號令發
  發布廢止]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[財政部所屬鹽務員工之撫卹，依本辦法辦理之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所稱員工，指財政部所屬鹽務機構核定編制員額內支領薪給之員工
而言。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[財政部所屬鹽務員工有左列情形之一者，給與遺族撫卹金：
一、病故或意外死亡者。
二、因公死亡者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[前條所稱因公死亡，指有左列情形之一者而言：
一、因執行職務發生危險，以致死亡者。
二、因出差遇險或罹病，以致死亡者。
三、在辦公場所意外死亡者。
四、因戰事波及，意外死亡者。
前項人員，除按第五條規定給卹外，另加一次撫卹金之百分之二十五；其
係戰地殉職者，再加百分之二十五。
第一項人員在職三年未滿者，以三年論；三年以上十五年未滿者，以十五
年論。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[員工在職病故或意外死亡者，撫卹金之給與如左：
一、在職三年以上十五年未滿者，給與一次撫卹金；滿三年者，給與五個
    基數；以後每增半年，加給一個基數，不另發年撫卹金。
二、在職十五年以上者，除每年給與六個基數之年撫卹金外，並按左列標
    準，給與一次撫卹金：
 (一) 在職十五年以上二十年未滿者，給與二十五個基數。
 (二) 在職二十年以上二十五年未滿者，給與二十七個基數。
 (三) 在職二十五年以上三十年未滿者，給與二十九個基數。
 (四) 在職三十年以上者，給與三十一個基數。
前項第一款及第二款年資之奇零數，未滿半年者，以半年計。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[員工在職二十年以上亡故，生前立有遺囑，不願依第五條第一項第二款之
規定，領撫卹金者，得改按鹽務員工退休辦法一次退休金之標準，發給一
次撫卹金；其無遺囑，而遺族不願依第五條第一項第二款規定辦理者亦同
。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[員工因逾病假期限而停薪者，於停薪後繼續患病在六個月內死亡時，得依
第五條之規定請卹。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[遺族於請領撫卹金及喪葬費時，應檢附員工死亡之證明文件及戶籍謄本，
向所服務之機構申請發給之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[領受撫卹金及喪葬費之遺族，以在財政部所屬鹽務機構登記有案或經確實
證明者為限，其領受之順序如左：
一、父母、配偶、子女及寡媳。但配偶及寡媳以未再婚者為限。
二、祖父母、孫子女。
三、兄弟姊妹以未成年或已成年而不能謀生者為限。
四、配偶之父母、配偶之祖父母，以無人扶養者為限。
前項遺族同一順序有數人時，其撫卹金應平均領受；如有死亡或拋棄或因
法定事由喪失領受權時，由其餘遺族領受之。
第一項遺族，員工生前預立遺囑指定領受撫卹金者，從其遺囑。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[遺族領年撫卹金者，自該員工亡故之次月起給與，其年限規定如左：
一、病故或意外死亡者，給與十年。
二、因公死亡者，給與十五年；其係戰地殉職者，給與二十年。
前項第二款之遺族，如為獨子 (女) 之父母或無子 (女) 之寡妻，得給與
終身。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[遺族有左列情形之一者，喪失其撫卹金領受權：
一、褫奪公權終身者。
二、犯內亂罪，外患罪經判決確定者。
三、喪失中華民國國籍者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[員工遺族經褫奪公權尚未復權者，停止其領受撫卹金之權利，至其原因消
滅時恢復。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[請卹及請領各期撫卹金權利之時效，自請卹或請領事由發生之次月起，經
過五年不行使而消滅。但因不可抗力之事由，致不能行使者，其時效中斷
；時效中斷者，自中斷之事由終止時，重行起算。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[領受撫卹金之權利及未經遺族具領之撫卹金，不得扣押、讓與或供擔保。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[臨時員工因執行職務致傷需治療者，如已參加公務人員保險或勞工保險，
應至保險機構之醫院或其特約醫院接受免費治療，但急救五日內或因不可
抗力之原因，須就診私人醫院時，其醫藥費得由服務機構全數支付；未參
加公務人員保險或勞工保險者，醫藥費由服務機構負擔。其在治療期間不
能工作者，按月給予全數薪津，但以半年為限。臨時員工因執行職務發生
危險以致死亡者，除喪葬費仍照發給外，得一次核給相當於同級正式員工
十個月薪給數之卹葬費。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 16 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[員工死亡除按本辦法規定給卹外，並另給三個月薪給數之喪葬費，連同遺
族撫卹金一併發給。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 17 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[員工俸給調整時，年撫卹金應按在職之同職等人員調整。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 18 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[員工死亡如無遺族或遺族因故不及親來殮葬時，得由服務機構就應給喪葬
費，指定人員代為殮葬。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 19 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自公布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
