<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>核子反應器設施建廠執照申請審核辦法</法規名稱>
<法規網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawContent.aspx?PCODE=J0160046</法規網址>
<法規類別>經濟法規＞原子能目</法規類別>
<最新異動日期>20040414</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<附件 />
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國九十三年四月十四日行政院原子能委員會會核字第 093001118
  5 號令訂定發布全文 17 條；並自發布日施行]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依核子反應器設施管制法 (以下簡稱本法) 第五條第三項規定訂定
之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請核子反應器設施建廠執照者 (以下簡稱申請者) ，應具備下列資格之
一：
一、持有核子反應器設施運轉執照者。
二、依公司法設立之股份有限公司，其最低資本額為新臺幣一千億元，並
    能證明其技術與管理能力及財務基礎足以勝任設施之經營。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[核子反應器設施建廠執照申請者，應填具申請書並檢附下列資料，報請主
管機關審核同意並發給建廠執照後，始得進行主體工程之建造：
一、初期安全分析報告。
二、環境保護主管機關認可之環境影響評估相關資料。
三、申請者財務保證說明。
四、其他經主管機關指定並發布之事項。
前項主體工程係指廠區內發電用永久核能設施工程，不包括廠區整地、永
久核能設施工程進行中所搭建之臨時建物及非核能設施。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[前條第一項第一款初期安全分析報告，應載明下列事項：
一、核子反應器設施概述及廠址特性描述。
二、結構、系統及組件之分析及評估。
三、核子反應器、反應器冷卻水系統、特殊安全設施、蒸汽與動力系統、
    儀控系統、電力系統、輔助系統等之描述。
四、行政管理、放射性廢棄物管理、輻射防護管理、運轉管理及運轉技術
    規範。
五、初始測試計畫、品質保證計畫、保安計畫、消防防護計畫、緊急應變
    畫及後端營運計畫。
六、事故與暫態分析。
七、人因工程、嚴重意外事故分析、安全度評估及整體可靠度評估。
八、其他經主管機關指定並發布之事項。
前項第七款規定於研究用核子反應器設施時，為實驗設施及實驗之規劃。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[第三條第一項第三款財務保證說明，應載明負擔設施興建、運轉及除役所
需經費來源及財務規劃。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[第四條第一項第五款保安計畫，應載明下列事項：
一、保安工作之組織、管理及訓練。
二、保安區域之劃定及管制。
三、周界實體阻隔物、入侵偵測及警報監視系統。
四、保安通訊設施及協調軍事、警察機關支援事項。
五、保安系統測試、維護及各項紀錄保存。
六、其他經主管機關指定並發布之事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[第四條第一項第五款消防防護計畫，應載明下列事項：
一、消防工作之組織、管理、消防能力評估、相關單位之消防及救護支援
    事項。
二、火災災害分析與影響評估、火警偵測、防火設計及措施。
三、有關防火與消防設備之佈置、測試、維護、人員訓練及相關紀錄之保
    存。
四、其他經主管機關指定並發布之事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[主管機關收受第三條第一項所定書件後，認有應補正情形者，應詳列補正
所需資料，通知申請者限期補正，屆期未補正或補正書件不符規定者，主
管機關不受理其申請案。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[主管機關依本法第五條第二項規定，將申請案公告展示期滿後，應於六十
日內將個人、機關或團體所提書面意見彙整完成。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[主管機關收受第三條第一項所定書件後，應於一年內作成審查結論公告之
。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[前條審查期限，自申請者備齊書件，向主管機關繳交審查費之日起算。
前項審查期限，不包括下列期間：
一、相關主管機關釋示法令或會商其他機關 (構) 未逾六十日之日數。
二、其他不可歸責於主管機關之日數。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[第十條審查結論認為應不予許可者，主管機關應駁回申請案。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[第十條審查結論認為應予許可者，主管機關應發給申請者建廠執照。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[核子反應器設施建廠執照期限內未能完成興建者，得於屆滿一年前申請建
廠執照展期。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請建廠執照展期時，應填具申請書敘明理由，並檢附最新版初期安全分
析報告，報請主管機關審核。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 16 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所定申請書及證照之格式，由主管機關定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 17 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
