<法規>
<法規性質>法律</法規性質>
<法規名稱>交通部電信總局組織條例</法規名稱>
<法規網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawAll.aspx?pcode=K0000011</法規網址>
<法規類別>廢止法規＞交通部</法規類別>
<最新異動日期>20070704</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>廢</廢止註記>
<是否英譯註記>Y</是否英譯註記>
<英文法規名稱>Organizational Act of the Directorate General of Telecommunications, Ministry of Transportation and Communications</英文法規名稱>
<附件 />
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國三十二年六月十二日國民政府令制定公布全文 22 條
2.中華民國七十年一月二十三日總統（70）台統（一）義字第 0564 號令
  修正公布全文 20 條
3.中華民國七十四年四月二十二日總統（74）華總（一）義字第 1887 號
  令修正公布
4.中華民國八十二年十二月三日總統（82）華總（一）義字第 6401 號令
  增訂公布第 18-1 條條文
5.中華民國八十五年二月五日總統（85）華總字第 850002760  號令修正
  公布全文 18 條
  中華民國八十五年五月一日行政院（85）台交字第 12387  號令發布定
  於中華民國八十五年七月一日施行
6.中華民國九十一年六月二十六日總統華總一義字第 09100128690  號令
  修正公布第 2、10  條條文；施行日期，由行政院以命令定之
7.中華民國九十六年七月四日總統華總一義字第 09600085891  號令公布
  廢止]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本條例依交通部組織法第十二條規定制定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[交通部電信總局 (以下簡稱本局) 掌理下列事項：
一、電信政策之擬訂及督導實施事項。
二、國際電信行政及合作之督導事項。
三、電信事業營運之監督實施及第二類電信事業證照之核發事項。
四、電信事業電信資費之管理事項。
五、專用電信之監理事項及供學術、教育或專為網路研發實驗目的電信網
    路設置、使用之管理事項。
六、無線、有線及衛星廣播電視工程技術之監理事項。
七、電波之監理及違法無線電臺之取締事項。
八、電信事業高級電信工程人員、電信工程人員及業餘無線電人員之管理
    事項。
九、電信設備之審驗、督導及電信技術規範之訂定及審議事項。
十、射頻器材之管理事項。
十一、工業、科學、醫療及其他具有電波輻射性電機及器材有關輻射之管
      理事項。
十二、第一類電信事業、第二類電信事業與用戶終端設備業者間爭議之處
      理事項。
十三、電信法規之研釋、擬議事項。
十四、電信事業普及服務基金之管理事項。
十五、本局資訊業務之規劃、實施及推動事項。
十六、其他有關電信管理及研究事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局設綜合規劃處、公眾電信處、專用電信處、廣電技術處、電波管理處
及法制室，分別掌理前條所列事項，並得分科辦事。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局設秘書室，掌理庶務、文書、印信典守、公共關係、出納、財產管理
、營繕、採購、管考及其他不屬於各處、室事項，並得分科辦事。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局置局長一人，職務列簡任第十三職等，綜理局務；副局長二人，職務
列簡任第十二職等，襄理局務。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局置主任秘書一人，處長五人，室主任二人，職務均列簡任第十一職等
；總工程司一人，職務列簡任第十職等至第十一職等；副處長五人，職務
列簡任第十職等；副總工程司一人，專門委員五人，職務均列薦任第九職
等至簡任第十職等；科長二十六人至三十人，職務列薦任第九職等；督察
三人，秘書一人至三人，技正三十九人至四十一人，職務均列薦任第八職
等至第九職等，其中督察一人，技正十三人，職務得列簡任第十職等；編
審十六人至二十人，職務列薦任第七職等至第九職等；專員五十四人至六
十人，職務列薦任第七職等至第八職等；技士一百十七人至一百二十九人
，科員七十六人至八十八人，職務均列委任第四職等至第五職等，其中技
士四十三人，科員二十九人，職務得列薦任第六職等至第七職等；技佐一
百十八人至一百二十八人，助理員二十一人至三十一人，職務均列委任第
三職等至第五職等；辦事員二十人至二十二人，職務列委任第三職等至第
四職等；書記十人至十四人，職務列委任第一職等至第三職等。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局設人事室，置主任一人，職務列薦任第九職等至簡任第十職等，依法
辦理人事管理事項；其餘所需工作人員，就本條例所定員額內派充之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局設會計室，置會計主任一人，職務列薦任第九職等至簡任第十職等，
依法辦理歲計、會計並兼辦統計事項；其餘所需工作人員，就本條例所定
員額內派充之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局設政風室，置主任一人，職務列薦任第九職等至簡任第十職等，依法
辦理政風事項；其餘所需工作人員，就本條例所定員額內派充之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局為辦理電信監理業務，得依行政區域及業務需要，報經交通部核轉行
政院核定，分設電信監理站。
電信監理站置站長一人，由電信總局指派專門委員、督察或技正兼任；科
長四人或五人，由電信總局指派薦任技正、編審或專員兼任；其餘所需工
作人員，就本條例所定員額內派充之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局為評議下列事項，設電信評議委員會：
一、電信事業間權益之爭議。
二、電信事業與電信設備業者間權益之爭議。
三、電信事業與客戶間權益之爭議。
四、無線電頻率規定、分配及指配之爭議。
五、電信事業與大眾傳播業者間有關工程技術及監理之爭議。
六、專用電信監理之爭議。
七、其他有關電信事業、電信監理之爭議。
電信評議委員會置委員十五人至二十一人，其中一人為主任委員，均為無
給職，由交通部報請行政院遴聘。
前項委員應由政黨代表、機關代表及專家、學者、消費者團體之代表組成
。各種代表均不得超過委員總額三分之一，而具有同一黨籍之委員，不得
超過委員總額二分之一。
電信評議委員會委員之遴聘及其作業辦法，由交通部定之。
電信評議委員會經常性事務，由法制室兼辦。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局視業務需要得設各種委員會，聘請有關機關代表、學者、專家為委員
，均為無給職；其委員之遴聘辦法，由交通部定之。
前項中有關審議委員會委員組成之比例，應比照前條第三項規定辦理。
第一項各種委員會所需工作人員，就本條例所定員額內派充之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局得依警察法之規定，商准警察主管機關設電信警察機關。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[第五條至第九條所定各職稱列有官等職等人員，其職務所適用之職系，依
公務人員任用法第八條之規定，就有關職系選用之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本例修正施行之本局及所屬機構現職人員，其具公務人員任用資格者，
得依個人意原，報請交通部依業務需要及工作專業核定其留任。
前項留任人員之官等職等，依有關法令辦理轉任。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 16 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本條例修正施行前之本局及所屬機構已退休或辦理撫卹人員，仍適用交通
部所屬交通事業人員退休、撫卹規定；其所需退休、撫卹給與費用，由本
條例修正施行前之本局提撥基金予以支應；其辦法由交通部擬訂，報請行
政院核定後發布之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 17 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局辦事細則，由本局擬訂，報請交通部核定後發布之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 18 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本條例施行日期，由行政院以命令定之。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
