<法規>
<法規性質>法律</法規性質>
<法規名稱>行政院衛生署管制藥品管理局組織條例</法規名稱>
<法規網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawContent.aspx?PCODE=L0000007</法規網址>
<法規類別>組改前廢止法規＞衛生福利法規</法規類別>
<最新異動日期>20110608</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>廢</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<附件 />
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國三十五年二月十九日國民政府制定公布全文 15 條
2.中華民國三十七年三月二十六日總統令修正公布全文 15 條
3.中華民國七十一年十二月十日總統令修正公布全文 10 條
4.中華民國八十八年六月二日總統（88）華總（一）義字第 8800124390
  號令修正公布名稱及全文 14 條
  （原名稱：行政院衛生署麻醉藥品經理處組織條例；新名稱：行政院衛
  生署管制藥品管理局組織條例）
5.中華民國一百年六月八日總統華總一義字第 10000117411  號令公布廢
  止]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本條例依行政院衛生署組織法第十七條規定制定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[行政院衛生署管制藥品管理局 (以下簡稱本局) 掌理下列事項︰
一、關於管制藥品管理政策及法規之研擬事項。
二、關於管制藥品輸入、輸出、製造、供應、販賣、購買、使用、調劑、
    核配之管理及稽核事項。
三、關於管制藥品使用及登記證照之核發及其他登記事項。
四、關於管制藥品品項分級之擬議及相關研究評估事項。
五、關於地方衛生主管機關辦理管制藥品業務之督導事項。
六、關於管制藥品濫用之調查、通報、預警、教育、宣導及諮詢事項。
七、關於管制藥品濫用篩檢認證體系之規劃事項。
八、關於管制藥品濫用之防制及成效評估事項。
九、關於司法機關解繳具有醫藥及科學研究用途毒品之驗收、處理及核發
    事項。
十、其他有關管制藥品之管理事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局設證照管理組、稽核管制組、預警宣導組及篩檢認證組，分別掌理前
條所列事項，並得分科辦事。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局設秘書室，掌理文書、印信、出納、庶務、議事、研考、財產與物品
管理及不屬於其他各組、室事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局置局長一人，職務列簡任第十三職等，綜理局務，並指揮監督所屬人
員；副局長一人，職務列簡任第十二職等，襄理局務。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局置主任秘書一人，組長四人，職務均列簡任第十一職等；專門委員一
人或二人，職務列薦任第九職等至簡任第十職等；技正十五人至十七人，
職務列薦任第八職等至第九職等，其中五人，職務得列簡任第十職等；科
長十五人至十七人，職務列薦任第九職等；秘書三人，職務列薦任第八職
等至第九職等；專員九人至十一人，職務列薦任第七職等至第八職等；技
士三十二人至三十八人，科員十九人至二十一人，職務均列委任第五職等
或薦任第六職等至第七職等；技佐三人至六人，職務列委任第四職等至第
五職等，其中三人，職務得列薦任第六職等；辦事員二人，職務列委任第
三職等至第五職等；書記一人至三人，職務列委任第一職等至第三職等。
本條例修正施行前僱用之現職雇員，其未具公務人員任用資格者，得占用
前項書記職缺，繼續其僱用至離職時為止。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局設人事室，置主任一人，職務列薦任第九職等，依法辦理人事管理事
項；其餘所需工作人員，就本條例所定員額內派充之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局設會計室，置會計主任一人，職務列薦任第九職等，依法辦理歲計、
會計及統計事項；其餘所需工作人員，就本條例所定員額內派充之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局設政風室，置主任一人，職務列薦任第九職等，依法辦理政風事項；
其餘所需工作人員，就本條例所定員額內派充之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局設製藥工廠，以特種基金運作，辦理管制藥品之輸入、輸出、製造、
品管、銷售、保管及製造方法之研究事項。其設置辦法，由主管機關定之
。
製藥工廠廠長、副廠長由本局簡任技正兼任；其餘所需工作人員，就本條
例所定員額內派充之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[第五條至第九條所定列有官等、職等人員，其職務所適用之職系，依公務
人員任用法第八條之規定，就有關職系選用之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局因業務需要，必要時得設分支機構；所需工作人員，就本條例所定員
額內調用之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本局辦事細則，由本局擬訂，報請行政院衛生署核定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本條例自公布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
