<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>衛生福利部科學技術研究發展成果歸屬及運用辦法</法規名稱>
<法規網址>http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawContent.aspx?PCODE=L0010050</法規網址>
<法規類別>行政＞衛生福利部＞科技發展目</法規類別>
<最新異動日期>20160225</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<附件 />
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國九十九年一月二十日行政院衛生署衛署科字第 0980860826 號
  令訂定發布全文 23 條；並自發布日施行
2.中華民國九十九年十二月十七日行政院衛生署衛署科字第 0990861037 
  號令修正發布第 17 條條文
  中華民國一百零二年七月十九日行政院院臺規字第 1020141353 號公告
  本辦法之主管機關原為「行政院衛生署」，自一百零二年七月二十三日
  起變更為「衛生福利部」，第 2  條第 4  款、第 5  款、第 3  條、
  第 6  條、第 8  條、第 9  條、第 10 條、第 11 條第 1  項、第 
  12  條、第 13 條、第 14 條第 1  項、第 15 條、第 17 條、第 18 
  條、第 20 條、第 21 條、第 22 條所列行政院衛生署及所屬機關掌理
  事項，改由「衛生福利部及所屬機關」管轄
3.中華民國一百零三年三月二十一日衛生福利部衛部科字第 1034060168
  號令修正發布名稱及全文 28 條；並自發布日施行（原名稱：行政院衛
  生署及所屬機關科學技術研究發展成果歸屬及運用辦法）
4.中華民國一百零五年二月二十五日衛生福利部衛部科字第 1054060115 
  號令修正發布第 9  條條文]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <編章節>   第 一 章 總則</編章節>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依科學技術基本法（以下簡稱本法）第六條第三項規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法用詞，定義如下：
一、科學技術研究發展成果（以下簡稱研發成果）：指衛生福利部及所屬
    機關（構）（以下簡稱本部）編列科學技術研究發展計畫（以下簡稱
    科技計畫）預算，執行科技計畫所產生之原型、產品、技術、方法、
    著作等成果及相關智慧財產權。
二、執行研究發展之單位（以下簡稱執行單位）：指執行科技計畫之機關
    （構）、學校、企業、法人或團體。
三、產學合作計畫：指第三條第三款或第四款之科技計畫。
四、研發成果收入：指本部及執行單位因執行、管理及運用其研發成果所
    獲得之授權金、權利金、衍生利益金、價金、股權或其他權益。
五、國有研發成果：指研發成果歸屬國家所有者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[科技計畫之範圍如下：
一、本部編列預算自行辦理之科技計畫。
二、本部編列預算補助或委託其他執行單位辦理之科技計畫。
三、本部與產業界共同出資辦理之科技計畫。
四、本部與產業界共同出資補助或委託其他執行單位辦理之科技計畫。
五、本部接受其他政府機關（構）、企業、法人或團體補助或委託辦理之
    科技計畫。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>   第 二 章 研發成果之歸屬</編章節>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[研發成果之歸屬，除本辦法規定或契約另有約定者外，均歸屬執行單位所
有。
前項有關研發成果之歸屬、管理及運用，應於簽訂補助、委託或出資之科
技計畫契約約定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[研發成果有下列情形之一者，應約定為國有研發成果：
一、涉及國家安全。
二、對國民健康、環境生態或其他公共利益有重大影響。
三、其他載明於公告招標、甄（徵）選文件或契約。
本部自行研發之成果，為國有研發成果。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>   第 三 章 研發成果之管理及運用</編章節>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本部對於執行單位之研發成果非屬國有者，在國內外享有無償及非專屬之
實施權利。但本部補助、委託或出資金額占該科技計畫總經費百分之五十
以下者，由雙方約定之。
前項權利，不得讓與第三人。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[執行單位對於歸屬其所有之研發成果，應設置專責單位負責管理及運用，
並建置管理及運用機制。
本部得視前項執行單位就研發成果管理運用之情形，要求執行單位改善其
管理及運用機制。
第一項之管理及運用機制，包括申請及確保研發成果於國內外權利之維護
管理，授權、讓與及收益之運用管理，迴避及其相關資訊之揭露與會計處
理，委任、信託、訴訟或其他一切與管理或運用研發成果有關之事項。
前項迴避及資訊揭露，包括目的、適用對象、適用範圍、應申報或揭露事
項、審議程序及通報機制等。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本部對於國有研發成果，應負責管理及運用；必要時，得委託、委任執行
單位或其他機關（構）、專業法人或團體辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[執行單位依本辦法規定運用其研發成果前，應依公開程序將其研發成果公
告。但契約另有約定、報本部同意或法令另有規定者，不在此限。
執行單位依前項規定辦理公告時，應以刊登網際網路或全國性報紙、函告
業界相關公會、辦理研發成果說明會或其他公開方式為之。
前項研發成果說明會得依下列方式擇一辦理，執行單位得錄製會議情況，
上傳於網際網路、衛星廣播等其他媒體：
（一）實體會議。
（二）實體會議結合網路視訊併行舉辦。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[執行單位運用其研發成果時，得參考下列因素計價：
一、商品化後之市場潛力及競爭性。
二、替代之技術來源。
三、業界接受能力。
四、研究開發費用及潛在接受研發成果對象多寡。
五、市場價值。
六、其他相關因素。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[執行單位辦理其研發成果授權時，應以非專屬授權方式為之。
執行單位對於其研發成果之授權實施地域、時間、內容及方式，必要時，
得予以限制。
有下列情形之一者，執行單位得報本部同意，以專屬授權方式為之，不受
第一項規定之限制：
一、研發成果尚未達量產階段，需被授權人投入鉅額資金或提供重要發明
    專利，繼續開發或加以製成商品銷售。
二、研發成果至產品上市需經長期實驗，且需依法律規定取得許可。
三、有利於整體產業發展及公共利益。
四、產學合作計畫之產業合作對象出資達計畫總經費百分之三十以上，且
    契約有約定，該合作對象得優先取得五年以內之專屬授權。
前項優先專屬授權，產業合作對象應於產學合作計畫執行結束後半年內向
執行單位申請；屆期未申請者，執行單位應以書面通知其限期說明；屆期
未說明者，執行單位得逕行授權其他業者實施。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[非國有研發成果經本部認定對國民健康有重大影響者，其執行單位應報本
部同意後，始得依前條規定辦理授權；授權實施之地域，應以國內為優先
。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[執行單位辦理其研發成果讓與或授權時，應以公平、公開及有償方式為之
，並應於國內製造或使用；再為讓與或授權時，亦同。但為公共利益而以
其他方式為之，且報本部同意者，不在此限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[執行單位報本部同意後，得依下列原則，與其他國家或地區之人民、企業
、機關（構），就其研發成果進行交互授權：
一、平等互惠。
二、交互授權取得之標的有助於提升我國產業技術水準或增進經濟利益。
執行單位依前項國際交互授權取得之標的，其運用及收入，應依本辦法相
關規定辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[執行單位基於公益目的，報本部同意後，得將其研發成果於五年內，無償
授權實施。
前項授權期限屆滿，仍有無償授權之必要者，得依前項規定辦理。
前二項情形，被授權人不得再授權。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 16 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[研發成果符合第十一條第三項各款情形之一，且以讓與方式較能有效運用
者，執行單位報本部同意後，得將其研發成果有償讓與被專屬授權者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 17 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[執行單位為促進整體產業發展，報本部同意後，得將其研發成果無償讓與
具有運用能力之學術或研究機構。
執行單位應與前項受讓人約定依本辦法之規定管理、運用其研發成果，且
其收入，應依第二十二條規定辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 18 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[執行單位不得自行將其研發成果製成商品銷售。但有下列情形之一，且報
本部同意者，不在此限：
一、研發成果商品化有助於整體產業發展。
二、經執行單位公告後一定期間，無國內業者願意製造銷售。
三、本部為因應產業緊急狀況或國家安全等因素，有製造銷售之必要。
執行單位之研發成果製成商品銷售，應自行評估其研發成果價值，並納入
成本估算。
前項研發成果收入應依第二十一條規定繳交本部，或依第二十二條規定分
配。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 19 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[國有研發成果之授權，其涉及國外對象，且於國外製造或使用者，應符合
下列條件之一，並報本部同意後，始得為之；再為授權或讓與時，亦同：
一、授權當時國內無具承接意願之對象。
二、國內無具完全承接能力之對象。
三、不影響國內廠商競爭力、國內技術發展、國民健康、環境生態或其他
    公共利益。
四、授權國外對象將更有利於國家整體發展。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 20 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[國有研發成果之被授權人，非經本部同意，不得再授權他人。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>   第 四 章 研發成果收入之運用及分配</編章節>
  <條文>
    <條號>第 21 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[執行單位因管理及運用其非國有研發成果之收入，應依下列規定辦理：
一、執行單位為公、私立學校、公立研究機關（構）者，應將其研發成果
    收入之百分之二十繳交本部。
二、前款以外之執行單位，應將其研發成果收入之百分之四十繳交本部。
三、前二款規定以外之比率繳交，更符合本法訂定目的者，得於契約約定
    繳交比率。
四、執行單位應將其研發成果收入，分配一定比率予創作人，作為獎勵。
本部補助、委託或出資金額占計畫總經費百分之五十以下者，前項第一款
、第二款繳交比率，得由本部與執行單位以契約約定之。
依前二項規定繳交本部之收入，得以授權金、權利金、衍生利益、價金、
股權或其他權益繳交之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 22 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[國有研發成果之運用者，應將其收入百分之六十繳交國家科學技術發展基
金保管運用；其由本部運用者，百分之四十分配予創作人及其他有關人員
；非由本部運用者，百分之四十分配予創作人及執行單位。
本部接受其他政府機關資助所產生國有研發成果之收入，應依資助機關之
規定比率上繳資助機關，另歸屬本部之收入，百分之四十分配予創作人及
其他有關人員後，餘額繳交國家科學技術發展基金管理運用。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>   第 五 章 研發成果之維護</編章節>
  <條文>
    <條號>第 23 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[執行單位管理及運用其研發成果時，應自行負擔下列費用：
一、維護及確保之費用。
二、推廣及管理之費用。
三、申請智慧財產權之費用。
四、其他相關費用。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 24 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[國有研發成果公告後五年未商品化或實際運用者，本部得公告讓與；三個
月內無人請求受讓時，得終止繳納與智慧財產權相關之維護費用。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 25 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[執行單位應定期向本部報告其研發成果之管理及運用情形，並提供相關資
料。
本部及政府審計人員為監督研發成果之管理及運用，得辦理實地查訪；負
責管理及運用者不得規避、妨礙或拒絕。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 26 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[非國有研發成果，有下列情形之一者，本部得自行或依申請，要求執行單
位將其研發成果授權他人，或於必要時收歸國有：
一、研發成果之所有權人、其受讓人或專屬被授權人，於合理期間無正當
    理由未有效管理及運用；或曾有申請人於該期間內以合理之商業條件
    請求授權，未能達成協議。
二、研發成果之所有權人、其受讓人或專屬被授權人，其管理及運用方式
    妨害環境保護、公共安全或公共衛生，情節重大。
三、收歸國有可增進國家重大利益。
本部依前項規定處理前，應通知研發成果之所有權人、其受讓人或專屬被
授權人，限期三個月內為必要之說明；屆期未說明者，本部得逕為處理。
本部依第一項規定將研發成果授權他人實施時，被授權人應支付合理對價
予該研發成果之所有權人。
本部依第一項規定將研發成果授權他人實施或收歸國有者，其行使之要件
及程序，應以書面契約約定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <編章節>   第 六 章 附則</編章節>
  <條文>
    <條號>第 27 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本部以非科技計畫預算補助、委託、出資、或自行進行計畫所產生之科技
研發成果，其歸屬、管理及運用，準用本辦法之規定。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 28 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
