<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>身心障礙者醫療復健所需醫療費用及醫療輔具補助辦法</法規名稱>
<法規網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawAll.aspx?pcode=L0020178</法規網址>
<法規類別>行政＞衛生福利部＞護理及健康照護目</法規類別>
<最新異動日期>20130719</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<附件>
  <檔案>
    <檔案名稱><![CDATA[附表︰醫療費用及醫療輔具補助標準表.PDF]]></檔案名稱>
    <下載網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawGetFile.ashx?FileId=0000235555</下載網址>
  </檔案>
  <檔案>
    <檔案名稱><![CDATA[附表︰醫療費用及醫療輔具補助標準表.DOC]]></檔案名稱>
    <下載網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawGetFile.ashx?FileId=0000131131</下載網址>
  </檔案>
</附件>
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國一百零一年七月九日行政院衛生署衛署照字第 1012862957 號
  令、內政部內授中社字第 1015933706 號令會銜訂定發布全文 14 條；
  並自一百零一年七月十一日施行
2.中華民國一百零二年六月二十六日行政院衛生署衛署照字第 102286327
  4 號令、內政部內授中社字第 1025932181 號令會銜修正發布第 5  條
  條文附表；並自一百零二年六月二十八日施行
3.中華民國一百零二年七月十九日行政院衛生署衛署照字第 1022863683
  號令、內政部內授中社字第 1025932366 號令會銜修正發布第 14 條條
  文]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依身心障礙者權益保障法（以下簡稱本法）第二十六條第二項規定
訂定之。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法之補助對象，為依本法領有身心障礙手冊或身心障礙證明，最近一
年居住國內超過一百八十三日，且符合本辦法規定者。
直轄市、縣（市）主管機關對轄區內身心障礙者之補助，不得有設籍時間
之限制。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所稱醫療復健所需醫療費用（以下簡稱醫療費用），指尚未納入全
民健康保險給付範圍內，且符合第五條附表所列之醫療復健費用。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所稱醫療輔具，指尚未納入全民健康保險給付範圍內，經醫師診斷
或經醫事人員評估為醫療復健所需，具有促進恢復身體結構、生理功能或
避免併發症，且符合第五條附表所列之輔助器具。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[醫療費用及醫療輔具之補助項目、補助對象資格、補助上限、使用年限、
功能或規格規範、醫療輔具評估規定及其他相關事項，依醫療費用及醫療
輔具補助標準表（如附表）之規定。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[醫療輔具評估，得由直轄市、縣（市）主管機關指定之輔具評估單位或鑑
定機構（以下稱評估單位或機構）依前條附表辦理。
依前項規定為醫療輔具評估後，評估單位或機構應依前條附表之規定，發
給診斷證明或醫療輔具評估報告。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[醫療費用及醫療輔具補助之申請程序如下：
一、以第二條所定之補助對象或其法定代理人為申請人。
二、申請醫療費用補助者，應檢附全民健康保險特約醫院之自付費用收據
    正本及申請書，於出院或就醫後三個月內，向戶籍所在地直轄市、縣
    （市）主管機關提出。
三、申請醫療輔具補助者，應檢具申請書及第五條附表所定文件，向戶籍
    所在地直轄市、縣（市）主管機關提出；已於身心障礙鑑定時提出相
    關福利需求，並經醫療輔具評估為補助對象者，得由評估單位或機構
    轉介辦理，免自行提出。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[醫療費用及醫療輔具補助申請之審核程序如下：
一、直轄市、縣（市）主管機關就前條申請案件，應於七日內完成審核，
    並以書面通知申請人審核結果；未符合資格者，並應載明不符資格原
    因。
二、申請醫療輔具補助者，應於核定日起六個月內，依核定項目完成購置
    或租賃，並檢附購置、租賃或付費憑證及第五條附表所定應備文件，
    向戶籍所在地直轄市、縣（市）主管機關申請撥付補助款；未依核定
    項目購置或租賃者，不予補助。
三、直轄市、縣（市）主管機關應於申請撥付補助款一個月內，完成核撥
    。
申請醫療輔具補助對象因特殊情況，有先行購置或租賃醫療輔具之必要者
，應於先行購置或租賃後，檢附前條第三款之文件及前項第二款之憑證，
補辦申請；其憑證不得逾六個月。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[依其他法令規定申請相同性質之醫療費用、醫療輔具補助，與依本辦法申
請補助者，僅得從優擇一補助。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請人對醫療費用、醫療輔具補助核定結果有異議時，得於收到核定通知
書之日起十五日內，檢附相關證明文件，向原受理機關申請復查。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請人申請醫療輔具補助經核定後，或屬第八條第二項所定情形而先行購
置或租賃醫療輔具後，於購置或租賃補助款撥付前死亡者，得由其法定繼
承人檢附申請人死亡證明、第七條第三款文件及購買、租賃或付費憑證請
領之。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[直轄市、縣（市）主管機關應建立補助醫療輔具之追蹤輔導機制，申請人
並應配合辦理。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[以詐術或其他不正當方法申請或領取補助者，直轄市、縣（市）主管機關
應不予補助或停止補助；已核發之補助款，應追回之。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自中華民國一百零一年七月十一日施行。
本辦法修正條文，除一百零二年六月二十六日修正發布之第五條附表，自
一百零二年六月二十八日施行外，自發布日施行。]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
