<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>人體器官移植條例施行細則</法規名稱>
<法規網址>http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawContent.aspx?PCODE=L0020027</法規網址>
<法規類別>行政＞衛生福利部＞醫事目</法規類別>
<最新異動日期>20030320</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<附件 />
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國七十七年三月十一日行政院衛生署（77）衛署醫字第 718152
  號令訂定發布全文 11 條
2.中華民國九十二年三月二十日行政院衛生署衛署醫字第 0920210087 號
  令修正發布全文 13 條；並自發布日施行]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本細則依人體器官移植條例 (以下簡稱本條例) 第二十四條規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[醫院、醫師施行器官移植手術，應優先考慮以屍體捐贈之器官為之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[依本條例移植之器官，其類目如下：                       
一、泌尿系統之腎臟。                                   
二、消化系統之肝臟、胰臟、腸。                         
三、心臟血管系統之心臟。                               
四、呼吸系統之肺臟。                                   
五、骨骼肌肉系統之骨骼、肢體。                         
六、感官系統之眼角膜、視網膜。                         
七、其他經中央衛生主管機關依實際需要指定之類目。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本條例第六條第一款所定書面同意，得以填具器官捐贈卡方式為之。    
前項器官捐贈卡，由中央衛生主管機關訂定其格式，並得印製提供使用。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本條例第六條第三款所定最近親屬不同意之意思表示，應於器官摘取前以
書面為之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[醫師摘取器官，不得及於其他非必要之部位。但移植眼角膜、視網膜時，
得摘取眼球。                                                    
醫師摘取器官後，應回復外觀或就摘取部位予以適當處理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[醫院依本條例第八條第四項規定對捐贈者之心理評估，應有精神科專科醫
師參與；對捐贈者之醫學評估，應由未參與移植手術之醫師為之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本條例第八條第四項所定醫學倫理委員會審查事項如下：              
一、捐贈者與受贈者之年齡及親屬關係。                            
二、捐贈者之心理、社會、醫學評估狀況。                          
三、捐贈者之書面同意及其最近親屬二人以上之書面證明。            
四、捐贈肝臟者為滿十八歲之未成年人時，其法定代理人之書面同意。  
五、捐贈者為配偶時，其是否符合本條例第八條第二項規定之要件。    
六、受贈者之移植適應症及禁忌症。                                
七、其他經中央衛生主管機關指定之事項。                          
前項醫學倫理委員會，得以各該醫院人體試驗之相關委員會為之。      
施行活體摘取器官移植手術之醫師，不得參與第一項醫學倫理委員會之審
查。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[施行器官摘取、移植手術之醫院、醫師，依本條例第十條第一項規定報請
中央衛生主管機關核定其資格及器官類目，應由醫院敘明下列事項：    
一、器官類目。                                                  
二、施行方法：                                                  
 (一) 捐贈者及接受者之選擇方法。                                
 (二) 手術方法。                                                
 (三) 治療方法。                                                
三、醫院相關儀器設備。                                          
四、符合中央衛生主管機關規定資格之文件。                        
五、移植醫師與主要協同專業人員，並檢附其學、經歷及所受訓練證明文
    件。                                                        
經依前項規定核定之醫院，因移植醫師異動致不符前項第四款規定者，應
依前項規定重新報請核定資格；因增加移植醫師者，應檢具前項第五款規
定證明文件報請核定資格；主要協同專業人員有異動者，應檢附其學、經
歷及所受訓練證明文件，報請中央衛生主管機關備查。                
經依第一項規定核定之移植醫師，得至其他醫院或適當處所摘取捐贈者器
官。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本條例第十條之一第一項所稱願意捐贈器官者，係指同條第四項所稱經醫
院勸募願意捐贈器官之潛在捐贈者；所稱等待器官移植者，係指經移植醫
院診斷符合移植適應症須器官移植者；所稱通報，以書面、電子媒體或網
路方式為之，其通報格式，由中央衛生主管機關定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[醫師摘取之器官，經檢驗不適宜移植者，應依下列方法處理：          
一、具傳染性病原之器官，應予以焚燬並作完全消毒。                
二、不具傳染性病原之器官，得提供醫學校院、教學醫院或研究機構作研
    究之用，或予以焚燬。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[捐贈器官之死者親屬依本條例第十五條規定申請補助喪葬費，應檢具鄉 (
鎮、市、區) 公所家境清寒及醫院捐贈器官之證明文件，向直轄市或縣 (
市) 政府為之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本細則自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
