<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>醫院緊急災害應變措施及檢查辦法</法規名稱>
<法規網址>http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawContent.aspx?PCODE=L0020026</法規網址>
<法規類別>行政＞衛生福利部＞醫事目</法規類別>
<最新異動日期>20041220</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<附件 />
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國七十七年一月十五日行政院衛生署（77）衛署醫字第 800095
  號令訂定發布全文 14 條
2.中華民國九十三年十二月二十日行政院衛生署衛署醫字第 0930213819
  號令修正發布全文 14 條；並自九十四年一月一日施行]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依醫療法第二十五條第二項規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所稱緊急災害，指醫院遭遇下列災害，致影響醫療作業環境，造成
醫院醫療需求之改變或提高：
一、天然災害：風災、震災、水災、土石流、旱災。
二、技術災害：火災、爆炸、游離輻射意外事故、危害物質事故、停電、
    停水。
三、戰爭災害、暴力威脅及恐怖攻擊事件。
四、重大傳染病群聚事件。
五、其他經主管機關認定之緊急災害。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[醫院應訂定緊急災害應變措施計畫。其內容應包括因應災害之預防、準備
、應變與復原各階段之應變體系、應變組織與工作職責。
前項緊急災害應變措施計畫，醫院應於每一年度開始前送直轄市、縣 (市
) 主管機關備查。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[為因應緊急災害事件，醫院應設置緊急災害應變組織與指揮架構，並依實
際需要分設各組，執行下列事項：
一、指揮中心：整體緊急災害應變工作之決策、各應變組織部門之協調、
    考核與訊息之發布等。
二、參謀分析：擬定緊急災害應變策略與方案、災害狀況分析研判、人力
    調度與資料蒐集等。
三、醫療作業：對於病人持續提供醫療照護及災害傷患之急救等。
四、財務及行政：採購、出納、人事管理及財務分析等。
五、後勤及災害控制：物資之募集與調度、器材之搬運與供應及設施與環
    境維護等。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[醫院發生緊急災害時，應立即採取應變措施，並迅速聯繫警察、消防、衛
生及其他有關機關，即時支援搶救。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[醫院應訂定緊急災害發生時之疏散作業方式，規劃病人、員工及醫療設備
疏散之路線、疏散地點及病人運送方式，並保障疏散過程中，相關人員之
安全。
前項疏散之路線，應隨時注意路線之安全、暢通，並繪製圖說，懸掛於明
顯處所。
醫院訂定第二條第四款緊急災害之疏散作業與路線，應依感染控制原則規
劃。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[醫院應指派適當人員，協助嬰幼兒及行動不便病人之疏散。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[醫院應設置緊急災害之通訊設備及相關設施，並建立通訊與聯繫之標準作
業方式。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[醫院於緊急災害事件中，應繼續提供必要之醫療照顧與適當之轉診後送處
理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[醫院每年至少應舉辦緊急災害應變措施講習一次，全體員工均應參加，並
將緊急災害應變措施列為新進員工講習項目；並得依其緊急災害應變組織
與指揮架構，辦理人員之教育訓練。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[醫院每年至少應舉行緊急災害應變措施演習及桌上模擬演練各一次，並製
作成演習紀錄、演習自評表及檢討改善計畫，送直轄市、縣 (市) 主管機
關備查。
前項演習及桌上模擬演練之主題、時間與相關內容，應於醫院緊急災害應
變措施計畫中載明。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[直轄市、縣 (市) 主管機關對所轄醫院訂定之緊急災害應變措施計畫，應
每年定期檢查；其檢查之方式可採實地訪查或書面檢查；其檢查項目、檢
查方式、時間，由直轄市、縣 (市) 主管機關定之。
前項檢查結果，如發現不符規定者，除依有關法令規定處理者外，得令限
期改善，逾期不改善者，依醫療法有關規定處罰。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[中央衛生主管機關依醫療法有關規定辦理醫院評鑑時，應將醫院之緊急災
害應變措施及直轄市、縣 (市) 主管機關依前條所為檢查結果，列為評鑑
項目之一。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自中華民國九十四年一月一日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
