<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>全民健康保險醫療服務給付項目及支付標準共同擬訂辦法</法規名稱>
<法規網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawContent.aspx?PCODE=L0060032</法規網址>
<法規類別>行政＞衛生福利部＞社會保險目</法規類別>
<最新異動日期>20121101</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<附件 />
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國一百零一年十一月一日行政院衛生署衛署健保字第 101266026
  6 號令訂定發布全文 12 條；並自一百零二年一月一日施行]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依全民健康保險法（以下稱本法）第四十一條第四項規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[保險人為辦理醫療服務給付項目及支付標準之擬訂事項，應至少每六個月
召開一次全民健康保險醫療服務給付項目及支付標準共同擬訂會議（以下
稱本會議），並於必要時召開臨時會。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本會議召開時，應邀請下列代表參加：
一、主管機關代表一人。
二、專家學者二人。
三、被保險人代表二人。
四、雇主代表二人。
五、保險醫事服務提供者代表三十一人。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本會議主席，由保險人指派高階主管人員一人擔任。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[第三條保險醫事服務提供者代表之名額分配如下：
一、醫療給付費用總額部門（以下稱各總額部門）推派代表，其名額如下
    ：
（一）醫院總額推派十二人。
（二）西醫基層總額推派六人。
（三）牙醫門診總額推派一人。
（四）中醫門診總額推派一人。
二、下列醫事團體之代表各一人：
（一）中華民國醫師公會全國聯合會。
（二）台灣醫院協會。
（三）中華民國牙醫師公會全國聯合會。
（四）中華民國中醫師公會全國聯合會。
（五）中華民國護理師護士公會全國聯合會。
（六）中華民國藥師公會全國聯合會。
（七）中華民國物理治療師公會全國聯合會。
（八）中華民國醫事檢驗師公會全國聯合會。
（九）中華民國助產師助產士公會全國聯合會。
（十）中華民國醫事放射師公會全國聯合會。
（十一）其他醫事服務機構。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[第三條及前條代表，應依下列方式產生：
一、主管機關代表：由該機關指派。
二、專家學者：由保險人遴選。
三、被保險人代表及雇主代表：由保險人洽請全民健康保險會自該會委員
    中推派。
四、保險醫事服務提供者之各總額部門代表：由保險人洽請審查業務受委
    託專業機構、團體推派；無受委託專業機構、團體時，依下列規定辦
    理：
（一）醫院總額，由台灣醫院協會推派。
（二）西醫基層總額，由中華民國醫師公會全國聯合會推派。
（三）牙醫門診總額，由中華民國牙醫師公會全國聯合會推派。
（四）中醫門診總額，由中華民國中醫師公會全國聯合會推派。
五、保險醫事服務提供者之醫事團體代表：由保險人洽請該專業機構、團
    體推派。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本會議之代表均為無給職。任期二年，期滿得續任之，代表機關出任者，
應隨其本職進退。
本會議代表由全民健康保險會遴薦推派者，於任期內失去委員身分時，得
由該會重行遴選推派。
代表保險醫事服務提供者出任者，若有變動，應依前條規定重新推派。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[保險人得就有關本會議之議題，向相關團體或專家諮詢；其提供之意見，
得以書面方式，併入本會議提案內說明。
被諮詢之團體代表或專家，經主席指定者，得列席本會議說明。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本會議議案未達成共識者，保險人於報主管機關核定時，應一併提出各方
代表不同意見、不同方案之優缺點分析及其財務評估等項資料。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本會議代表於出席首次會議前，應填具利益揭露聲明書，聲明其本人、配
偶或直系親屬業務上之利益，與本會議討論事項有無相涉情事。
本會議代表違反前項之規定，且情節重大者，經本會議決議後，保險人得
予更換；其缺額，由保險人依第六條規定辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[保險人於辦理本辦法業務時，應將下列事項對外公開：
一、利益揭露聲明書。
二、會議議程。
三、會議內容實錄。
前項第二款事項，應於開會七日前對外公開，並送交本會議代表。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自中華民國一百零二年一月一日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
