<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>長期照顧服務法施行細則</法規名稱>
<法規網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawAll.aspx?pcode=L0070043</法規網址>
<法規類別>行政＞衛生福利部＞長期照顧司</法規類別>
<最新異動日期>20170602</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<附件 />
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國一百零六年六月二日衛生福利部衛部照字第 1061561291 號令
  訂定發布全文 15 條；並自一百零六年六月三日施行]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本細則依長期照顧服務法（以下簡稱本法）第六十五條規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本法第八條第三項所定醫師出具之意見書，其內容應載明下列事項：
一、當事人姓名、出生年月日、性別、國民身分證統一編號及通訊地址。
二、相關疾病診斷與近期治療現況。
三、當事人身心狀態事項。
四、當事人接受醫事照護服務時應注意之事項。
五、其他有關事項或建議。
前項意見書得以三個月內之相關病歷摘要或診斷書替代之。
第一項意見書之格式，由中央主管機關定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本法第九條第一項用詞，定義如下：
一、日間照顧：指提供長期照顧（以下簡稱長照）服務對象於日間往返社
    區式長照機構，接受身體與日常生活照顧及其他多元服務。
二、家庭托顧：指提供長照服務對象於往返家庭托顧服務人員住所，接受
    身體及日常生活照顧服務。
三、臨時住宿服務：指提供長照服務對象機構住宿式以外之住宿服務。
四、團體家屋：指於社區中，提供具行動力之失智症者家庭化及個別化之
    服務。
五、小規模多機能：指配合長照服務對象之需求，提供日間照顧、臨時住
    宿，或到宅提供身體與日常生活照顧、家事服務及其他多元之服務。
六、夜間住宿服務：指提供長照服務對象於夜間住宿之服務。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本法第二十二條第二項所稱公立長照機構，指由政府機關或公法人設立之
長照機構。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本法第二十二條第三項所稱擴充，指機構總樓地板面積擴增。
床數增設而機構總樓地板面積未擴增者，非屬前項之擴充。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[長照機構依本法第二十六條規定於其場所標示其名稱、機構類別及服務內
容時，以本法第十條至第十二條及第二十一條所定者為限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[機構住宿式服務類長照機構，依本法第三十三條規定與醫療機構訂定之醫
療服務契約，應載明下列事項：
一、醫事照護服務需要之轉介機制。
二、醫事照護服務之電話或網路諮詢機制。
三、醫師及其他醫事人員之支援機制。
四、其他與醫事照護服務相關之事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[依本法第三十八條製作之紀錄，其內容應包括下列事項：
一、當事人之姓名、性別、出生年月日及地址。
二、當事人需長照服務之身心狀況。
三、當事人接受之照顧服務。
四、長照服務人員執行業務情形。
五、長照服務人員執行業務之年、月、日，並簽名或蓋章。
前項長照服務人員為醫事人員及社會工作師者，其製作之紀錄內容，除依
前項規定外，應依相關法規之規定辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[主管機關依本法第三十九條規定，至長照機構執行輔導、監督、考核、檢
查或評鑑時，應出示有關執行職務之證明文件或顯示足資辨別之標誌。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本法第四十二條所定書面契約，並應載明本法第四十五條所定陳情、申訴
與調處及本法第五十九條第二項所定爭議處理機制。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[主管機關依本法第五十九條第二項所設爭議處理會（以下簡稱處理會），
置委員十一人至十五人，由主管機關首長就下列人員聘（派）兼之，並指
定其中一人為召集人：
一、長照服務、長照管理及醫護之學者專家。
二、法律、財務或會計之學者專家。
三、長照服務使用者代表。
四、機關代表。
前項第一款委員，不得少於委員總數二分之一；單一性別委員，不得少於
委員總數三分之一。
委員任期一年，期滿得續聘之；委員出缺時，得予補聘；補聘委員之任期
至原委員任期屆滿之日為止。機關代表擔任之委員，應隨其本職進退。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[處理會委員會議由召集人召集並為主席；召集人因故未能出席時，應指定
委員代理之。
前條第一項第一款至第三款委員，應親自出席會議，不得委託他人代理。
機關代表擔任之委員，委託他人出席時，得參與討論、發言及決議。
處理會委員會議，應有全體委員二分之一以上出席，始得開會，並有出席
委員三分之二以上同意，始得決議。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[處理會委員會議之與會人員及其他工作人員對於決議事項、委員意見及其
他個人資料，應予以保密。
處理會委員會議討論事項涉及委員及其關係人之利益時，應依行政程序法
規定迴避。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[處理會作成之調查結果，應由主管機關依本法及其相關法規規定處理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本細則自中華民國一百零六年六月三日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
