<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>性別平等工作法律扶助辦法</法規名稱>
<法規網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawAll.aspx?pcode=N0030017</法規網址>
<法規類別>行政＞勞動部＞勞動條件及就業平等目</法規類別>
<最新異動日期>20240119</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>Y</是否英譯註記>
<英文法規名稱>Regulations for Providing Legal Aid in Lawsuits Concerning Gender Equality in Employment</英文法規名稱>
<附件 />
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國九十一年三月六日行政院勞工委員會（91）勞動三字第 09100
  10437 號令訂定發布全文 11 條；並自發布日施行
2.中華民國九十七年七月八日行政院勞工委員會勞動 3  字第 097013048
  2 號令修正發布名稱及第 1  條條文
  （原名稱：兩性工作平等訴訟法律扶助辦法；新名稱：性別工作平等訴
  訟法律扶助辦法）
3.中華民國一百零三年九月二十九日勞動部勞動條 4  字第 1030131993
  號令修正發布第 6  條條文
4.中華民國一百十年六月十日勞動部勞動條 4  字第 1100130456 號令修
  正發布第 3、5、6、8 條條文；並增訂第 8-1  條條文
5.中華民國一百十三年一月十九日勞動部勞動條 4  字第 1130147567 號
  令修正發布名稱及全文 10 條；並自發布日施行
  （原名稱：性別工作平等訴訟法律扶助辦法；新名稱：性別平等工作法
  律扶助辦法）]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依性別平等工作法（以下簡稱本法）第三十七條第二項規定訂定之。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[地方主管機關為辦理本法第三十七條第一項所定提供法律諮詢或扶助業務，得按年提出實施計畫報中央主管機關，經審核通過後發給補助；其補助條件、基準、審核及核銷作業等事項，由中央主管機關公告之。
前項實施計畫之內容，應包括下列事項：
一、法律諮詢與扶助項目預估數量及評估依據。
二、辦理方式。
三、經費概算表。
四、其他經中央主管機關規定之事項。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[受僱者或求職者因雇主違反本法之規定，或遭受性騷擾，而向法院提出法律訴訟時，地方主管機關得提供之法律扶助項目如下：
一、法律諮詢。
二、律師代撰民事書狀之費用。
三、勞動事件之調解（以下簡稱勞動調解）程序、民事訴訟程序、保全程序、督促程序及強制執行程序之律師費及其必要費用。
四、勞動調解及訴訟期間必要生活費用。
前項第四款勞動調解及訴訟期間必要生活費用，為受僱者因雇主違反本法之規定，或遭受性騷擾致終止勞動契約，於勞動調解或訴訟期間無工作收入，而向地方主管機關申請之補助。
第一項第二款至第四款之扶助，與政府機關所定其他扶助或補助性質相同者，應擇一適用，不得重複申請。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[地方主管機關獲得第二條補助者，應依核定之實施計畫辦理；其計畫內容如有變更者，應於變更前十日，報請中央主管機關同意。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[地方主管機關獲得第二條補助者，於中央主管機關辦理業務訪視及考核時，不得規避、妨礙或拒絕。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[地方主管機關獲得第二條補助者，應於執行年度終了前，將執行成果及核銷報告送中央主管機關備查。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[地方主管機關獲得第二條補助，有下列情事之一者，經通知限期改善而屆期未改善，中央主管機關得撤銷或廢止全部或一部之補助；已補助者，應限期命其返還：
一、不實請領或溢領。
二、執行內容與原核定計畫不符。
三、規避、妨礙或拒絕中央主管機關辦理業務訪視及考核。
四、經中央主管機關考核成效不佳。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所規定之書表及文件，由中央主管機關定之。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[第二條中央主管機關補助之經費，由其編列預算支應。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自發布日施行。]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
