<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>進用身心障礙者工作績優機關（構）獎勵辦法</法規名稱>
<法規網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawAll.aspx?pcode=N0090012</法規網址>
<法規類別>行政＞勞動部＞就業服務目</法規類別>
<最新異動日期>20160517</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>Y</是否英譯註記>
<英文法規名稱>Regulations of Rewards for Outstanding Institutions (enterprises) Employing the Disabled</英文法規名稱>
<附件 />
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國八十七年六月三十日行政院勞工委員會（87）台勞職業字第
  027422  號令訂定發布全文 9  條
2.中華民國八十八年六月二十九日行政院勞工委員會（88）台勞職業字第
  0700036 號令修正發布第 4  條條文
3.中華民國九十二年十月二日行政院勞工委員會勞職特字第 0920208021
  號令修正發布第 2、4、6  條條文
4.中華民國九十六年四月三十日行政院勞工委員會勞職特字第 096050146
  5 號令修正發布全文 12 條；並自發布日施行
5.中華民國九十七年一月二十八日行政院勞工委員會勞職特字第 0970503
  027 號令修正發布第 1、3 條條文
6.中華民國九十八年六月十九日行政院勞工委員會勞職特字第 098050316
  6 號令修正發布第 3、5 條條文
  中華民國一百零三年二月十四日行政院院臺規字第 1030124618 號公告
  第 2  條所列屬「行政院勞工委員會」之權責事項，自一百零三年二月
  十七日起改由「勞動部」管轄
7.中華民國一百零五年五月十七日勞動部勞動發特字第 10505053731  號
  令修正發布第 2  條條文]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依身心障礙者權益保障法（以下簡稱本法）第四十五條第二項規定
訂定之。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所稱主管機關：在中央為勞動部；在直轄市為直轄市政府，在縣（
市）為縣（市）政府。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[機關（構）符合下列資格之一得申請獎勵：
一、進用身心障礙者十人以上，並達員工總人數百分之五者。
二、對所僱用身心障礙者適應相關職場之協助及輔導，有優良事蹟者。
違反本法第十六條、第三十八條規定或經就業歧視評議委員會認有歧視之
事實者，不予獎勵。
進用身心障礙者人數計算基準日，為每年十二月三十一日。
機關（構）員工總人數及進用身心障礙者人數之計算方式，依本辦法第三
十八條規定。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[依前條第一項第一款申請者，應分為公立機關（構）及私立機構分別評比
；其評比標準值為身心障礙員工百分比及身心障礙員工平均工作年資之乘
積。
依前條第一項第二款申請者，以對僱用身心障礙者之職場支持、職務再設
計及其他協助事項評比。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[公立機關（構）之評比標準值達零點二以上、私立機構之評比標準值達零
點一以上者，依評比標準值大小排序，以下列方式分別予以獎勵：
一、優等獎各三名，發給獎牌一座。
二、一等獎各六名，發給獎牌一座。
三、二等獎各十名，發給獎牌一座。
前項之評比標準值相同者，以進用人數多者為優先；進用人數相同時，以
身心障礙者平均工作年資長者為優先。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[獲前條優等獎累計達五次之機關（構），發給楷模獎座一座；五年內依第
三條規定申請者，不予評比及獎勵。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[進用身心障礙者機關（構），得於每年二月檢附下列文件向當地主管機關
提出獎勵申請：
一、進用身心障礙者績優機關（構）獎勵申請表。
二、身心障礙者名冊及其工作年資。
三、中央主管機關指定之相關證明文件。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[依第三條第一項第一款申請獎勵者，由地方主管機關審核後，送中央主管
機關評比。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[依第三條第一項第二款申請獎勵者，由地方主管機關組成初評小組評定，
再送中央主管機關評審小組評比，取前十名發給獎座獎勵。
前項初評或評審小組，由主管機關邀請專家學者或社會公正人士五人至七
人組成。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所定之獎勵，應公開表揚之。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[主管機關得依預算編列情形或地方特性，除發給獎牌或獎座外，得以發給
獎金或其他適當方式，對績優機關（構）予以獎勵。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自發布日施行。]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
