<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>行政院主計總處處務規程</法規名稱>
<法規網址>https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawAll.aspx?pcode=T0010010</法規網址>
<法規類別>行政＞行政院主計總處＞組織目</法規類別>
<最新異動日期>20120206</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<附件 />
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國一百零一年二月六日行政院主計總處主人字第 1010002039A  
  號令訂定發布全文 21 條；並自一百零一年二月六日施行
  中華民國一百零一年二月四日行政院院授研綜字第 1012260142 號函核
  定]]></沿革內容>
<前言><![CDATA[]]></前言>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[行政院主計總處（以下簡稱總處）為處理內部單位之分工職掌，特訂定本
規程。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[主計長綜理總處業務，並指揮、監督所屬人員；副主計長襄助主計長處理
總處業務。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[主任秘書權責如下：
一、文稿之綜核及代判。
二、機密及重要文件之處理。
三、各單位之協調及權責問題之核議。
四、重要會議之籌辦。
五、其他交辦事項。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[主計官權責如下：
一、歲計、會計、統計、主計資訊及主計人事法規之研議。
二、歲計、會計、統計、主計資訊與主計人事制度、方案之規劃及審議。
三、歲計、會計、統計、主計資訊學術性文件及專案研究之審議。
四、出席主計會議及其他有關會議。
五、其他交辦事項。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[參事權責如下：
一、法令及重要文稿之審核。
二、施政計畫之研議及會核。
三、政策、法令實施之檢討。
四、跨單位業務之協調及整合。
五、其他交辦事項。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[總處設下列處、室：
一、綜合規劃處，分四科辦事。
二、公務預算處，分八科辦事。
三、基金預算處，分五科辦事。
四、會計決算處，分四科辦事。
五、綜合統計處，分八科辦事。
六、國勢普查處，分七科辦事。
七、主計資訊處，分五科辦事。
八、秘書室，分三科辦事。
九、人事處，分四科辦事。
十、政風室。
十一、會計室。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[綜合規劃處掌理事項如下：
一、主計政策、法令及措施之研擬、規劃及協調。
二、主計制度之綜合規劃及研究發展。
三、總處施政計畫之彙編及管制考核。
四、總處法制業務之管理。
五、總處行政效能、為民服務工作與服務品質之規劃、推動及協調。
六、總處重要會議之綜合彙辦及業務報告之彙編。
七、政府內部控制制度之綜合規劃及研究發展。
八、政府內部控制制度之推動及督導相關事項。
九、其他有關綜合規劃事項。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[公務預算處掌理事項如下：
一、預算法規之擬訂、修正、廢止及解釋之研議。
二、籌編預算所需事實之調查與增進公務、財務效能之研究及建議。
三、中程預算收支之籌劃、資源分配及預算籌編原則、預算編製辦法等相
    關規定之研訂。
四、單位預算之審核與有關歲入、歲出、融資財源之核議及總預算之彙編
    。
五、追加預算及特別預算之審編。
六、公務預算執行相關法規之擬訂、督導、調查及考核。
七、各機關分配預算之核定、動支第一預備金之備案、動支第二預備金及
    申請保留經費之核議。
八、中央對地方補助機制之研議與一般性補助款之執行及控管；直轄市、
    縣（市）政府公務預算編製及執行之監督。
九、各機關辦理公務預算業務人員之指揮及監督。
十、其他有關公務預算事項。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[基金預算處掌理事項如下：
一、籌編附屬單位預算所需事實之調查、增進經營與財務效能之研究及建
    議。
二、附屬單位預算籌編原則、事業計畫總綱、預算編製辦法及預算書表格
    式之研訂。
三、附屬單位預算之審核、綜計及彙編。
四、附屬單位預算執行及特種基金管理相關法規之擬訂。
五、附屬單位預算固定資產投資、資金轉投資、長期債務舉借與償還計畫
    之評估及成本效益分析。
六、附屬單位預算執行情形之督導、調查、分析及考核。
七、直轄市、縣（市）政府附屬單位預算編製及執行之監督。
八、行政法人、各機關經管信託基金及政府捐助成立之財團法人預算相關
    事項。
九、辦理附屬單位預算業務人員之指揮及監督。
十、其他有關附屬單位預算事項。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[會計決算處掌理事項如下：
一、會計與決算法規之擬訂、修正、廢止及解釋之研議。
二、總會計制度之設計、核定及頒行；各機關及特種基金會計制度之核定
    。
三、總會計報告、總決算及附屬單位決算格式之研訂及彙編。
四、各機關與特種基金會計報告格式之研訂及審編；整體性預算執行情形
    之控管。
五、各機關與特種基金會計制度實施狀況及決算辦理情形之查核。
六、直轄市、縣（市）政府會計及決算事務之監督。
七、行政法人、各機關經管信託基金及政府捐助成立之財團法人會計決算
    相關事項。
八、內部審核、政府採購監辦及財物會計事務等相關法規之擬訂。
九、各機關辦理會計、決算業務人員之指揮及監督。
十、其他有關政府會計、決算及內部審核事項。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[綜合統計處掌理事項如下：
一、統計法規與統計標準之擬訂、修正、廢止及解釋之研議；各機關統計
    工作之指揮、監督及管理。
二、國民所得統計之編布及分析。
三、總資源供需之估測及分析。
四、產業關聯統計之編布及分析。
五、物價統計之編布及分析。
六、社會指標統計之編布及分析。
七、綠色國民所得統計之編布及分析。
八、家庭收支統計之編布及分析。
九、綜合統計資料庫建置維護及統計資訊服務事項。
十、其他有關統計事項。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[國勢普查處掌理事項如下：
一、普查與抽樣調查方案之審訂、實施計畫及經費預算之核議。
二、農林漁牧業、工商、服務業、人口與住宅普查之舉辦、統計及分析。
三、民間人力供應、勞動力結構、就業與失業之調查統計及研究分析。
四、薪資、工時、員工進退與勞動生產力之調查統計及研究分析。
五、普查地理資訊系統與普查資料庫之建置及維護。
六、國富統計之編布及研究分析。
七、辦理普查時設置臨時組織之規劃、指導、監督與所需人員之借調、組
    訓及管理。
八、基層統計調查網之建置及管理；辦理普查與抽樣調查之各級調查統計
    人員之指揮及監督。
九、其他有關普查及抽樣調查事項。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[主計資訊處掌理事項如下：
一、政府主計資訊應用服務策略規劃及協調推動。
二、政府主計資訊共用軟體之開發及推行。
三、中央政府公務機關、特種基金歲計、會計業務資訊作業之整體規劃及
    推動。
四、直轄市、縣（市）政府歲計、會計業務資訊作業之整體規劃及推動。
五、統計業務、基本國勢調查與抽樣調查業務資訊作業之整體規劃及推動
    。
六、主計人事業務資訊作業之整體規劃及建置。
七、總處資訊應用環境之規劃及管理。
八、總處資通安全之規劃及推動。
九、其他有關主計資訊事項。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[秘書室掌理事項如下：
一、印信典守及文書、檔案之管理。
二、出納、財務、營繕、採購及其他事務管理。
三、國會聯絡、媒體公關事務之政策規劃、研擬、執行及管考。
四、工友（含技工、駕駛）管理。
五、不屬其他各處、室事項。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[人事處掌理總處人事管理及全國主計人事管理事項。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 16 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[政風室掌理總處政風及交辦事項。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 17 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[會計室掌理總處歲計、會計及統計事項。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 18 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[總處處理業務，實施分層負責制度，依分層負責明細表逐級授權決定。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 19 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[總處設主計會議，由主計長、副主計長、主任秘書及主計官組織之。主計
長為主席，主計長缺席時由副主計長代理之。總處各單位主管及各機關主
辦歲計、會計、統計人員，對於有關其職掌之事項，得列席會議。主計會
議之職權如下：
一、各機關主辦歲計、會計、統計人員任免之審定。
二、歲計、會計、統計法規、方案及制度設計之審議。
三、各機關歲計、會計、統計組織編制之審議。
四、各主計官或單位主管提議事項之審議。
五、主計長交議事項之審議。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 20 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[總處設下列常設性任務編組，其內部組設及主管權責，另以設置要點定之
：
一、主計人員訓練中心：辦理全國主計人員訓練業務，置執行長一人，由
    適當人員擔任。
二、法規會：辦理總處法制業務，置執行秘書一人，由適當人員擔任。
三、國民所得統計評審會：辦理國民經濟會計、全國總供需估測、家庭收
    支與所得分配統計方法之改進與審議，及相關統計結果之評審事項。]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 21 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本規程自中華民國一百零一年二月六日施行。　]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
