<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>教育業務志願服務獎勵辦法</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=H0010007&LNNDATE=20141205&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>行政＞教育部＞終身教育目</法規類別>
<異動日期>20141205</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依志願服務法第十九條第六項規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法用詞，定義如下：
一、教育業務：指有關學校教育、社會教育、體育業務及青年發展業務等
    工作。
二、志工：志願參與教育業務之志願服務工作者。
三、志願服務團隊：十人以上志工組成一隊，志願參與教育業務志願服務
    工作，並經備查在案者。
四、志願服務運用單位（以下簡稱運用單位）：教育部（以下簡稱本部）
    及所屬運用志工或志願服務團隊推展教育業務之機關（構）、學校及
    本部主管之法人或經政府立案之團體。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[志工、志願服務團隊及運用單位應符合下列條件，始得依本辦法規定接受
推薦：
一、志工：於運用單位從事志願服務工作，連續二年以上，且服務時數累
    計達二百小時以上，持有志願服務績效證明書，且經運用單位考核具
    有績效者。
二、志願服務團隊：於運用單位從事志願服務工作，連續一年以上，並經
    運用單位考核具有績效者。
三、運用單位：訂有志工團隊組織規定，運作良好，並有定期、持續推動
    服務之事蹟，且團隊至少成立三年，志工人數達三十人以上，經本部
    審查成績優良者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[志工、志願服務團隊或運用單位符合前條規定者，運用單位於公告規定期
間內，得填具本部所定推薦書表，辦理推薦作業；其推薦程序如下：
一、志工：由志工所屬運用單位向本部推薦。
二、志願服務團隊：由運用單位向本部推薦。
三、運用單位：由本部各業務單位依本辦法推薦。
運用單位推薦志工之名額，不得超過該單位符合推薦資格志工人數之三分
之一。但符合推薦資格志工人數未達三人者，得推薦一人。
第六條第一項第一款第一目青學獎，其推薦名額不受前項規定之限制。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[依前條規定推薦之志工、志願服務團隊及運用單位，由本部先行初審，再
邀請專家、學者及社會賢達人士，組成評審會複審後，擇優獎勵之。
前項審查，必要時得以訪視或面談方式行之。
第六條第一項第一款第五目楷模獎，應於第一項評審會複審後，送本部考
績委員會審議並擇優獎勵之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法獎勵之方式如下：
一、志工：
（一）青學獎：具學生身分，連續服務二年以上，且服務時數累計二百小
      時以上，頒給獎狀。
（二）銅質獎：連續服務三年以上，且服務時數累計一千小時以上，頒給
      銅質徽章及獎狀。
（三）銀質獎：連續服務五年以上，且服務時數累計一千五百小時以上，
      頒給銀質徽章及獎狀。
（四）金質獎：連續服務七年以上，且服務時數累計二千小時以上，頒給
      金質徽章及獎狀。
（五）楷模獎：連續服務十年以上，且服務時數累計三千小時以上，或符
      合第二目條件且有特殊貢獻或事蹟，堪為全國志工之表率者，得頒
      給三等教育專業獎章及證書。
二、志願服務團隊：就志願服務團隊服務績效等綜合評審為成績優良者，
    頒給獎座、獎狀或其他獎勵。
三、運用單位：推展志願服務，就團隊精神整體表現及服務績效等綜合審
    查為成績優良者，頒給獎座及獎狀。
前項第一款同等次獎項之頒授，以每人一次為限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法之獎勵，每年以公開表揚或其他方式為之，並得邀請獲獎者舉辦座
談會或觀摩活動，以促進優質經驗分享及交流。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[各級主管教育行政機關及各學校得於招生辦法或招生簡章規定，依本辦法
獎勵之志工入學高級中等以上學校時，得採計其優良表現列為部分成績。
學校辦理教師甄選時，得於甄選簡章規定，依本辦法獎勵之志工，其優良
表現列為錄取之參考。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[依本辦法獎勵之志工、志願服務團隊及運用單位，其所填送之各項資料，
經查明有虛偽不實者，由本部公告撤銷其獎項並予追回。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法之推薦及獎勵作業，本部得委請其他機關、法人或團體辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
