<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>專門職業及技術人員高等考試醫師考試分試考試規則</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=R0040065&LNNDATE=20051222&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>考試＞考選部＞專門職業及技術人員考試目</法規類別>
<異動日期>20051222</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[本規則自中華民國九十六年一月一日施行。]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本規則依專門職業及技術人員考試法第五條規定訂定之。
本規則未規定事項，依有關考試法規之規定辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[專門職業及技術人員高等考試醫師考試分試考試 (以下簡稱本考試) 分二
試舉行。
第一試未及格者，不得應第二試。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本考試每年舉行一次；遇有必要，得臨時舉行之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本考試採筆試方式行之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[應考人有下列情事之一者，不得應本考試：
一、專門職業及技術人員考試法第八條第一項各款情事之一。
二、醫師法第五條各款情事之一。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[中華民國國民具有下列資格之一者，得應本考試第一試。但具有第一款至
第三款資格之一者，於中華民國九十九年一月一日前，得應專門職業及技
術人員高等考試醫師考試：
一、公立或立案之私立大學、獨立學院或符合教育部採認規定之國外大學
    、獨立學院醫學系、科畢業，並經實習期滿成績及格，領有畢業證書
    。
二、八十四學年度以前入學之私立獨立學院七年制中醫學系畢業，經修習
    醫學必要課程及實習期滿成績及格，得有證明文件，且經中醫師考試
    及格，領有中醫師證書。
三、中醫學系選醫學系雙主修畢業，並經實習期滿成績及格，領有畢業證
    書，且經中醫師考試及格，領有中醫師證書。
四、公立或立案之私立大學、獨立學院醫學系在學學生，修畢基礎學科成
    績及格，領有學校證明文件。
五、公立或立案之私立大學、獨立學院中醫學系選醫學系雙主修在學學生
    ，修畢醫學系基礎學科成績及格，領有學校證明文件。
前項第四款、第五款所稱修畢基礎學科，係指修畢人體結構學 (大體解剖
學、組織學、胚胎學或發育生物學) 、生物化學、生理學、微生物學及免
疫學、寄生蟲學、病理學、藥理學、公共衛生學等學科，成績及格者。
以外國學歷參加本考試者，其為美國、日本、歐洲、加拿大、南非、澳洲
、紐西蘭、新加坡及香港等地區或國家以外之外國學歷，應先經教育部學
歷甄試通過，始得參加考試。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[中華民國國民具有前條第一項第一款、第二款、第三款資格之一，並經本
考試第一試及格者，得應本考試第二試。六年內第二試未及格者，應重新
應本考試第一試。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本考試第一試應試科目：
一、醫學 (一)  (包括解剖學、胚胎學、組織學、微生物免疫學、寄生蟲
    學、公共衛生學等科目及其臨床相關知識) 
二、醫學 (二)  (包括生理學、生化學、藥理學、病理學等科目及其臨床
    相關知識) 
本考試第二試應試科目：
一、醫學 (三)  (包括內科、家庭醫學科等科目及其相關臨床實例與醫學
    倫理) 
二、醫學 (四)  (包括小兒科、皮膚科、神經科、精神科等科目及其相關
    臨床實例與醫學倫理) 
三、醫學 (五)  (包括外科、骨科、泌尿科等科目及其相關臨床實例與醫
    學倫理) 
四、醫學 (六)  (包括麻醉科、眼科、耳鼻喉科、婦產科、復健科等科目
    及其相關臨床實例與醫學倫理) 
各應試科目之試題題型均採測驗式試題。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[考選部得設醫師考試審議委員會，審議有關醫師考試應考資格疑義案件等
事項。審議結果，由考選部核定，並報請考試院備查。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[應考人報名本考試應繳下列費件，並以通訊方式為之：
一、報名履歷表。
二、應考資格證明文件。
三、國民身分證影印本。華僑應繳僑務委員會核發之華僑身分證明書或外
    交部或僑居地之中華民國使領館、代表處、辦事處、其他外交部授權
    機構 (以下簡稱駐外館處) 加簽僑居身分之有效中華民國護照。
四、最近一年內一吋正面脫帽半身照片。
五、報名費。
六、其他有關證明文件。
應考人以網路報名本考試時，其應繳費件之方式，載明於本考試應考須知
及考選部國家考試報名網站。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[繳驗外國畢業證書、學位證書、在學全部成績單、學分證明、法規抄本或
其他有關證明文件，均須附繳正本及經駐外館處證明之影印本、中文譯本
。
前項各種證明文件之正本，得改繳經當地國合法公證人證明與正本完全一
致，並經駐外館處證明之影印本。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本考試第一試、第二試及格標準，均以考試總成績滿六十分為及格。
前項考試總成績，均以各試應試科目平均成績計算之。
第一項第一試、第二試應試科目有一科成績為零分者，不予錄取。缺考之
科目，以零分計算。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[外國人具有第六條第一項第一款規定之資格，且無第五條各款情事之一者
，得應本考試第一試。第一試及格者，始得應第二試。六年內第二試未及
格者，應重新應本考試第一試。
外國人領有外國政府相等之醫師執業證書，並志願在我國醫療資源缺乏地
區服務，應本考試者，除筆試外，得併採口試或實地考試；必要時，筆試
得以英文命題及作答。及格人員之及格證書並應註明其服務地區。
前項醫療資源缺乏地區，由考選部會同行政院衛生署定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本考試第一試及格人員，由考選部發給及格證明文件；第二試及格人員，
由考選部報請考試院發給考試及格證書，並函行政院衛生署查照。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本考試組織典試委員會，主持典試事宜；其試務由考選部辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 16 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本考試辦理竣事，考選部應將辦理典試及試務情形，連同關係文件，報請
考試院核備。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 17 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本規則自中華民國九十六年一月一日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
