<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>高級中等學校教科用書審定辦法</法規名稱>
<法規網址>http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawContent.aspx?PCODE=H0060054</法規網址>
<法規類別>行政＞教育部＞國民及學前教育目</法規類別>
<最新異動日期>20140106</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國一百零三年一月六日教育部臺教授國部字第 1020134324A  號
  令訂定發布全文 26 條；並自一百零三年八月一日施行]]></沿革內容>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依高級中等教育法第四十八條第二項規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所稱教科用書，指依高級中等學校課程綱要（以下簡稱課程綱要）
規定編輯之學生課本。
依本辦法規定審定之教科用書，其審定科目由教育部（以下簡稱本部）公
告之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所稱審定機關，指國家教育研究院。
本辦法所稱申請人，指依法登記經營圖書出版之公司。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請人就同一科目教科用書，得依冊序分別或同時申請審定。
申請人就同一科目編有二種以上版本者，其內容應有二分之一以上之不同
。
教科用書依第一項規定申請審定，或配合課程綱要修正應重新審定者，依
本部公告之審定期間及實施方式辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請人申請教科用書之審定時，應填具教科用書審定申請表，並檢附下列
文件：
一、教科用書編輯計畫書一式五份至十五份。
二、教科用書書稿一式五份至十五份。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請人依前條第二款檢附之教科用書書稿，應符合下列規定：
一、以科目申請審定。
二、送審書稿應美工完稿，並裝訂成冊。
三、版式規格與成書相同，正文字級不得小於電腦排版字十一點。
四、封面使用素面紙張，除標明書名、冊次外，不得標記其他文字、符號
    ；內文不得出現申請審定者、編者之姓名及其任職處所。
五、使用之人名、地名、學術名詞、專有名詞等翻譯名詞，經本部、改制
前國立編譯館、國家教育研究院公告者，以公告內容為準。
六、使用之度量衡單位，採經濟部指定之法定度量衡單位。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[審定機關得視需要，組成各科審查小組或委請學者專家三人至五人，依課
程綱要審查教科用書。
前項審查小組委員之遴聘資格與程序，及審查小組之組織與運作等相關規
定，由審定機關擬訂，報本部核定。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[審定機關應自受理申請之日起九十日內，將審查決議通知申請人。但審定
機關視申請審定書稿數量及內容，審查期限得延長三十日，以一次為限，
並通知申請人。
前項審查決議分為通過、修正或重編三種。
同一科目各冊之審查期限，必要時得自前一冊審查決議通知之日起算。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請審定之教科用書，經審查決議修正者，申請人應依審查意見修正後，
於收受審查決議通知書之日起一定期限內，檢附修正稿申請續審，審定機
關並應於收受修正稿之日起一定期限內通知續審結果。續審結果為通過者
，審定機關應為通過之決議。
前項申請續審，以三次為限；所定申請續審及作成續審結果並通知之一定
期限，第一次為四十五日，第二次、第三次均為三十日；第三次續審結果
仍未通過時，審定機關應為重編之決議。
第一項申請續審所檢附之修正稿，除依審查意見修正，或作資料更新、內
容勘誤外，不得再變更內容；逾此範圍者，審定機關得不予受理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[前條第二項所定各次申請續審之期限，申請人於期限屆滿三日前，應以書
面向審定機關申請延期三十日，並各以一次為限。逾期者，應重新申請審
定，不受第四條第三項公告審定期間之限制。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[審定機關於審查過程認為有必要時，得於決議前通知申請人陳述意見。
申請人於審查過程認為有必要時，得向審定機關申請陳述意見，每冊以一
次為限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請審定之教科用書，經審查決議重編者，申請人得於收受審查決議通知
書之日起三十日內，以書面向本部提出申復，本部應於收受申復之日起三
十日內，將申復結果以書面通知申復人及審定機關。
申復有理由時，審定機關應依申復結果變更原審查決議；申復無理由時，
申請人得依原審查決議重編，並重新申請審定。
經決議重編而重新申請審定之教科用書，其申請審定期間，不受第四條第
三項公告審定期間之限制。經審定機關依第九條第二項規定為重編之決議
者，亦同。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請審定之教科用書書稿，應依下列程序審定：
一、審查決議通過之書稿，由審定機關發還申請人排印樣書。
二、申請人應依審查決議通過之書稿印製樣書，並於前款教科用書書稿發
    還之日起一百八十日內檢送二冊至審定機關。
三、申請人於印製前款樣書時，如發現有資料更新及內容勘誤之必要，應
    即通知審定機關，經審定機關通知其修正已變更原審查決議內容時，
    申請人應即停止印製，並依前款規定辦理。
四、樣書經審定機關核對與審查決議內容相符。
    教科用書經審定者，由審定機關發給審定執照；同一科目教科用書應
    俟前一冊發給審定執照後，始得核發後冊審定執照。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[經審定之教科用書有效期限，自審定執照發給之日起算六年，並得延長至
期限屆滿之該學期結束，或審定機關延長之期限屆滿為止。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請人應自審定之教科用書出版之日起六十日內，檢送與樣書相同之該冊
成書五套至審定機關備查。
經審定之教科用書，其封面應印有「國家教育研究院審定」字樣及其審定
字號。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 16 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請人不得以未經審定之書稿，提供學校作為選用教科用書之用。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 17 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[教科用書因資料更新或內容勘誤而有修正之必要時，得於修正後向審定機
關申請備查，並將修正結果通知使用學校。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 18 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[教科用書之修訂，除前條情形得於審定執照有效期限內隨時申請辦理外，
依下列規定辦理：
一、自第三年用書起，得於教科用書總頁數二分之一以內之範圍進行修訂
    。
二、修訂後之次年及第六年用書，不得申請修訂。
三、以一學年一次為限，屬上學期或全學年用書，應於每年一月至二月提
    出申請；下學期用書，應於每年七月至八月提出申請。
四、屬上、下學期均得採用之學期用書，應於前款申請修訂期間擇一提出
    。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 19 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請教科用書修訂者，應填具申請表，並檢附下列文件：
一、教科用書修訂計畫書一式五份至十五份。
二、教科用書修訂稿一式五份至十五份。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 20 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[審定機關應自受理教科用書修訂申請之日起四十五日內，將審查決議通知
申請人。但審定機關視申請修訂書稿數量及內容，得延長審查期限十五日
，以一次為限，並通知申請人。
前項審查決議種類，依第八條第二項規定辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 21 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請修訂之教科用書，經審查決議修正者，依第九條、第十條前段規定辦
理，逾期者，應重新申請修訂，不受第十八條申請修訂期間之限制。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 22 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請修訂之教科用書，經審查決議重編者，得依第十二條規定辦理，或重
新申請修訂。
前項重新申請修訂期間，不受第十八條所定期間之限制；經審定機關依第
九條第二項規定為重編之決議者，亦同。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 23 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請修訂之教科用書，經審查決議通過者，其審定執照延續原有審定執照
之有效期限，審定機關不另行核發。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 24 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請修訂之教科用書，經審定機關准予修訂並重新印製者，申請人應依審
查決議通過之書稿印製，並於前述書稿出版之日起六十日內，檢送成書五
套至審定機關備查，版權頁應註明修訂版次及出版年月。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 25 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請人擅自變更審定之教科用書內容者，審定機關應限期令其提出說明；
屆期未提出說明，或經認定情節重大者，審定機關應廢止其審定執照。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 26 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自中華民國一百零三年八月一日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
