<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>幼兒園教保專業知能研習實施辦法</法規名稱>
<法規網址>http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawContent.aspx?PCODE=H0070057</法規網址>
<法規類別>行政＞教育部＞國民及學前教育目</法規類別>
<最新異動日期>20140529</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國一百零三年五月二十九日教育部臺教授國部字第 1030051397B
  號令訂定發布全文 10 條；並自發布日施行]]></沿革內容>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依幼兒教育及照顧法（以下簡稱本法）第十五條第五項規定訂定之
。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[幼兒園教保服務人員每年應參加教保專業知能研習（以下簡稱本研習）十
八小時以上。
前項所稱每年，指各該年之一月一日至十二月三十一日。
教保服務人員任職未滿一年者，依其任職之月數，按比例計算該年度應研
習之時數；未滿一個月者，不予計入。
第一項十八小時以上，依本法第三十二條第三項規定，得包括本法第三十
二條第二項所定任職後每二年接受之基本救命術訓練八小時以上，及安全
教育相關課程三小時以上（以下簡稱基本救命術訓練）。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本研習由各級主管機關自行辦理，或委任、委託機關（構）、學校、幼兒
園、民間機構、團體（以下簡稱受託單位）辦理，或由學校、幼兒園、民
間機構、團體申請各級主管機關認可後辦理（以下簡稱受認可單位）。
非依前項規定辦理之研習，不得採認為本研習時數。但專業訓練單位辦理
之基本救命術訓練，不在此限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[各級主管機關辦理本研習，應訂定實施計畫為之；受託單位及受認可單位
辦理本研習，應擬具實施計畫，報經委任、委託或認可之各級主管機關核
定後，始得辦理。
前項實施計畫內容，應包括研習總人數、辦理日期與地點、報名方式、課
程內容、授課講師與其學經歷、研習時數與計算方式及其他與本研習有關
之事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本研習課程之規劃及設計，應符合教保服務人員專業成長之需求；其課程
範圍如下：
一、學前教保政策及法令。
二、幼兒園主管人員領導及行政管理。
三、幼兒園課程及教學。
四、幼兒園空間規劃及環境設計。
五、幼兒學習評量及輔導。
六、幼兒觀察解析及應用。
七、幼兒健康及安全。
八、學前融合教育。
九、教保專業倫理。
十、幼兒園園家互動及親師關係。
十一、其他有助於教保專業知能發展之課程。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[參加本研習並經完成者，由各級主管機關、受託單位或受認可單位核認其
研習時數，並登載於全國教師在職進修資訊網或直轄市、縣（市）主管機
關建置之教師研習資訊系統。
教保服務人員依本法第三十二條第二項規定參與基本救命術訓練，其訓練
係由醫療機構、消防相關或民間專業機構、團體辦理者，其開立之完成訓
練時數證明，經各級主管機關核認後，登載於中央主管機關指定之資訊系
統。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本法施行細則第十一條第四項所定專科以上學校畢業者，於任職前，得報
名參加本研習；研習完成者，由辦理本研習之各級主管機關、受託單位或
受認可單位發給研習證明。
前項研習之採計時效為二年。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[教保服務人員於大專校院進修學位所修習相關教保專業知能課程，經直轄
市、縣（市）主管機關認定符合下列規定之一者，其學分得折抵本研習之
時數：
一、大專校院幼兒教育、幼兒保育相關科、系、所開設之符合第五條規定
    之課程。
二、前款以外，大專校院開設之有助於幼兒園經營管理、教保課程規劃及
    幼兒發展與輔導，且符合第五條規定之課程。
前項學分之折抵，以一學分折抵研習時數十八小時。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[受託單位及受認可單位辦理本研習時，各級主管機關得進行訪視。
各級主管機關於訪視時，發現前項單位辦理本研習有違反本辦法或未依核
定計畫執行者，該次研習不得採計為教保專業知能研習時數，必要時，得
令其限期改善。同一年度經限期改善而屆期仍不改善達三次以上者，三年
內不予委託或受理其申請認可辦理本研習。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
