<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>全國原住民族運動會舉辦準則</法規名稱>
<法規網址>http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawContent.aspx?PCODE=H0120042</法規網址>
<法規類別>行政＞教育部＞體育目</法規類別>
<最新異動日期>20140701</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國八十八年四月二十九日行政院體育委員會（88）台體委全字第
  005940  號令訂定發布全文 16 條
2.中華民國九十年三月十三日行政院體育委員會（90）台體委全字第 003
  713 號令修正發布全文 18 條；並自發布日起實施
3.中華民國一百年二月二十二日行政院體育委員會體委全字第 100000447
  42  號令修正發布全文 21 條；並自發布日施行
  中華民國一百零一年十二月二十五日行政院院臺規揆字第 1010154558 
  號公告第 1  條、第 2  條、第 3  條第 1  款、第 3  款、第 5  條
  第 1  項、第 2  項之附件 1、第 3  項、第 6  條、第 7  條、第 7  
  條之附件 2、第 9  條第 1  項第 2  款、第 10 款、第 4  項、第 
  11  條第 2  項、第 12 條第 2  項、第 13 條第 1  項、第 18 條第 
  1 項、第 2  項、第 19 條、第 20 條所列屬「行政院體育委員會」之
  權責事項，自一百零二年一月一日起改由「教育部」管轄
  中華民國一百零三年三月二十四日行政院院臺規字第 1030128812 號公
  告第 9  條第 1  項第 3  款所列屬「行政院原住民族委員會教育文化
  處」之權責事項，自一百零三年三月二十六日起改由「原住民族委員會
  教育文化處」管轄
4.中華民國一百零三年七月一日教育部臺教授體部字第 1030019162B  號
  令修正發布名稱及全文 20 條；並自發布日施行（原名稱：全國原住民
  運動會舉辦準則）]]></沿革內容>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本準則依國民體育法第十九條第三項規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[全國原住民族運動會（以下簡稱本賽會）舉辦及其相關事項，應依本準則
規定辦理，並受教育部（以下簡稱本部）監督及考核。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本準則用詞，定義如下：
一、申請單位：指依本準則規定向本部提出申請承辦本賽會之直轄市、縣
    （市）政府。
二、籌備會：申請單位為執行本賽會申辦各種相關工作之執行，而籌組之
    臨時性任務編組。
三、承辦單位：指申請單位經本部依本準則規定核定為本賽會之辦理者。
    但本準則另有規定者，從其規定。
四、參加單位：指依本準則規定指派選手參加本賽會賽事之直轄市、縣（
    市）政府。
五、籌備處：承辦單位為執行各相關工作而於籌備會下設之臨時性任務編
    組。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本賽會名稱為中華民國○○年全國原住民族運動會。
本賽會每二年舉辦一次，每年於二月至四月間舉辦，會期以三日為原則。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請單位應依本準則規定，於本賽會預定舉辦年度三年前之七月至八月間
，向本部提出申請。
前項申請，應填具申請書，並檢附計畫內容。
第一項申請期間屆滿而無申請單位提出申請者，本部得協調指定直轄市、
縣（市）政府或具有舉辦能力之學校、機構、法人或團體辦理之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[前條第一項之申請，由本部評選核定；必要時，本部得組成評選會進行履
勘評選之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[經評選或指定之承辦單位，應自本部公告或指定之日起一個月內，與本部
簽訂協議書，並依協議書內容辦理本賽會。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本賽會場地設施，應以承辦單位現有場地設施為原則；其有必要者，得洽
請鄰近區域直轄市、縣（市）政府、機關、學校或團體協助。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[承辦單位應於本賽會舉辦二年前成立籌備會，辦理各項籌備事項；籌備會
成員如下：
一、承辦單位首長。
二、教育部體育署（以下簡稱體育署）全民運動及運動設施單位主管。
三、原住民族委員會（以下簡稱原民會）教育文化處處長。
四、本賽會參加單位（即直轄市、縣（市）政府）首長。
五、中華民國體育運動總會秘書長。
六、中華奧林匹克委員會秘書長。
七、本賽會舉辦競賽種類之團體代表。
八、其他：由承辦單位視實際需要，經本部核准後聘任之。
前項籌備會，由承辦單位首長擔任召集人，規劃本賽會各項籌備工作，並
成立籌備處，執行籌備工作；籌備處得分組辦事，其工作人員，由籌備會
召集人聘任之。
承辦單位由本部指定辦理本賽會者，籌備會至遲應於辦理一年前成立，不
受第一項二年前成立規定之限制。
承辦單位應設運動競賽審查會，專責處理運動競賽事項。
第二項籌備會組織章程及第四項運動競賽審查會組織簡則，由承辦單位擬
訂，連同委員名單，報本部核定。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本賽會會長由行政院院長擔任；副會長由本部部長、原民會主任委員及承
辦單位首長分別擔任。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本賽會承辦經費如下：
一、中央相關機關分攤或補助款。
二、承辦單位自籌款。
三、廣告費收入。
四、媒體轉播權利金收入。
五、品牌或標誌指定費收入。
六、個人、團體或機構之贊助及捐助。
七、出售紀念物品之收入。
八、其他收入。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本賽會舉辦之運動，分類如下：
一、原住民族特有或傳統民俗之運動。
二、具優勢或屬團體性，適合推動於多數原住民族之運動。
本賽會每次舉辦之運動種類，合計不得逾十五種，並以前項第一款運動為
主；其並不得低於舉辦種類總數二分之一。
本賽會舉辦之運動種類，由承辦單位依地方特色、場地設備及經費籌措等
條件規劃，提請籌備會通過後，報本部核定。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本賽會競賽規程，由籌備處擬訂，經運動競賽審查會審議後，報本部核定
；各運動種類競賽技術手冊，由籌備處會同相關全國性體育團體，參照傳
統民俗運動及各單項運動競賽規則擬訂，送運動競賽審查會審議後，報本
部核定。
籌備會應於比賽一年前公告前項競賽規程，並於比賽半年前公告各運動種
類競賽技術手冊。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本賽會參賽選手，應為具有中華民國國籍之原住民；其原住民之身分，依
原住民身分法規定認定之。
前項選手未滿二十歲，依傳統民俗運動及國際運動賽會規範所定年齡規定
有參賽權利者，應取得法定代理人之同意。
本賽會之選手，其參賽資格、成績基準、人數、隊數之限制、前二項規定
等事項，由籌備處依競賽規程及各運動種類競賽技術手冊之規定審查，經
審查資格不符者，不得參賽；其有爭議者，由運動競賽審查會決定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本賽會應舉行開幕典禮；其程序如下：
一、典禮開始（奏樂）。
二、運動員進場（由牌、旗引領）。
三、唱國歌。
四、籌備會召集人致歡迎詞。
五、會長致詞。
六、恭請總統（或其代表）致詞，並宣布本賽會開始。
七、會旗進場。
八、升會旗。
九、運動員宣誓。
十、裁判宣誓。
十一、聖火進場及點燃聖火。
十二、禮成（奏樂）。
本賽會結束時，應舉行閉幕典禮；其程序如下：
一、運動員進場（由牌、旗引領）。
二、籌備會召集人致詞。
三、會長致詞。
四、成績報告及頒獎。
五、降會旗。
六、會旗交接。
七、下屆承辦單位表演。
八、熄聖火。
九、禮成（奏樂）。
本賽會開、閉幕典禮致詞，每人以不超過三分鐘為原則，下屆承辦單位宣
導表演，以四分鐘至七分鐘為限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 16 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[承辦單位之獎勵，由本部視其籌辦成效辦理。
參與本賽會籌備工作有功單位及人員之獎勵，由承辦單位依其規定辦理。
參賽單位職員及選手之獎勵，由各參賽單位依其規定辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 17 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[承辦單位應對比賽場地、活動場所、參賽隊職員、工作人員、媒體工作者
及觀眾，採取必要之安全措施，並辦理必要之保險。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 18 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[承辦單位應於本賽會結束後六個月內完成報告書五份，報本部備查。
前項報告書內容應包括總統（或其代表）與會長致詞、籌備會委員、籌備
處工作人員名單、運動種類（項目）、競賽成績（包括獲獎人員名單）、
參賽人數統計（以參賽單位統計）、競賽人數統計（以運動種類統計）、
獎牌數統計（以參賽單位統計）、各客觀項目成績紀錄、籌備會議紀錄及
檢討與建議等事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 19 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本準則所定本部應辦理事項，得委由體育署辦理之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 20 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本準則自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
