<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>榮譽觀護人志願服務獎勵辦法</法規名稱>
<法規網址>http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawContent.aspx?PCODE=I0030021</法規網址>
<法規類別>行政＞法務部＞保護目</法規類別>
<最新異動日期>20120917</最新異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<是否英譯註記>N</是否英譯註記>
<英文法規名稱>
</英文法規名稱>
<附件>
  <下載網址>http://law.moj.gov.tw/Law/law_getfile.ashx?FileId=0000117006</下載網址>
  <下載網址>http://law.moj.gov.tw/Law/law_getfile.ashx?FileId=0000117007</下載網址>
  <下載網址>http://law.moj.gov.tw/Law/law_getfile.ashx?FileId=0000117008</下載網址>
</附件>
<沿革內容><![CDATA[1.中華民國九十五年五月十九日法務部法令字第 0951001220 號令訂定發
  布全文 7  條；並自發布日施行
2.中華民國一百零一年九月十七日法務部法令字第 10105114960  號令修
  正發布名稱及全文 10 條；並自發布日施行（原名稱：觀護志工志願服
  務獎勵辦法）]]></沿革內容>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依志願服務法第十九條第六項規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所稱榮譽觀護人係個人及團體從事檢察機關觀護業務，個人持有志
願服務法第十二條規定之志願服務證及服務紀錄冊；團體持有各地方法院
檢察署發給之聘書者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[榮譽觀護人一年內協助推展檢察機關觀護業務，有下列情形之一者，由法
務部予以表揚：
一、捐贈或籌募財物金額在新臺幣三十萬元以上。
二、輔導受囑託執行案件在五案以上，著有成效。
三、服務時數達三百小時以上，著有成效。
團體榮譽觀護人一年內有下列情形之一者，由法務部予以表揚：
一、辦理團體課程、司法保護、社區處遇等活動，著有成效，依附表一之
    基準表揚。
二、辦理專業團體輔導，著有成效。
第一項之獎勵表揚，每人每年以一次為限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[榮譽觀護人一年內協助推展檢察機關觀護業務，有下列情形之一者，由臺
灣高等法院檢察署或福建高等法院金門分院檢察署予以表揚：
一、捐贈或籌募財務在新臺幣二十萬元以上未滿三十萬元。
二、輔導受囑託執行案件在三案以上未達五案，著有成效。
三、服務時數達二百小時以上未達三百小時小時，著有成效。
團體榮譽觀護人一年內，辦理團體課程、司法保護、社區處遇等活動，著
有成效，由臺灣高等法院檢察署或福建高等法院金門分院檢察署依附表二
之基準表揚。
第一項之獎勵表揚，每人每年以一次為限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[榮譽觀護人一年內協助推展檢察機關觀護業務，有下列情形之一者，由各
地方法院檢察署予以表揚：
一、捐贈或籌募財務在新臺幣十萬元以上未滿二十萬元。
二、輔導受囑託執行案件在二案以上未達三案，著有成效。
三、服務時數達一百小時以上未達二百小時，著有成效。
團體榮譽觀護人一年內，辦理團體課程、司法保護、社區處遇等活動，著
有成效，由各地方法院檢察署依附表三之基準表揚。
第一項之獎勵表揚，每人每年以一次為限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[榮譽觀護人協助推展檢察機關觀護業務，連續服務五年以上，且服務時數
達三千小時以上，著有成效者，由法務部予以表揚。
榮譽觀護人協助推展檢察機關觀護業務，連續服務五年以上，且服務時數
達二千五百小時以上未達三千小時，著有成效者，由臺灣高等法院檢察署
或福建高等法院金門分院檢察署予以表揚。
榮譽觀護人協助推展檢察機關觀護業務，連續服務五年以上，且服務時數
達二千小時以上未達二千五百小時，著有成效者，由各地方法院檢察署予
以表揚。
前三項之獎勵表揚，每人以一次為限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[榮譽觀護人之表揚，除第三條第一項及第二項由法務部選列，公開表揚頒
發獎牌（或獎座）外，由各級表揚機關公開表揚頒發獎狀或其他適當之紀
念品。
前項之表揚，法務部、臺灣高等法院檢察署或福建高等法院金門分院檢察
署得將獎狀或紀念品轉交地方法院檢察署代為頒發。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[榮譽觀護人之表揚時間，每年由法務部擇定適當期日，公開表揚之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[榮譽觀護人之表揚，其辦理程序如下：
一、報請法務部表揚者，由各地方法院檢察署初審後，列舉事實，造具名
    冊，經臺灣高等法院檢察署或福建高等法院金門分院檢察署轉報法務
    部核定。
二、報請臺灣高等法院檢察署或福建高等法院金門分院檢察署表揚者，由
    各地方法院檢察署初審後，列舉事實，造具名冊，經臺灣高等法院檢
    察署或福建高等法院金門分院檢察署核定後，轉報法務部備查。
三、各地方法院檢察署表揚者，應自行核定後，報請臺灣高等法院檢察署
    或福建高等法院金門分院檢察署轉報法務部備查。
前項各款表揚名冊之人員名單不得重複。前項第一款表揚名冊之人數，以
各地方法院檢察署當年度榮譽觀護人遴聘數額之十分之一為限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
