<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>替代役實施條例施行細則</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=D0040018&LNNDATE=20030730&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>內政法規＞役政目</法規類別>
<異動日期>20030730</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本細則依替代役實施條例 (以下簡稱本條例) 第六十二條規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本條例所稱需用機關，係指替代役役男服勤單位之中央各該主管機關；所
稱服勤單位，係指替代役役男擔任輔助勤務處所之管理單位。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本條例第四條第一項所定各類替代役，其勤務如下：                  
一、社會治安類：                                                
 (一) 警察役：擔任機動保安警力、守望相助社區巡守、交通助理、矯正
      機關勤務、收容處所警衛及其他安全維護等相關輔助勤務。      
 (二) 消防役：擔任救災及傷病患救助等相關輔助勤務。              
二、社會服務類：                                                
 (一) 社會役：擔任老人與病、殘榮民及身心障礙者之照顧，協助推動社
      會保險、社會救助、福利服務、國民就業、國民保健、殯葬管理及
      其他社會福利等相關輔助勤務。                              
 (二) 環保役：擔任環保稽查、檢驗、資源回收、環境清潔維護、輻射建
      築物偵檢、建築管理、河川管理、水資源管理、集水區保育、山坡
      地保育、地質調查及動植物保育養護、協助氣象觀測等相關輔助勤
      務。                                                      
 (三) 醫療役：擔任山地、離島、偏遠地區、醫療資源缺乏區與相關衛生
      醫療單位等之醫療保健服務、防疫、稽察及公共衛生之管理等相關
      輔助勤務。                                                
 (四) 教育服務役：擔任山地、離島、偏遠地區、師資缺乏區國民中、小
      學與特殊教育輔助教學，及協助校園安全、中輟生輔導等教育相關
      輔助性勤務。                                              
三、其他經行政院指定之類別：其勤務由需用機關擬訂計畫，報經主管機
    關核轉行政院核定之。                                        
各需用機關應於替代役役男服勤管理規定中，明定前項輔助性勤務之具體
項目及內容。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[需用機關應於每年二月底前，向主管機關提出下一年度替代役實施計畫及
四年人力需求。、                                                
前項年度替代役實施計畫及四年人力需求，應包括替代役需求人數、服勤
處所、服勤內容、管理方式及所需經費等事項。                      
主管機關應於每年五月三十一日前，審查需用機關提出之替代役年度實施
計畫，並依本條例第四條第二項規定擬訂替代役類別實施順序及人數，報
請行政院核定。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[替代役之徵集權責，區分如下：
一、主管機關會商國防部訂定徵集日期、梯次、地點。
二、主管機關策訂徵集及輸送計畫。
三、直轄市、縣 (市) 政府依主管機關訂定之徵集計畫轉配賦鄉 (鎮、市
    、區) 公所，並製發或授權鄉 (鎮、市、區) 公所製發替代役徵集令
    。
四、鄉 (鎮、市、區) 公所將替代役徵集令於徵集前十日，送達替代役役
    男。
替代役役男之徵集作業事項，準用徵兵規則之規定辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[需用機關應依替代役服役類別及役期，分別繕造替代役役男名冊，並於服
役期滿前三個月，造具退役名冊，函送主管機關核定；由主管機關依本條
例第七條第三項規定製作之退役證明書，於服役期滿時，由需用機關轉發
。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[替代役役男有本條例第十條第一項規定停役情事者，服勤單位應繕造名冊
，檢具證明文件，函送需用機關轉請主管機關核定。
經主管機關核定停役者，由直轄市、縣 (市) 政府辦理停役登記列管及處
理，並通知替代役役男及需用機關。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[經核定停役之替代役役男停役原因消滅者，直轄市、縣 (市) 政府應陳報
主管機關核定回役或免予回役；主管機關應將核定結果，通知替代役役男
及需用機關。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本條例第十三條所定軍事基礎訓練及專業訓練，其權責區分如下：
一、主管機關辦理訓練方針之訂定及指導。
二、主管機關會同國防部辦理軍事基礎訓練計畫之訂定及執行。
三、需用機關辦理專業訓練計畫之訂定、執行及督考。
前項第二款國防部辦理軍事基礎訓練之兵力，不列計國軍總員額。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本條例第十四條所定管理幹部之甄選，得由需用機關依考核成績擇優甄選
，經幹部在職訓練合格後，核定為管理幹部，擔任領導及考核管理工作。
前項管理幹部員額，以不超過需用機關服勤替代役役男總人數十分之一為
原則。但辦理軍事基礎訓練所需管理幹部員額，不在此限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[依本條例第二十四條第一款規定宣誓之誓詞如下：
余敬謹宣誓；效忠中華民國，恪遵政府法令，服從長官命令，盡忠職守，
嚴守秘密，如違誓言，願受嚴厲之處分。謹誓。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[替代役役男犯本條例第五十二條或第五十三條之罪者，應由服勤單位移請
司法機關究辦，並副知需用機關；犯本條例第五十四條之罪者，應由主管
機關移請司法機關究辦，並副知需用機關或直轄市、縣 (市) 政府；犯本
條例第五十五條之一第一項之罪者，應由直轄市、縣 (市) 政府移請司法
機關究辦，並副知主管機關。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本條例第六十條所定經費編列權責如下：
一、軍事基礎訓練經費，由主管機關編列。
二、替代役役男之薪給、主副食、服裝、保險、撫卹及其家屬生活扶助經
    費，由主管機關編列。
三、專業訓練經費，由需用機關編列；管理、住宿等經費，由服勤單位編
    列。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[中華民國六十九年次以前出生有履行兵役義務尚未徵集入營之役男，申請
服替代役者，由主管機關會商國防部專案辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本細則所定之相關文書格式，由主管機關定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 16 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本細則自本條例施行之日施行。  
本細則修正條文自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
