<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>健康照護基金收支保管及運用辦法</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=L0060017&LNNDATE=20130318&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>行政＞衛生福利部＞會計目</法規類別>
<異動日期>20130318</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[為落實全民健康保險制度，加強國民衛生保健、照顧弱勢族群之醫療照護
，提供國民健康照護保障，特設置健康照護基金（以下簡稱本基金），並
依預算法第二十一條規定，訂定本辦法。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本基金為預算法第四條第一項第二款所定之特種基金，編製附屬單位預算
，下設醫療發展基金、全民健康保險紓困基金、藥害救濟基金、菸害防制
及衛生保健基金、預防接種受害救濟基金及疫苗基金六個基金，編製附屬
單位預算之分預算。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本基金之管理機關為行政院衛生署（以下簡稱本署），下設各基金之管理
機關，除醫療發展基金同為本署外，其餘如下：
一、全民健康保險紓困基金：本署中央健康保險局。
二、藥害救濟基金：本署食品藥物管理局。
三、菸害防制及衛生保健基金：本署國民健康局。
四、預防接種受害救濟基金、疫苗基金：本署疾病管制局。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本基金之來源如下：
一、由政府循預算程序之撥款。
二、醫療發展基金收入。
三、全民健康保險紓困基金收入。
四、藥害救濟基金收入。
五、菸害防制及衛生保健基金收入。
六、預防接種受害救濟基金收入。
七、疫苗基金收入。
八、其他有關收入。
前項第三款所定全民健康保險紓困基金之來源如下：
一、政府循預算程序之撥款。
二、受贈收入。
三、全民健康保險紓困基金之孳息收入。
四、公益彩券回饋金收入。
五、菸品健康福利捐分配之收入。
第一項第四款所定藥害救濟基金之來源如下：
一、藥物製造業者及輸入業者繳納之徵收金。
二、滯納金。
三、代位求償之所得。
四、捐贈收入。
五、藥害救濟基金之孳息收入。
第一項第六款所定預防接種受害救濟基金之來源如下：
一、疫苗製造或輸入廠商依傳染病防治法規定繳納之徵收金收入。
二、受贈收入。
三、預防接種受害救濟基金之孳息收入。
第一項第七款所定疫苗基金之來源如下：
一、由政府循預算程序之撥款。
二、公益彩券盈餘、菸品健康福利捐。
三、受贈收入。
四、疫苗基金之孳息收入。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本基金之用途如下：
一、醫療發展基金支出。
二、全民健康保險紓困基金支出。
三、藥害救濟基金支出。
四、菸害防制及衛生保健基金支出。
五、預防接種受害救濟基金支出。
六、疫苗基金支出。
七、管理及總務支出。
八、其他有關支出。
前項第二款所定全民健康保險紓困基金之用途如下：
一、提供經濟困難無力繳納保險費之保險對象無息申貸下列費用：
（一）依全民健康保險法第二十七條規定之自付保險費。
（二）依全民健康保險法第四十三條及第四十七條規定應自行負擔之費用
      。
二、協助弱勢族群排除就醫障礙支出。
三、補助中低收入戶參加全民健康保險應自付之保險費。
前條第二項第四款之收入，應專供前項第二款用途之用；前條第二項第五
款之收入，應專供前項第三款用途之用。
第一項第三款所定藥害救濟基金之用途如下：
一、藥害救濟金之給付。
二、委託或補助其他機關（構）或團體辦理藥害救濟有關事項之支出。
三、委託或補助藥害及藥物副作用防制事項之支出。
四、減少藥害及藥物副作用之獎勵、研究及策略研訂事項之支出。
五、涉及藥害及藥物副作用之國際合作相關事項之支出。
六、執行藥害救濟調查及審議相關費用事項之支出。
第一項第五款所定預防接種受害救濟基金之用途如下：
一、預防接種受害救濟之給付。
二、辦理預防接種副作用之防治及通報支出。
三、辦理減少預防接種副作用之獎勵、研究及策略研訂支出。
四、辦理預防接種受害救濟及預防接種副作用之國際合作支出。
五、辦理預防接種受害救濟之受理、調查及審議支出。
六、委託或補助辦理預防接種受害救濟相關支出。
第一項第六款所定疫苗基金之用途如下：
一、疫苗採購支出。
二、辦理預防接種各項業務與相關設備購置、維護及管理等支出。
三、辦理預防接種相關之研究調查、訓練及國際合作等支出。
四、委託、補助及獎勵辦理預防接種等支出。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本基金管理機關之任務如下：
一、本基金收支、保管及運用之審議。
二、本基金年度預算及決算之審議。
三、本基金運用執行情形之考核。
四、本基金下設各基金重大業務案件之核定或核轉。
五、本基金下設各基金間財務調度之核定或核轉。
六、本基金下設各基金年度預算及決算之核轉。
七、本基金下設各基金之監督及考核。
八、其他有關事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本基金之保管及運用應注重收益性及安全性，其存儲並應依公庫法及其相
關法令規定辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本基金為應業務需要，得購買政府公債、國庫券或其他短期票券。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本基金有關預算編製與執行、決算編造、會計事務處理及國庫事務處理，
應依預算法、會計法、決算法、審計法、國庫法及相關法令規定辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本基金會計事務之處理，應依規定訂定會計制度。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本基金年度決算如有賸餘，應依規定辦理分配。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本基金結束時，應予結算，其餘存權益應解繳國庫。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自發布日施行。
本辦法中華民國一百零二年三月十八日修正發布條文，自一百零二年一月
一日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
