<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>保險業招攬及核保理賠辦法</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=G0390042&LNNDATE=20011203&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>行政＞金融監督管理委員會＞保險目</法規類別>
<異動日期>20011203</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依保險法 (以下簡稱本法) 第一百四十八條之三第二項規定訂定之
。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所稱保險業招攬人員，指保險代理人、保險經紀人及保險業務員等
從事保險招攬之人。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所稱保險業核保人員，指為保險業從事評估危險並簽署應否承保之
人。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所稱保險業理賠人員，指為保險業依保險契約簽署應否賠償之人。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[保險業應建立其內部之招攬、核保及理賠處理制度及程序。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[保險業訂定其內部之業務招攬處理制度及程序，至少應包含下列內容：
一、代理人、經紀人、業務員與保險業之法律關係。
二、招攬作業之處理準則及程序。
三、其他主管機關規定應遵行之事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[保險業訂定其內部之核保、理賠處理制度及程序，至少應包含下列內容：
一、聘用核保、理賠人員之資格、職責、訓練及獎懲。
二、核保、理賠作業之處理準則及程序。
三、其他主管機關規定應遵行之事項。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[保險業招攬人員，應符合保險代理人經紀人公證人管理規則或保險業務員
管理規則之資格條件。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[保險業核保人員，應具備下列資格之一：
一、國內外大專以上學校畢業或具有同等學歷，曾修習保險相關學科合計
    一百二十小時以上，並實際協助處理核保業務四年以上，而其中至少
    一年係在國內從事者。
二、國內外大專以上學校畢業或具有同等學歷，並實際協助處理核保業務
    五年以上，而其中至少一年係在國內從事者。
三、曾任保險業理賠人員，並在國內實際協助處理核保業務一年以上者。
四、取得國內外保險學會、保險研究機構或依法設立登記有案並具聲譽卓
    著之保險專業機構授與相當於保險業核保人員之資格，並在國內實際
    協助處理核保業務一年以上者。
五、本辦法發布生效前已取得保險業核保人員資格證書者。
六、本辦法發布生效前已經主管機關核准聘用之核保人員。
七、本辦法發布生效前已取得保險業助理核保人員資格證書，並實際協助
    執行核保業務滿二年者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[保險業理賠人員，應具備下列資格之一：
一、國內外大專以上學校畢業或具有同等學歷，曾修習保險相關學科合計
    一百二十小時以上，並實際協助處理理賠業務四年以上，而其中至少
    一年係在國內從事者。
二、國內外大專以上學校畢業或具有同等學歷，並實際協助處理理賠業務
    五年以上，而其中至少一年係在國內從事者。
三、曾任保險業核保人員，並在國內實際協助處理理賠業務一年以上者。
四、取得國內外保險學會、保險研究機構或依法設立登記有案並具聲譽卓
    著之保險專業機構授與相當於保險業理賠人員之資格，並在國內實際
    協助處理理賠業務一年以上者。
五、本辦法發布生效前已取得保險業之理賠人員資格證書者。
六、本辦法發布生效前已經主管機關核准聘用之理賠人員。
七、本辦法發布生效前已取得保險業助理理賠人員資格證書，並實際協助
    執行理賠業務滿二年者。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[最近五年內曾經涉及不法或其他不誠信、不正當之行為經刑事判決確定，
顯示其不適合擔任保險業核保、理賠人員者，保險業不得聘用之；已聘用
者應解任之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[同時具有核保及理賠人員資格者，僅得擇一擔任核保或理賠人員。
保險業理賠人員不得對其曾核保之案件執行理賠業務。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[保險業應定期對其招攬、核保及理賠人員給予在職進修以提昇其專業技能
。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[保險業應確實執行其招攬、核保及理賠處理制度及程序。對於其招攬、核
保及理賠人員未依規定執行業務者，保險業應按其情節輕重，予以警告或
其他適當之處置。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
