<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>各機關申請提供戶籍資料辦法</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=D0030031&LNNDATE=20090105&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>內政法規＞戶政目</法規類別>
<異動日期>20090105</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法依戶籍法（以下簡稱本法）第六十七條第二項規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法提供資料之種類如下：
一、書面戶籍資料：指戶籍謄本、戶籍登記申請書、簿冊、卡片與檔存證
    明文件等。
二、電磁紀錄戶籍資料：指依據戶籍登記項目經電腦處理之個人與全戶資
    料檔案。
三、人口統計資料：指依據戶籍登記之現住人口或依戶籍登記申請書記載
    事項，編製戶口統計資料，依統計期間可分月統計資料、季統計資料
    與年統計資料。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法所稱申請機關，指中央與地方各級機關及依法令或受委託行使公權
力之民間團體。
本辦法所稱資訊連結系統，指內政部開發之連結介面、電子閘門與資訊中
介服務等應用軟體及作業程序。
本辦法所稱資訊連結系統提供機關（以下簡稱提供機關），在中央為內政
部；在直轄市為直轄市政府；在縣（市）為縣（市）政府。
本辦法所稱連結機關，指向前項提供機關申請應用資訊連結系統，依法行
使公權力之中央或地方機關。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請機關申請書面戶籍資料、人口統計資料或申請查對、抄錄戶籍資料，
應以書面向戶政事務所提出申請。但遇有緊急情形者，不在此限。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[申請機關申請書面戶籍資料，應載明被查詢者姓名、國民身分證統一編號
、戶籍地行政區或戶籍地址、申請事由，並向戶籍地戶政事務所為之。但
戶籍登記申請書、檔存證明文件、簿冊、卡片資料等資料，應向保管資料
之戶政事務所為之。
戶政事務所得提供跨管轄區域戶籍資料。
戶政事務所應依電腦處理個人資料保護法第八條規定審核各機關之申請事
由。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[戶政事務所受理申請機關申請查對、抄錄或交付書面戶籍資料時，得依戶
政規費收費標準酌收規費。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[資訊連結系統提供資料方式如下：
一、線上資料查詢。
二、電磁紀錄之檔案傳輸或儲存媒體交換。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[連結機關申請應用資訊連結系統，其申請之電磁紀錄戶籍資料屬全國性或
跨直轄市、縣（市）者，向內政部為之；屬單一直轄市、縣（市）資料者
，向各該直轄市、縣（市）政府為之。但其他法律另有規定者，依其規定
。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[連結機關申請應用資訊連結系統，應符合提供機關規定格式，並備下列文
件向提供機關提出：
一、申請表。
二、需求資料項目表。
三、使用戶役政資訊管理規定。
前項使用戶役政資訊管理規定，應敘明下列事項：
一、使用資料之目的與資料安全管制作業。
二、定期督考查核與配合提供機關實施稽核作業之具體程序。
三、使用者查詢資料之具體作業程序。
四、處理個人資料之保密措施。
五、對於取得資料之處理及利用，違反電腦處理個人資料保護法規定致當
    事人權益受損時應負之責任。
六、使用者違反規定時應負之責任。
七、使用完成後資料之處理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[資訊連結系統發生異常時，連結機關應依下列各款順序為之：
一、網路通訊異常應向電信機構查明。
二、提供機關系統異常應向提供機關查明。
三、取得之資料有疑義應於七日內請提供機關查明。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[連結機關應於提供機關核准申請日起七日內，取回申請之電磁紀錄戶籍資
料。
提供機關應於期限屆滿時刪除連結機關申請之電磁紀錄戶籍資料。但申請
機關因特殊事故無法取回，於到期日前通知提供機關經同意者，得延長保
留資料期限，最長不得逾十日。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[提供機關與連結機關應保存電磁紀錄戶籍資料日誌，並定期稽核。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[連結機關有下列情形之一者，應通知提供機關：
一、承辦人員及單位主管異動時，應於異動後七日內通知提供機關備查。
二、終止連結作業時，應於終止日前一個月內通知提供機關。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[連結機關違反第九條資訊管理規定者，提供機關應即以書面通知，限定相
當期間改善，並得暫停其連結與檔案應用作業。
前項改善期間最長不得逾半年。
第一項之連結機關逾期未改善，情節重大者，提供機關應即停止其連結作
業。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本辦法自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
