<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>著作發明審查規則</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[https://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=R0020008&LNNDATE=20020828&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>考試＞考選部＞一般性考試目</法規類別>
<異動日期>20020828</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本規則依典試法第二十條規定訂定之。
本規則未規定事項，依有關考試法規之規定辦理。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[各種考試須審查著作或發明者，應考人應檢具其本人之著作，或其發明之
憑證、照片、圖式、樣品或模型等，均一式三份，依本規則之規定申請審
查之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[送審之著作，應合於下列各款之規定：
一、須於報名前五年內經出版公開發行或在國內外學術刊物發表者。
二、字數須在三萬字以上。但有關科技報告、文化藝術作品不在此限。
三、須以本國文字撰述，原著如係外國文字書寫者，須譯成本國文字附繳
    。
四、引用他人之出版品者，應逐處註明原著者姓名、出版品名稱、出版處
     所、版次、出版時間及引用頁次，並附參考書目。
五、須附具本國文字撰寫之全文提要及詳細敘述研究時間、經過情形之說
    明書。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[送審之發明，應合於下列各款之規定：
一、須於報名前五年內公開發表者，但依法應予保密者不在此限。
二、如屬機械品，應詳載其構造、應用方法，並附繳照片及機械之正面、
    平面、側面之詳細圖式，註明符號尺寸。屬化學品，應列舉所用原料
    及藥品之名稱、配用數量及製造方法。其已獲發明專利者，應繳驗專
    利證書。
三、須附具本國文字撰寫之說明書，詳敘發明之經過及其時間、有關之先
    前技術、發明之目的、技術內容、特點及功效等。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[送審之著作或發明有下列情事之一者，應不予送交審查委員審查：
一、著作或發明與應考類科性質無關。
二、中小學教科用書。
三、通俗讀物。
四、紀錄表冊或說明報告。
五、講演集。
六、二人以上合著之著作或研究報告。
七、編譯外國人之著作。
八、編輯各家著作之出版品。
九、字典、辭書及工具書。
十、博士或碩士論文。
十一、發明之程序不明，或發明事項尚未完成者。
十二、他人已經發現之事實。
十三、無法試驗或證實之發明事項。
前項第六款所稱「二人以上合著之著作或研究報告」，應考人如為第一作
者或通訊作者，並書面說明本人自行獨立完成之範圍，且字數合於規定者
，仍得送審。
第一項第十款所稱「博士或碩士論文」，如經新增或修正二分之一以上並
發表後，附新舊差異對照表者，仍得送審。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[應考人報名前五年內如有其他足資證明專門學術著作或發明之文件，得一
併附繳列為評分參考。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[送審之著作或發明之照片及圖式，概不發還。有關證明之憑證、樣品或模
型，得予發還。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[送審之著作或發明有關資料不完備時，試務機關應通知應考人限期補正，
逾期補正或仍未補正者不予審查。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[著作或發明送審前，應由該項考試典試委員會相關組別分組召集人、典試
委員及專家召開會議，審核第三條至第五條所定事項。
送審之著作或發明，分別由二位審查委員審查，按百分法評定成績，並以
其平均分數為實得分數；其評定成績相差二十分以上時，應另請審查委員
一人審查，並以三位委員評分總和之平均分數為實得分數。
前項成績之評定，必要時，得就該著作或發明之內容及有關問題面詢應考
人。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[著作或發明審查之評分項目及配分如下：
一、研究主題與內容：占四十分。
二、研究方法與研究設計及參考文獻：占二十分。
三、研究能力與研究成果及其他足資證明專門學術之著作或發明：占四十
    分。
著作或發明審查委員應按著作或發明審查評分表 (附表) 之規定評分，並
將具體審查意見詳列評語欄。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[著作或發明審查平均成績未滿六十分者，總成績雖達錄取標準，仍不予錄
取。
應考人送審之著作或發明有不實或隱瞞情事，審查前發現者，不予送審。
審查時發現者，不予審查。審查後榜示前發現者，不予錄取。榜示後至訓
練階段發現者，撤銷其錄取資格。考試及格後發現者，撤銷其考試及格資
格，並註銷其及格證書。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[著作或發明審查委員及辦理試務人員，於其本人、配偶、三親等內之血親
、姻親應考時，應行迴避。著作或發明審查委員為應考人現任機關直屬長
官或為應考人學位論文之指導教授者亦同。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[審查委員及辦理試務人員，對於應考人姓名及送審著作或發明之名稱、審
查經過，對外應嚴守秘密。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[考試錄取人員所送審之著作或發明，應送國家圖書館公開陳列。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本規則自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
