<法規>
<法規性質>命令</法規性質>
<法規名稱>著作發明審查規則</法規名稱>
<法規網址><![CDATA[http://law.moj.gov.tw/LawClass/LawOldVer.aspx?PCODE=R0020008&LNNDATE=20150807&LSER=001]]></法規網址>
<法規類別>考試＞考選部＞一般性考試目</法規類別>
<異動日期>20150807</異動日期>
<生效日期>
</生效日期>
<生效內容><![CDATA[]]></生效內容>
<廢止註記>
</廢止註記>
<法規內容>
  <條文>
    <條號>第 1 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本規則依典試法第十四條第二項規定訂定之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 2 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[各種考試須審查著作或發明者，應考人應檢具其本人之著作，或其發明之
說明書及必要之圖式，均一式五份，依本規則之規定申請審查之。
前項發明為物品或物質者，必要時，試務機關得通知應考人補送樣品或模
型。
以二種以上著作或發明送審者，應自行擇定代表著作或發明；一經擇定，
不得變更。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 3 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[送審之代表著作，應合於下列各款之規定： 
一、須於筆試報名期間前五年內經出版公開發行之專書、科學及技術報告
    、文化藝術論著，或於國內外有正式審查程序之學術或專業刊物發表
    者。
二、字數須在二萬字以上。但有關科學及技術報告、文化藝術論著不在此
    限。
三、須附具本國文字撰寫之全文提要及詳細敘述研究時間、經過情形之說
    明書。原著如係外國文字書寫者，應另附繳本國文字撰寫之五千字以
    上全文摘要。
四、引用他人之出版品者，應據實逐處引註，並附參考書目。
五、二人以上合著者，僅得由第一作者或通信（訊）作者送審；送審人應
    以書面具體說明其參與部分，並由合著人簽章證明之，其獨自著作之
    字數須符合第二款規定。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 4 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[送審之代表發明，應合於下列各款之規定： 
一、須於筆試報名期間前五年內公開發表者，但依法應予保密者不在此限
    。
二、說明書須以本國文字撰寫，詳敘發明名稱、發明之經過及時間、技術
    領域、先前技術、發明概要、圖式簡單說明、實施方式及符號說明。
    已申請專利者，得以專利說明書取代，但應詳敘發明之經過及時間。
三、說明書應明確且充分揭露，使該發明所屬技術領域中具有通常知識者
    能瞭解其內容，並可據以實現。如屬物之發明，應敘明其機械構造、
    電路構造或化學成分；如屬方法發明，應敘明其步驟。
四、說明書文字說明不足之部分，應以圖式補充之。圖式應參照工程製圖
    方法以墨線繪製清晰，並註明圖號及元件符號。如無法以圖式表現者
    ，得以直接再現發明內容之照片取代。
五、已獲得發明專利者，應繳驗發明專利證書；已獲得新型專利者，應繳
    驗新型專利證書及新型專利技術報告。其專利權如經他人向專利專責
    機關提起舉發者，並應檢附相關資料。
六、二人以上共同發明者，僅得由其中一人送審；送審時，送審人以外之
    共同發明人須放棄以該發明作為代表發明送審之權利。送審人應以書
    面具體說明其參與部分，並由共同發明人簽章證明之。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 5 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[送審之著作或發明有下列情事之一者，應不予送交審查委員審查： 
一、著作或發明與應考類科性質無關。
二、中小學教科用書。
三、通俗讀物。
四、紀錄表冊或說明報告。
五、講演集。
六、編譯外國人之著作。
七、編輯各家著作之出版品。
八、字典、辭書及工具書。
九、博士或碩士論文。
十、發明之實施方式不明，或發明未完成。
十一、在送審之發明完成日前他人已公開之發明。
十二、無法試驗或證實之發明。
前項第九款所稱博士或碩士論文，如經新增或修正二分之一以上並發表後
，附新舊差異對照表者，仍得送審。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 6 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[（刪除）
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 7 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[送審之著作或發明之照片及圖式，概不發還。有關證明之憑證、樣品或模
型，得予發還。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 8 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[送審之代表著作或發明逾試務機關規定繳送期限者，或應附繳之資料缺漏
不全，經試務機關通知應考人限期補正，逾期仍未補正者，不予審查。
參考著作或發明，有前項情形，不予併附列為評分參考。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 9 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[著作或發明送審前，應由該項考試典試委員會相關組別分組召集人、典試
委員及專家召開會議，審核第三條至第五條所定事項。
送審之著作或發明，分別由三位審查委員審查，按百分法評定成績，並以
其平均分數為實得分數。
著作或發明不合於第三條、第四條規定，或具第五條所列各款情形之一，
或有第八條情形者不予審查，其成績以零分計算。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 10 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[著作或發明審查之評分項目及配分如下：
一、研究主題與內容或創作主題與內容：占三十分。
二、研究方法與參考文獻或創作設計與理論依據：占二十分。
三、研究能力與研究成果或創作能力與創作成果：占四十分。
四、其他足資證明專門學術之著作或發明：占十分。
著作或發明審查委員應按著作或發明審查評分表之規定評分，並將具體審
查意見詳列評語欄。
著作或發明審查評分表格式如附表一、附表二。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 11 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[著作或發明審查平均成績未達六十分者，總成績雖達錄取標準，仍不予錄
取。
送審之著作或發明，應考人有不實或隱瞞情事，致違反第三條至第五條所
定事項，審查前發現者，不予送審。審查時發現者，不予審查。審查後榜
示前發現者，不予錄取。榜示後至訓練階段發現者，撤銷其錄取資格。考
試及格後發現者，撤銷其考試及格資格，並註銷其及格證書。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 12 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[典試委員、著作或發明審查委員及辦理考試人員，其有本人、配偶、三親
等內之血親、姻親應考，或為應考人現任機關首長、直屬長官、學位論文
指導教授者，應行迴避。
違反前項規定者，爾後不再遴聘。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 13 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[典試委員、審查委員及辦理考試人員，對於應考人姓名及送審著作或發明
之名稱、審查經過，對外應嚴守秘密，不得徇私舞弊、潛通關節；違者依
法懲處，其因而觸犯刑法者，依刑法論處。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 14 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[考試錄取人員所送審之著作或發明，應送國家圖書館公開陳列。
]]></條文內容>
  </條文>
  <條文>
    <條號>第 15 條</條號>
    <條文內容><![CDATA[本規則自發布日施行。
]]></條文內容>
  </條文>
</法規內容>
</法規>
